{
    "business_discovery": {
        "username": "ufoboficial",
        "website": "http://www.ufob.edu.br/a-z/",
        "name": "UFOB",
        "ig_id": 2996254611,
        "id": "17841403078344531",
        "profile_picture_url": "https://scontent.fcpq5-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/195430013_989881631752107_6120989341143903876_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=86c713&_nc_eui2=AeGilv-jXeY9vukwBl9FHGdxUGUKGFmumZtQZQoYWa6Zm_vzwVbM8g7yzRWs2z5GIio7oKWRHLho4zqOvXqixRP7&_nc_ohc=qwZS-uQ5iRwAX8EIb1L&_nc_ht=scontent.fcpq5-1.fna&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_aPvfMx9sy7la0lWWDAq1k0XN5M7Liu9_YBZhn20b5RA&oe=6275790C",
        "biography": "\ud83c\udfdb Perfil oficial da Universidade Federal do Oeste da Bahia\n#universidadepublica \n#universidadegratuita\n \nSaiba mais \u2b07\ufe0f",
        "follows_count": 139,
        "followers_count": 16957,
        "media_count": 1634,
        "media": {
            "data": [
                {
                    "caption": "Todos juntos pela promo\u00e7\u00e3o de alimentos na mesa de quem precisa! \n\n7 de junho \u00e9 o dia Mundial da Seguran\u00e7a Alimentar. \n\nVamos ajudar na promo\u00e7\u00e3o de alimentos na mesa de quem precisa?\n\nCom essa proposta, a Atl\u00e9tica Faminta* criou o PROJETO NUTRISAN \u2013 CAMPANHA DE ARRECADA\u00c7\u00c3O DE ALIMENTOS N\u00c3O PEREC\u00cdVEIS, na cidade de Barreiras-Ba. \n\nVoc\u00ea pode fazer sua doa\u00e7\u00e3o na UFOB:\n\nPonto de coleta n.1: \n\n>> LDS - Laborat\u00f3rio Did\u00e1tico de Sa\u00fade\n\nRUA BAR\u00c3O DE COTEGIPE, 365, CENTRO,  Barreiras - Bahia.\n\nPonto de coleta n.1: \n\n>> Biblioteca (UFOB)\n\nCampus Reitor Edgard Santos, situado \u00e0 Rua da Prainha, n\u00ba. 1326, Bairro: Morada Nobre, em dois pontos de coleta:\n\n*Organiza\u00e7\u00e3o composta e administrada por estudantes do Curso de Nutri\u00e7\u00e3o (UFOB). \n** Inseguran\u00e7a alimentar \u00e9 um fen\u00f4meno presente e crescente na realidade brasileira. O termo \u00e9 utilizado para se referir \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o acesso regular e permanente aos alimentos em quantidade e qualidade suficientes para a sobreviv\u00eancia.\n\n#UFOB #AtleticaFaminta #Combate\u00c0Inseguran\u00e7aAlimentar",
                    "comments_count": 8,
                    "id": "17988100873476877",
                    "like_count": 123,
                    "media_type": "CAROUSEL_ALBUM",
                    "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/279624552_1839828779550354_8517204451978533156_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEFuvUNeI8iUNlaCumOKI7eCZIlkSjfmvgJkiWRKN-a-N5i_lQ22mMtshTQbSrzJUKYn70vVPhzA6FGqxSAIyCm&_nc_ohc=_pbybnl8ktUAX9DHzZe&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_qDcXMZ0xfteHVIpFF0nLpxtfPVh3Dij9toyBhw-kOuQ&oe=6276EE79",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/p/CdEh-xApcPg/",
                    "timestamp": "2022-05-02T21:29:47+0000",
                    "children": {
                        "data": [
                            {
                                "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/279624552_1839828779550354_8517204451978533156_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEFuvUNeI8iUNlaCumOKI7eCZIlkSjfmvgJkiWRKN-a-N5i_lQ22mMtshTQbSrzJUKYn70vVPhzA6FGqxSAIyCm&_nc_ohc=_pbybnl8ktUAX9DHzZe&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_qDcXMZ0xfteHVIpFF0nLpxtfPVh3Dij9toyBhw-kOuQ&oe=6276EE79",
                                "media_type": "IMAGE",
                                "id": "17977778674520804"
                            },
                            {
                                "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/279677890_665385261201568_1578517777873747400_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeE2OsSmpYp79XAV5LsZ2gZFnR6uv4_TG0idHq6_j9MbSG0U1y_X_M7UDS8D623fI4oa1Y3uXv2B6qRV8EOMXOfi&_nc_ohc=6gfjmVpTuasAX_ZriHE&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_V4JkIUGD2YINqQlQIm59wsinETf5ghn1aG6UUUSrhNg&oe=6276E4AE",
                                "media_type": "IMAGE",
                                "id": "17939967224022807"
                            },
                            {
                                "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/279578204_3156817084573244_8666810344954660518_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHzS8nKUT5q48mPPIjCaHV3QPSvpp0MJghA9K-mnQwmCL4TGbckPUoGZ6Bx2JVZrzXHY9zs0vAR3XGFn22KV-LT&_nc_ohc=EnleoCkrxP4AX_zXUKU&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9seRRR8rbjWKWV16zv5eimiztQNVuNkHSNwzH4T5gEcw&oe=6275FA80",
                                "media_type": "IMAGE",
                                "id": "17958689953707848"
                            },
                            {
                                "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/279605286_364616982295913_6012965613759389340_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHMD5skW4mFRmBrwGYQkQ2YbAhcKiCJCR9sCFwqIIkJH1g8EFMpbYqJiCel1uD1KCycFF1wAy2WU_r4g2_ASrWJ&_nc_ohc=fTZURTjhxVcAX_IHGsc&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_DbKXgQHtgY1o_t7HWqHMilvaxyiRhBhc8nSirywNYfQ&oe=62766AD8",
                                "media_type": "IMAGE",
                                "id": "17912955104519367"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "caption": "CHIKUNGUNYA, REUTILIZA\u00c7\u00c3O DA \u00c1GUA DE ESGOTO, CORANTE NATURAL E ZOOLOGIA NO UNIVERCI\u00caNCIA | 30/4/2022\n\nO Univerci\u00eancia vai mostrar um estudo sobre a rela\u00e7\u00e3o da febre chikungunya como gatilho para diferentes problemas renais e um experimento que reutiliza \u00e1gua de esgoto. O programa vai mostrar ainda um corante totalmente natural extra\u00eddo de uma fruta e um Portal com informa\u00e7\u00f5es sobre a diversidade da fauna brasileira. Sempre aos s\u00e1bados, o Univerci\u00eancia \u00e9 exibido tamb\u00e9m em hor\u00e1rio alternativo \u00e0s segundas-feiras, \u00e0s 20h30.\n\nA TVE \u00e9 sua! \u00c9 da Bahia.\n\n***Nos canais oficiais da UFOB: Youtube (https://www.youtube.com/channel/UC6jvFX7tb_BfIpXCekMSpoQ), Instagram (https://www.instagram.com/ufoboficial/), Telegram (https://t.me/UFOB_Participe) e no nosso portal (https://www.ufob.edu.br/univerciencia) voc\u00ea pode acessar cada novo programa \u00e0s segundas-feiras, a partir das 15h30.",
                    "comments_count": 0,
                    "id": "17922362864509454",
                    "like_count": 23,
                    "media_type": "VIDEO",
                    "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_1042121626662830_996145189546280494_n.mp4?_nc_cat=106&vs=3097086697176366_2221275186&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUN1dDE3WnpiTURBQzdHbnFmRkJOTU5idlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHSUNXbUFEN3NfU1pJallFQURZQmFmODhHMDFEYnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACbIqrj40svXPxUCKAJDMywXQJiC9cKPXCkYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeH31-d04gmOJ1Hf0kxVeo1FwbaOmgo_mvDBto6aCj-a8IXQY12pnAAXOlRQ8XBqhtuxzfnnUHRi0D1dxsdpYMnP&_nc_ohc=5uglE7isYZAAX8HDRoq&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-ndmEmc9EN1WbeEYwjDmKr4qvSpzKgcLeX4VuHFzft3Q&oe=62721CDF&_nc_rid=a63909b40b",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CdEWVrHupSO/",
                    "timestamp": "2022-05-02T19:51:49+0000"
                },
                {
                    "caption": "J\u00e1 fez sua inscri\u00e7\u00e3o para o lan\u00e7amento de livros durante a FLIB 2022? \n\nA FLIB 2022 (Festa Liter\u00e1ria de Barreiras) traz como tema \u201cAs Vozes do Sert\u00e3o na Literatura: Di\u00e1logos Contempor\u00e2neos\u201d e contar\u00e1 com grandes nomes da literatura, como o poeta e cordelista Br\u00e1ulio Bessa. \n\nA Festa Liter\u00e1ria ser\u00e1 de 23 a 25 de maio e far\u00e1 parte da comemora\u00e7\u00e3o dos 131 anos da cidade de Barreiras-Ba. \n\nQuer lan\u00e7ar o seu livro na FLIB?\nOs lan\u00e7amentos ser\u00e3o presenciais, na sede da ABL (Academia Barreirense de Letras), coordenados por uma comiss\u00e3o organizadora e distribu\u00eddos conforme os g\u00eaneros textuais e liter\u00e1rios, nos hor\u00e1rios da programa\u00e7\u00e3o da Flib2022.\nFa\u00e7a sua inscri\u00e7\u00e3o!! \n\nAcesse www.ufob.edu.br/a-z e clique em #FLIB (lan\u00e7amento de livros)\n\n#UFOB #FLIB #Lan\u00e7amentoDeLivros",
                    "comments_count": 0,
                    "id": "17920504289371341",
                    "like_count": 142,
                    "media_type": "IMAGE",
                    "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/279682268_144140738136839_830207824559838678_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHAuOzY2t-vsoRD4UZWxME6EBgetxPAuNkQGB63E8C42cqPOG7LnYW_6KCAAgRMkQS9BbERAKgotczjHQUHajOM&_nc_ohc=Lyf7e2TlrgcAX-2uOqR&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-DPYTFZ2nWw9RmkWDleBmLEGATv3T42D9x4y-EvcK32w&oe=6276D06C",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/p/CdESDaAJDMU/",
                    "timestamp": "2022-05-02T19:10:37+0000"
                },
                {
                    "caption": "Conhe\u00e7a os vencedores do 3\u00ba Concurso Audiovisual da Andifes\n\nA Andifes anunciou os vencedores do 3\u00ba Concurso Audiovisual nesta quinta-feira (28), durante a 149\u00aa Reuni\u00e3o Extraordin\u00e1ria do Conselho Pleno, com participa\u00e7\u00e3o remota dos vencedores.\n\nCom o tema \u201cUniversidade: Conhecimento e Cidadania\u201d, o concurso \u00e9 uma iniciativa da Andifes, com o apoio do Col\u00e9gio de Gestores de Comunica\u00e7\u00e3o das Universidades Federais (Cogecom).\nDe acordo com o presidente da Andifes, reitor Marcus David (UFJF), o concurso tem como objetivo incentivar a produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado audiovisual que tenha como cerne narrativo o fortalecimento das Universidades Federais por meio de perspectivas diferentes e criativas.\n\nConforme apresentado pela coordenadora do Cogecom, professora Rose Pinheiro (UFMS), esse ano o n\u00famero de inscri\u00e7\u00f5es cresceu em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s edi\u00e7\u00f5es anteriores, o que, na avalia\u00e7\u00e3o dela, mostra como o concurso tem se consolidado entre os graduandos das universidades federais associadas \u00e0 Andifes.\n\nOs vencedores foram Maria Vit\u00f3ria Saraiva Velozo, estudante da Universidade Federal do Cariri (UFCA), Lucas Daniel de Lima, estudante da (Universidade Federal do Paran\u00e1 (UFPR) e Ighor Albuquerque da Silva, da Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro (Unirio), respectivamente no primeiro, segundo e terceiro lugares.\n\nA Andifes parabeniza a que participaram da terceira edi\u00e7\u00e3o do Concurso Audiovisual com iniciativas criativas e que fortalecem a imagem e a import\u00e2ncia das universidades federais para o Brasil e para todos os brasileiros.\n\nFonte: https://www.andifes.org.br/\n\nVeja os v\u00eddeos premiados em www.ufob.edu.br \n\n#UFOB #Andifes #3\u00baConcurso Audiovisual da Andifes",
                    "comments_count": 0,
                    "id": "17916041759322530",
                    "like_count": 25,
                    "media_type": "IMAGE",
                    "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/279291070_507981744371853_2485308837768502662_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGLC_fUf5vxSv8_UMCeyJQe6iyb9_QyKvjqLJv39DIq-BpvqSHJSmdaYe2_xxwmwCStWjkLWx_s1JZdv65WoyWB&_nc_ohc=bSceAoc_HygAX-W230L&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8qegDHyRkcCsBum34bouT0alwtpNGWlp2gnCGfoZSqYw&oe=6275E5AD",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cc7v21WLXkd/",
                    "timestamp": "2022-04-29T11:37:53+0000"
                },
                {
                    "caption": "A qualifica\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o docente nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o, modalidade licenciatura, \u00e9 um dos principais objetivos do Programa Institucional de Bolsa de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Doc\u00eancia (Pibid) e da Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica (RP).\n\nPara divulgar os trabalhos desenvolvidos pelos bolsistas e volunt\u00e1rios participantes do programa, a UFOB promover\u00e1 o Semin\u00e1rio Institucional do PIBID e RP, que acontecer\u00e1 nesta sexta (29) e s\u00e1bado (30), com transmiss\u00e3o ao vivo, pelo canal da PROGRAD UFOB no YouTube.\n\nAl\u00e9m de publicizar as pesquisas e atividades desenvolvidas, o evento tamb\u00e9m fomenta a reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre as a\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas para aproximar a Universidade das escolas da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. O evento \u00e9 gratuito e aberto a todas as pessoas interessadas.\n\nAcesse o link para programa\u00e7\u00e3o nos stories. \n\n#UFOB #Semin\u00e1rioDoProgramaInstitucionalDeBolsasDeInicia\u00e7\u00e3o\u00c0Doc\u00eancia",
                    "comments_count": 0,
                    "id": "17936181992107666",
                    "like_count": 45,
                    "media_type": "IMAGE",
                    "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/279219873_1054975348783573_4167012237931335235_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFeC9ctAeVqBxVHg80S4KYG5q1cXN6aEazmrVxc3poRrOr_QOgczUnabC43dkjyZgwA4lC_JFdDInZU4aY_rp2g&_nc_ohc=ZT66aQGSmCwAX-U5zgg&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-FjhLagVzFHH_X2LghdYWgiZQNaF5WknWnN1tg7m1JEw&oe=627749CB",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cc6QePdJRp7/",
                    "timestamp": "2022-04-28T21:44:24+0000"
                },
                {
                    "caption": "V\u00eddeos PIBIEX: Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 extens\u00e3o na UFOB \n\nO PIBIEX (Programa Institucional de Bolsas de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Extens\u00e3o) da Universidade Federal do Oeste da Bahia divulga, em uma s\u00e9rie de v\u00eddeos, as experi\u00eancias advindas de di\u00e1logos entre a UFOB e a Comunidade, em a\u00e7\u00f5es de extens\u00e3o. \n\nNo v\u00eddeo de hoje, a estudante Paloma Ribeiro Bezerra apresenta os resultados do projeto \u201cFARMEI: DIVULGA\u00c7\u00c3O CIENT\u00cdFICA A PARTIR DE UM PODCAST SOBRE JOGOS E ATIVIDADES L\u00daDICAS\u201d.\n\n* Os projetos de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Extens\u00e3o s\u00e3o desenvolvidos por estudantes e professores orientadores, por meio de a\u00e7\u00f5es que visam aproximar conhecimentos populares e conhecimentos cient\u00edficos, estreitando, assim, a rela\u00e7\u00e3o Universidade/Sociedade, em um processo m\u00fatuo de aprendizado. \n\n#UFOB #A\u00e7\u00f5esDeExtens\u00e3o #UFOBSociedade",
                    "comments_count": 2,
                    "id": "17939550575046744",
                    "like_count": 81,
                    "media_type": "VIDEO",
                    "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_292847336328471_3819993230548713319_n.mp4?_nc_cat=110&vs=680149536624658_3061875672&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUFYalhUVlZ3b0JBR2UtUUpfYVZ3TTFidlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHT2gwcHhEM2VGTlZJSVVDQUpjS1ptT1ZaQndGYnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACakyZ7Xt93BPxUCKAJDMywXQGlocrAgxJwYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeGu_ZMZa4PhXTw1i-y9ZFq5cnvR_5ImLdNye9H_kiYt09tLKMQcmm2HnPnRBFq-dC5OUaU-Z5Z69FJqyXaXSqtE&_nc_ohc=alNAuAlQ_CUAX80mKDi&_nc_oc=AQkkFQsbw1xuc5yLgx0g2Z4o_ClVsIRz4DnzOJE16rWXHYmnJkELgGr2yaZdphQLvpY&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_FBpwpX-0sKQXpa-LHPsp7zu__eN9Sdo0sTpCDsC7E2g&oe=62722931&_nc_rid=d9387c5dd2",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/tv/Cc24WekMCag/",
                    "timestamp": "2022-04-27T14:43:55+0000"
                },
                {
                    "caption": "F\u00cdSICA, ASPECTOS DE SALVADOR, EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL E ANIMAIS SILVESTRES NO UNIVERCI\u00caNCIA | 23/04/2022\n\nO Univerci\u00eancia vai mostrar pesquisas cient\u00edficas na \u00e1rea da f\u00edsica e uma an\u00e1lise sobre os diferentes aspectos da cidade de Salvador. O telespectador vai conhecer ainda o processo de educa\u00e7\u00e3o ambiental desenvolvido no entorno de lagoas de Feira de Santana e como funciona o Centro de Aprendizagem e Manejo de Animais Silvestres em Sergipe. Sempre aos s\u00e1bados, o Univerci\u00eancia \u00e9 exibido tamb\u00e9m em hor\u00e1rio alternativo \u00e0s segundas-feiras, \u00e0s 20h30.\n\nA TVE \u00e9 sua! \u00c9 da Bahia.\n\n***Nos canais oficiais da UFOB: Youtube (https://www.youtube.com/channel/UC6jvFX7tb_BfIpXCekMSpoQ), Instagram (https://www.instagram.com/ufoboficial/), Telegram (https://t.me/UFOB_Participe) e no nosso portal (https://www.ufob.edu.br/univerciencia) voc\u00ea pode acessar cada novo programa \u00e0s segundas-feiras, a partir das 15h30.",
                    "comments_count": 1,
                    "id": "18002698876425246",
                    "like_count": 18,
                    "media_type": "VIDEO",
                    "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_143652008225697_5428955220899698289_n.mp4?_nc_cat=107&vs=3145259479020991_674566868&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUNoNl91V3BvSUFBSEdXT25NQ2hsZExidlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHSUNXbUFCRl9IMFRKdllCQUxOLWF4cG1RTkJqYnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACaa39Dmp53MPxUCKAJDMywXQJqP6n752yMYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeG3nBay8sPzilEGTkzz4x7VPtBJS7oCWQg-0ElLugJZCHyZD1KuKh4fVWp7W1fFWf2zksnItVfwVmyjKFmHCMlg&_nc_ohc=3K13dOd3Fv4AX-mxKVR&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_5uix5I8gO5qqx7CL0vzqgML8lLdd6ObYmr4RR2OZdcg&oe=6271FD66&_nc_rid=c9023e472c",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CcyKRYjMOPt/",
                    "timestamp": "2022-04-25T18:29:06+0000"
                },
                {
                    "caption": "UFOB mant\u00e9m uso de m\u00e1scaras \n\nEm atendimento a medidas de biosseguran\u00e7a contra a COVID-19, a UFOB mant\u00e9m o uso de m\u00e1scaras em ambientes fechados e em processo de atendimento ao p\u00fablico. Quem deslocar-se \u00e0 universidade em busca de servi\u00e7os, deve utilizar m\u00e1scara e seguir os protocolos de biosseguran\u00e7a.\n\nNos espa\u00e7os ao ar livre, de ventila\u00e7\u00e3o natural, o uso da m\u00e1scara \u00e9 facultativo, respeitando-se o distanciamento f\u00edsico adequado e os protocolos sanit\u00e1rios estabelecidos. \n\nNas situa\u00e7\u00f5es em que a utiliza\u00e7\u00e3o da m\u00e1scara \u00e9 facultativa, recomenda-se o uso para as pessoas:\n\nI.\tn\u00e3o vacinadas contra a COVID-19 ou com imuniza\u00e7\u00e3o incompleta; \nII.\timunocomprometidas; \nIII.\tque frequentem institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia para idosos; \nIV.\tvulner\u00e1veis \u00e0 COVID-19 na forma grave;\nV.\tIdosas, gestantes, com ou sem comorbidades, pu\u00e9rperas ou com condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas subjacentes.\n\n#UFOB #MedidasDeBiosseguran\u00e7a #M\u00e1scaras #Covid-19",
                    "comments_count": 1,
                    "id": "17921345786353092",
                    "like_count": 267,
                    "media_type": "IMAGE",
                    "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/279011448_146867144521566_330102301296463047_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGelkMM97e957I5cpPKuetNOCW15fKKBWk4JbXl8ooFaQgY0cguhIkotGMP5fb9Th828MleBQRBy-KmDnPt--S1&_nc_ohc=PSs2x7SiZGwAX8TjFn4&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT89zxl4Pju8hPu5F0LE6a1jMUStxcE83z7aNW8D3CxhGQ&oe=62763A1E",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/p/CcxdURbrHwo/",
                    "timestamp": "2022-04-25T11:43:28+0000"
                },
                {
                    "caption": "Nota de pesar \u2013 Valmiro dos Santos\n\u00c9 com profundo pesar que recebemos a triste not\u00edcia do falecimento de VALMIRO DOS SANTOS, servidor da UFBA, membro da equipe diretiva da Assufba Sindicato, nesta sexta-feira, 22 de abril de 2022.\n\nValmiro, que atualmente ocupava o cargo de Coordenador de Forma\u00e7\u00e3o Sindical da entidade, sempre esteve na defesa da carreira dos servidores t\u00e9cnicos-administrativos, da Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablicas, mas, acima de tudo, na luta por um pa\u00eds mais justo e fraterno.\n\nA Universidade Federal do Oeste da Bahia externa os sinceros sentimentos e solidariza \u00e0 fam\u00edlia, aos amigos e colegas servidores.",
                    "comments_count": 13,
                    "id": "18136604893252969",
                    "like_count": 674,
                    "media_type": "IMAGE",
                    "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278931422_537680977925612_2354746220124405457_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFM7cJpjq7ggSKzf7Yi9xO7aJO9rXmFNeFok72teYU14S01ofT5QstCscvxZXQCg0FAiv9kaswMzj5s5RdbDq0Q&_nc_ohc=qkIdBHTYH_IAX_vXu22&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-rvvPunyDWrwsnoK8STyRfPXlbkvPrVSWsfz_zBbZZDQ&oe=6276394D",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/p/CcqbDBDJpNg/",
                    "timestamp": "2022-04-22T18:08:57+0000"
                },
                {
                    "caption": "Vagas Residuais 2022: Inscri\u00e7\u00f5es prorrogadas at\u00e9 as 18h do dia 25/04/2022.\n\nAs inscri\u00e7\u00f5es no Processo Seletivo para preenchimento de Vagas Residuais da UFOB 2022 poder\u00e3o ser realizadas at\u00e9 as 18h do dia 25/04/2022, conforme Retifica\u00e7\u00e3o n\u00b0 01 do Edital Normativo publicada no site www.ufob.edu.br/vagaresidual. Clique aqui para acessar (https://ufob.edu.br/vagaresidual/base-legal/base-legal).\n\n#UFOB #VagasResiduais",
                    "comments_count": 20,
                    "id": "17987622973475482",
                    "like_count": 110,
                    "media_type": "IMAGE",
                    "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278913131_575753257101072_3351542697970696048_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFvWXeAkNwPMvvfdbeVRvVxgvQjdH4wfV6C9CN0fjB9XgR8wvOk-fRCT11jesDb5hLj0nLSkpVXMDZluaSspiG-&_nc_ohc=WPa8KlBfLwkAX_UQQ2F&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_VIwQ4F8OcaYSaf2TQBoNMbV009w2bDE_u5k7yCTVuag&oe=627594A9",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/p/CclpwFmJGT5/",
                    "timestamp": "2022-04-20T21:41:14+0000"
                },
                {
                    "caption": "V\u00eddeos PIBIEX: Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 extens\u00e3o na UFOB \n\nO PIBIEX (Programa Institucional de Bolsas de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Extens\u00e3o) da Universidade Federal do Oeste da Bahia divulga, em uma s\u00e9rie de v\u00eddeos, as experi\u00eancias advindas de di\u00e1logos entre a UFOB e a Comunidade, em a\u00e7\u00f5es de extens\u00e3o. \n\nNo v\u00eddeo de hoje, a estudante Ranne L\u00e1zaro apresenta os resultados do projeto \u201cA JUDICIALIZA\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE NO OESTE DA BAHIA: DIAGN\u00d3STICO SITUACIONAL E DI\u00c1LOGO PERMANENTE\u201d.\n\n* Os projetos de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Extens\u00e3o s\u00e3o desenvolvidos por estudantes e professores orientadores, por meio de a\u00e7\u00f5es que visam aproximar conhecimentos populares e conhecimentos cient\u00edficos, estreitando, assim, a rela\u00e7\u00e3o Universidade/Sociedade, em um processo m\u00fatuo de aprendizado. \n\n#UFOB #A\u00e7\u00f5esDeExtens\u00e3o #UFOBSociedade",
                    "comments_count": 2,
                    "id": "18155421430241681",
                    "like_count": 50,
                    "media_type": "VIDEO",
                    "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_706788430744068_6888341939422030865_n.mp4?_nc_cat=111&vs=995249021108793_2289449882&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUFFaWxnQjBvSUNBQkhzckhaLVRwaGZidlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHTGhlbmhEWXlFWnJNQ3dFQVB1cGs1cFRSYUk5YnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACbe5ZfeppXaPxUCKAJDMywXQHMpS8an754YEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeGAkbduB2vzv1PI_r16b0UPgmbE8BOaGj6CZsTwE5oaPmy-PsSgJrTRt5bukguWjCVf8sc9_2n8FjstQxtQZ6ng&_nc_ohc=jAi13MOGoOoAX9fpurV&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8Ea4NJgkPhmZ9aSkwCZVgfVTs-dP7L1ANA0fzDFkviJA&oe=62721929&_nc_rid=3c8afdda88",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/tv/Cck0Qu8gLXn/",
                    "timestamp": "2022-04-20T14:06:30+0000"
                },
                {
                    "caption": "E a\u00ed, galera!!! \n\nEst\u00e1 aberta a chamada para pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o da Francisco, revista digital e colaborativa da UFOB. Conhe\u00e7a nossa pol\u00edtica editorial, organize seu material e compartilhe com a comunidade s\u00e3o-franciscana.\n\nPodem ser divulgados conte\u00fados em v\u00e1rios formatos e linguagens, a exemplo de texto, podcast, produ\u00e7\u00e3o audiovisual, exposi\u00e7\u00f5es, infogr\u00e1ficos e fotografias.\n\nAceitamos mais de uma proposta por autor(es), mas voc\u00ea deve usar um formul\u00e1rio para cada proposta.\n\nSe tiver d\u00favidas, n\u00e3o hesite em nos contatar pelo email: revistafrancisco@ufob.edu.br. Ser\u00e1 uma honra conversar sobre sua proposta e public\u00e1-la com todo o zelo do projeto editorial da Revista Francisco.\n\nA data limite para envios de propostas para a segunda edi\u00e7\u00e3o da revista Francisco \u00e9 20 de maio de 2022.\n\nSeja Francisco!\n\nAcesse: revistafranciscoufob.net\n\n#UFOB #RevistaFrancisco",
                    "comments_count": 2,
                    "id": "17850741161753137",
                    "like_count": 100,
                    "media_type": "CAROUSEL_ALBUM",
                    "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278739887_1033145487289977_1352103931911881956_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEyrnVfvloiSXWQErmF22ogDXIyLKa9NmANcjIspr02YI3p1fsAe1I7LdYyhlrdF8VkND-w1V3d3TSZEQ2M38kN&_nc_ohc=kMB7fX91NdwAX_P9UeV&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_NF6JA2L-Y978bwyOM7tg6VuWpiXpNc1RlIsou3ub-dw&oe=62769DCD",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cci5NjQLAn-/",
                    "timestamp": "2022-04-19T19:58:36+0000",
                    "children": {
                        "data": [
                            {
                                "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278739887_1033145487289977_1352103931911881956_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEyrnVfvloiSXWQErmF22ogDXIyLKa9NmANcjIspr02YI3p1fsAe1I7LdYyhlrdF8VkND-w1V3d3TSZEQ2M38kN&_nc_ohc=kMB7fX91NdwAX_P9UeV&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_NF6JA2L-Y978bwyOM7tg6VuWpiXpNc1RlIsou3ub-dw&oe=62769DCD",
                                "media_type": "IMAGE",
                                "id": "18291004975042580"
                            },
                            {
                                "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278720429_340897371249171_943276745786574850_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGfnwQKt5P8lmINSXqZZ5bsfwg_JmUDGcF_CD8mZQMZweZZzw2FpU-N5wNGJMC969J7pI3kYj-H21YYpcacYBdj&_nc_ohc=3_ClhQes5aEAX9xvSjI&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_QbTz4r79iWuMtpajdehx2AuMf2q-Q7o8KLCE1CK-cgw&oe=6275CC9F",
                                "media_type": "IMAGE",
                                "id": "17941417150950174"
                            },
                            {
                                "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278835841_453381003205120_1120758733728482981_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEV_pzjyMp2fd-2E6xvHNm5ZFk0bvbluK1kWTRu9uW4rQwKj7yo28B7lNW6I96jMf1imTbdUmhwUzkL6MmXY0WM&_nc_ohc=m9OIOkqHoj0AX9wG_Xl&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT97MxDw6ltq9aq1o_E3KJoyyZ5llQRejs28ELzPa9PeEg&oe=62769490",
                                "media_type": "IMAGE",
                                "id": "17932098185301554"
                            },
                            {
                                "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278688155_1363174127535047_6407889671441418433_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGporPDZWYaqd9s6Cip8WH_yfPLZBbYVyzJ88tkFthXLD2T8L1uRo2KtftDHtozrvCH0r4r56boI5QjAX1WDq5Z&_nc_ohc=O_CaMHRLoG4AX9eDjU1&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8lmNVu9lPLi6OEzprojxbStsXCzo9JIYurgO6kzFSzuA&oe=627617F6",
                                "media_type": "IMAGE",
                                "id": "17920876751345834"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "caption": "PLUVI\u00d4METRO, \u00d3LEO ESSENCIAL DE MALV\u00c3O, TRATAMENTO DE CAPRINOS E FOTOGRAFIAS ANTIGAS NO UNIVERCI\u00caNCIA | 16/04/2022\n\nO Univerci\u00eancia vai mostrar um pluvi\u00f4metro desenvolvido para coletar \u00e1guas de chuvas e o potencial antimicrobiano do \u00f3leo essencial de malv\u00e3o na cria\u00e7\u00e3o de til\u00e1pia. Vamos conhecer ainda uma alternativa para tratamento de doen\u00e7as em caprinos e uma pesquisa dedicada aos antigos fot\u00f3grafos lambe-lambe. Sempre aos s\u00e1bados \u00e0s 14:30, o Univerci\u00eancia \u00e9 exibido tamb\u00e9m em hor\u00e1rio alternativo \u00e0s segundas-feiras, \u00e0s 20:30.\n\nA TVE \u00e9 sua! \u00c9 da Bahia.\n\n***Nos canais oficiais da UFOB: Youtube (https://www.youtube.com/channel/UC6jvFX7tb_BfIpXCekMSpoQ), Instagram (https://www.instagram.com/ufoboficial/), Telegram (https://t.me/UFOB_Participe) e no nosso portal (https://www.ufob.edu.br/univerciencia) voc\u00ea pode acessar cada novo programa \u00e0s segundas-feiras, a partir das 15h30.",
                    "comments_count": 0,
                    "id": "17900748761566150",
                    "like_count": 26,
                    "media_type": "VIDEO",
                    "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_728378674965417_4583688564445697270_n.mp4?_nc_cat=101&vs=1399889327123364_3911828044&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUNwNnk3Z2RKWUNBUFpVenNSMmlKdy1idlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHSUNXbUFCbW5TNjhsd0VRQVBmNy1vRGUzRUlJYnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACaY76b5rK%2FnPxUCKAJDMywXQJtieNT987YYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeGqLxMIBiVu_u5axgqOfBj2pwyPdNUnrgynDI901SeuDGbWtjrUk_tSamMoUaLydAU2auLzpHGtd0snJKyoT_Pi&_nc_ohc=4Di9HRI2AZMAX-yc_nZ&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-9fKARlokdWapHytdQdDDrVyMY24XLDRfwlNerk8dcLA&oe=627207F9&_nc_rid=8b62605729",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CcgGU5zDdvM/",
                    "timestamp": "2022-04-18T18:30:10+0000"
                },
                {
                    "caption": "Edital de professor visitante seleciona docente na \u00e1rea de L\u00edngua Estrangeira\n\nA UFOB publicou Edital para o Processo Seletivo Simplificado de Contrata\u00e7\u00e3o de Professor Visitante na \u00c1rea de Letras: L\u00edngua inglesa e Letramentos. O processo disponibiliza uma vaga para ampla concorr\u00eancia, com regime de trabalho de 40 horas semanais, em tempo integral, com dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.\n\nAs inscri\u00e7\u00f5es est\u00e3o abertas de 13 de abril a 13 de maio e os interessados devem se inscrever por meio do site de Concursos da UFOB.\n\nO certame objetiva a contrata\u00e7\u00e3o de professor visitante brasileiro ou estrangeiro para apoiar a execu\u00e7\u00e3o do programa UFOB Multil\u00ednguas, o qual visa o ensino de l\u00edngua estrangeira e est\u00e1 voltado \u00e0 comunidade acad\u00eamica. \n\nA rela\u00e7\u00e3o de documentos para a inscri\u00e7\u00e3o, os crit\u00e9rios a serem atendidos pelos candidatos \u00e0 vaga e os detalhes da contrata\u00e7\u00e3o podem ser acessados no Edital. \n\nSaiba mais no site www.ufob.edu.br",
                    "comments_count": 0,
                    "id": "18290970769048398",
                    "like_count": 51,
                    "media_type": "IMAGE",
                    "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278345331_1094083371151531_4201489562107677158_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeE9bsqgrlDlKsaHpyLYdEpafS5h02wJ5Ox9LmHTbAnk7Kel6IDaM4qs44XU9FsD_8bwL_Yr0VeIgJpuQO2vj1KB&_nc_ohc=xr-5r18BDEcAX8mZQ9g&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-_hrdJJqRl2V87ggC9gsN3ckimqIpXu_vePfOpOsjEMQ&oe=627733FE",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/p/CcV2Qj1uuzt/",
                    "timestamp": "2022-04-14T18:22:41+0000"
                },
                {
                    "caption": "V\u00eddeos PIBIEX: Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 extens\u00e3o na UFOB \n\nO PIBIEX (Programa Institucional de Bolsas de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Extens\u00e3o) da Universidade Federal do Oeste da Bahia divulga, em uma s\u00e9rie de v\u00eddeos, as experi\u00eancias advindas de di\u00e1logos entre a UFOB e a Comunidade, em a\u00e7\u00f5es de extens\u00e3o. \n\nNo v\u00eddeo de hoje, o estudante Rog\u00e9rio Francisco de Souza apresenta os resultados do projeto \u201cPLANEJAMENTO E CRIA\u00c7\u00c3O DE CONTE\u00daDO INTEGRADO PARA OS CANAIS SOCIAIS DO CONSELHO MUNICIPAL DE SA\u00daDE (CMS) DE BARREIRAS\u201d.\n\n* Os projetos de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Extens\u00e3o s\u00e3o desenvolvidos por estudantes e professores orientadores, por meio de a\u00e7\u00f5es que visam aproximar conhecimentos populares e conhecimentos cient\u00edficos, estreitando, assim, a rela\u00e7\u00e3o Universidade/Sociedade, em um processo m\u00fatuo de aprendizado. \n\n#UFOB #A\u00e7\u00f5esDeExtens\u00e3o #UFOBSociedade",
                    "comments_count": 4,
                    "id": "17916560669289443",
                    "like_count": 67,
                    "media_type": "VIDEO",
                    "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_1112556332949042_6636754942977716720_n.mp4?_nc_cat=101&vs=654967915567620_578893094&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUF5bmdRMTNmTURBUEF4Z1NWMWZScGNidlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHSVhmbGhCNi1Jd3lEVG9MQUZpNVhadWRVdEpUYnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACbY69SyjID5PxUCKAJDMywXQGR4IMSbpeMYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeFfNNHi_Jnt-MQv6K1S3J9XucARNatyika5wBE1q3KKRkB0LvfdWpb-3JTZX64abERhWplaFNWlmYdT7_7lJaYe&_nc_ohc=kmi4ZdRXFHMAX-aptdK&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-O7ZVbogqcYSF5bfJ5BHk4yfqB8CbCUwCk1g1sXwlRGg&oe=62721A05&_nc_rid=2db16299a2",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CcTQiQqAxXR/",
                    "timestamp": "2022-04-13T18:19:23+0000"
                },
                {
                    "caption": "Estudo da UFOB mostra a import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19 e da administra\u00e7\u00e3o da terceira dose\n\nOs resultados revelaram que o n\u00famero de indiv\u00edduos acometidos pela COVID-19 foi muito menor entre os vacinados, mesmo com apenas uma dose, indicando que as vacinas s\u00e3o altamente protetivas contra a COVID-19. No entanto, foi observada uma forte tend\u00eancia de diminui\u00e7\u00e3o a quase zero dos n\u00edveis de anticorpos anti-COVID-19 no sangue em 4-6 meses ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o da segunda dose vacinal. Em contraste, a terceira dose com a vacina Pfizer ap\u00f3s a imuniza\u00e7\u00e3o feita pelo regime vacinal da Coronavac/Sinovac induziu um restabelecimento dos n\u00edveis de anticorpos. Os resultados do estudo indicam que as vacinas s\u00e3o necess\u00e1rias para induzir um status imunol\u00f3gico robusto nos indiv\u00edduos, que \u00e9 mantido, restaurado ou melhorado pela administra\u00e7\u00e3o da terceira dose.\n\nEquipe e parcerias \n\nO trabalho, coordenado pelo Prof. Dr. Jaime Henrique Amorim, biom\u00e9dico virologista do Centro das Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas e da Sa\u00fade (CCBS-UFOB), no contexto da tese de doutoramento de J\u00e9ssica Pires Farias (biom\u00e9dica), contou com as participa\u00e7\u00f5es de Mayanna M. C. Foga\u00e7a (biom\u00e9dica), Patr\u00edcia da Silva (biom\u00e9dica) e Itana Vivian R. Santana (bi\u00f3loga). Os controles e parte dos reagentes utilizados no desenvolvimento e valida\u00e7\u00e3o das tecnologias foram adquiridos com parceiros de Biomanguinhos (FIOCRUZ), Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG) e Universidade Estadual de Santa Cruz (UESC). O estudo foi realizado com amostras de soro coletadas de indiv\u00edduos residentes na cidade de Barreiras, Bahia, no per\u00edodo de setembro a novembro de 2021, em parceria com a Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica municipal.\n\n*Apoio financeiro majorit\u00e1rio do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o (MCTI), no \u00e2mbito da Rede V\u00edrus, por meio da Financiadora de Estudos e Projetos (FINEP), com or\u00e7amento de 750 mil reais. Tamb\u00e9m apoiam as pesquisas o Instituto Serrapilheira e o Consorcio Mutifinalitario do Oeste da Bahia. \n\nSaiba mais: www.ufob.edu.br/cti \n\n#UFOB #Covid-19",
                    "comments_count": 0,
                    "id": "17924908634266453",
                    "like_count": 55,
                    "media_type": "IMAGE",
                    "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278254345_503077654636347_7393333017509651035_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEDcKRwxff9y8XMwZ17inLgio9JVkHDKOGKj0lWQcMo4ZguRA60JCHlfEcZfvuArgXtQV6yUeZAGFdpSAnpcXD2&_nc_ohc=uxcZD-2hUPIAX8JVn55&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_-E99mZZ7hbXkZvS-FNQ7EzY8lLEStXeofXUyoJEl4wA&oe=627750AC",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/p/CcP7_-or1mp/",
                    "timestamp": "2022-04-12T11:17:24+0000"
                },
                {
                    "caption": "SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR, PLANTAS MEDICINAIS, BRI\u00d3FITAS E HIDROG\u00caNIO VERDE NO UNIVERCI\u00caNCIA | 09/04/2022\n\nO Univerci\u00eancia vai mostrar pesquisas cient\u00edficas sobre seguran\u00e7a alimentar em tempos de Covid-19 e novas formas de uso de plantas medicinais. O telespectador vai conhecer ainda um estudo sobre plantas de pequeno porte e os prot\u00f3tipos de baixo custo para produ\u00e7\u00e3o do hidrog\u00eanio verde.\n\nSe gostou, inscreva-se no canal e ative as notifica\u00e7\u00f5es. \n\nA TVE \u00e9 sua! \u00c9 da Bahia.\n\n***Nos canais oficiais da UFOB: Youtube (https://www.youtube.com/channel/UC6jvFX7tb_BfIpXCekMSpoQ), Instagram (https://www.instagram.com/ufoboficial/), Telegram (https://t.me/UFOB_Participe) e no nosso portal (https://www.ufob.edu.br/univerciencia) voc\u00ea pode acessar cada novo programa \u00e0s segundas-feiras, a partir das 15h30.",
                    "comments_count": 0,
                    "id": "18024745873369976",
                    "like_count": 24,
                    "media_type": "VIDEO",
                    "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_690372878891029_6519720272844810705_n.mp4?_nc_cat=106&vs=2941815602794111_2175061797&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUFWZURYMjQzTUNBTkhwMDVFTHMzcGFidlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHSUNXbUFBTnFnLUxjbDBDQUkyNVFKLTQ5ZUF2YnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACbwxIbGnr3UPxUCKAJDMywXQJThybpeNT8YEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeEccciS0Pfo6OWitF-S4A-kR9DAwmsLKHhH0MDCawsoeDa3l2wlMaJc7x4gDUzivfwKBqXcL-q_rWF2XSN26zOJ&_nc_ohc=TDReimPsiZwAX-PpkOK&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9hlPFm7tGi7_Mc3X5gTITogUrSR6YmpyDCVyxdidwGwA&oe=62720BB7&_nc_rid=c9fa91c02e",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CcN22N4sBtY/",
                    "timestamp": "2022-04-11T18:30:22+0000"
                },
                {
                    "caption": "Game \u201cRetorno Seguro \u00e0s atividades presenciais: Fuja do coronav\u00edrus!\u201d\n\nVenha conhecer as medidas de biosseguran\u00e7a relacionadas \u00e0 Covid-19 de uma maneira simples e divertida! \nParticipe do game \u201cRetorno Seguro \u00e0s atividades presenciais: Fuja do coronav\u00edrus!\u201d\n\nO game adota a metodologia de persegui\u00e7\u00e3o no labirinto e a miss\u00e3o dos jogadores \u00e9 encontrar as respostas verdadeiras para as perguntas relacionadas aos cuidados que devem ser adotados antes do deslocamento para a universidade, durante o deslocamento e durante a perman\u00eancia na UFOB. \n\nO jogo estar\u00e1 aberto at\u00e9 o dia 29 de abril e o acesso pode ser realizado por meio do QR Code abaixo ou por meio do link disponibilizado aqui (https://bit.ly/3rgkkjY).\n\nQualquer membro da comunidade universit\u00e1ria pode participar e n\u00e3o h\u00e1 limite de tentativas por jogador! Basta, ao final de cada tentativa, clicar em \u201cTABELA DE CLASSIFICA\u00c7\u00c3O\u201d e escrever seu nome completo para que voc\u00ea apare\u00e7a no ranking e concorra a um lindo brinde!\n\n Participe!",
                    "comments_count": 0,
                    "id": "17956844101729535",
                    "like_count": 51,
                    "media_type": "IMAGE",
                    "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278073947_177319021288467_3922457990123825554_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEEW91BhXkgpop60bk3VWDp95Pf79bX3uP3k9_v1tfe4zsZtClTzcrJINbrMC8vHnqsT6R_AZhNTHuIHRsh2Gys&_nc_ohc=CrB2sjtn-foAX8qOJHu&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_WA31xlgqNjY5voGaG6-vgFqvoPV1XFQBXpBCWxRhZyQ&oe=627635CB",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/p/CcNb5HWuZ5-/",
                    "timestamp": "2022-04-11T11:58:22+0000"
                },
                {
                    "caption": "Conhe\u00e7a os selecionados na 3\u00aa chamada do SiSU/UFOB 2022: Matr\u00edculas ser\u00e3o realizadas de 07/04 at\u00e9 as 18h de 08/04/2022\n\nOs candidatos inscritos na Lista de Espera do SISU/UFOB 2022 j\u00e1 podem acompanhar a convoca\u00e7\u00e3o da 3\u00aa chamada no endere\u00e7o eletr\u00f4nico www.ufob.edu.br/sisu/terceira-chamada.\n\nEste ano, a matr\u00edcula ser\u00e1 on-line e a matr\u00edcula dos convocados nesta chamada ocorrer\u00e1 no per\u00edodo de 07 de abril at\u00e9 as 18 (dezoito) horas do dia 08 de abril/2022.\n\nFique Atento!\n\n1. No site www.ufob.edu.br/sisu/terceira-chamada voc\u00ea ter\u00e1 acesso: \n\n\u2022 Ao Edital Normativo (PROGRAD/CPS n\u00ba 01/2022 para conhecer as normas do SiSU/UFOB 2022 e a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para matr\u00edcula);\n\u2022 Ao Edital de Convoca\u00e7\u00e3o PROGRAD/CPS n\u00ba 009/2022 para conhecer a lista de convocados e os procedimentos para a matr\u00edcula);\n\u2022 Ao bot\u00e3o DOCUMENTA\u00c7\u00c3O que d\u00e1 acesso \u00e0 p\u00e1gina com informa\u00e7\u00f5es sobre documentos exigidos de acordo com a categoria de inscri\u00e7\u00e3o escolhida no SiSU;\n\u2022 Ao Guia de Matr\u00edcula on-line com instru\u00e7\u00f5es para a cria\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rio e senha e acesso ao Portal de Matr\u00edcula;\n\u2022 Ao bot\u00e3o para acesso ao Portal de Matr\u00edcula.\n\n2. Todas as informa\u00e7\u00f5es referentes ao SiSU/UFOB 2022 est\u00e3o dispon\u00edveis no site www.ufob.edu.br/sisu.\n\nEm caso de d\u00favidas, encaminhe e-mail para: suporte.sisu2022@ufob.edu.br",
                    "comments_count": 0,
                    "id": "17984491024448353",
                    "like_count": 100,
                    "media_type": "IMAGE",
                    "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277936920_355202346649617_3139377625690247324_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFuYelAoE34iV050ceUHit3zrPkYTWEttDOs-RhNYS20GkcqqMcS10E37oCWFasGeWO0VP6lcn4iX3C0qD9pB6Y&_nc_ohc=bwtTZBwY8LIAX_akuoL&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9GAVtjteOOVQ9PBexuoryd5QUOD5pJDBgCy9nNPFQqMA&oe=6275AC69",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/p/CcD4lwGJhl9/",
                    "timestamp": "2022-04-07T18:56:43+0000"
                },
                {
                    "caption": "Conhe\u00e7a a Revista Francisco! \nAcesse: https://www.revistafranciscoufob.net/\n\n#UFOB #RevistaFrancisco",
                    "comments_count": 0,
                    "id": "17947598080862933",
                    "like_count": 33,
                    "media_type": "VIDEO",
                    "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/278132469_825715475487179_8094590968769915565_n.mp4?_nc_cat=106&vs=690811195396778_4245968052&_nc_vs=HBksFQAYJEdQWDJreERMR1pyZF9fNENBSzJxblZfWncxVndidlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHTlgta3hEWTU2QTFrTFVEQUJNcWdwUEFvb01hYnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACb8vICSyNz2PxUCKAJDMywXQD1TtkWhysEYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeHaxasl_0yfl5UzeQYoVhcKZ-cSBSRfoSxn5xIFJF-hLB6KbDdQ5A4X9BeLHSxeLADa1dG8-pt3DY4KWTQdRSNG&_nc_ohc=Rua8eCVO66IAX-xcKeq&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT84CAoBbN5499I8f_j-hEcyss_cxS0KTTaw3jO_01Yyug&oe=6272220C&_nc_rid=983632f49f",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CcDl7J8llYH/",
                    "timestamp": "2022-04-07T16:14:03+0000"
                },
                {
                    "caption": "Elucidando o papel dos defeitos intr\u00ednsecos nas propriedades dosimetricas do composto MgB4O7: uma an\u00e1lise por simula\u00e7\u00e3o atom\u00edstica\n\nA 14\u00aa edi\u00e7\u00e3o da New Journal of Chemistry, um peri\u00f3dico da Royal Society of Chemistry, estampa em sua capa principal um trabalho desenvolvido pelo grupo de pesquisa PROMAT, da UFOB. O artigo \u201cElucidating the effect of intrinsic defects on the dosimetric properties of the MgB4O7 compound: an atomistic simulation approach\u201d foi escolhido pelo corpo editorial para estampar a edi\u00e7\u00e3o do m\u00eas de Abril/22. Neste trabalho, os pesquisadores identificaram um processo de difus\u00e3o espont\u00e2nea n\u00e3o usual, associado \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio molecular na superf\u00edcie do cristal. O novo achado traz importantes avan\u00e7os na fronteira da qu\u00edmica inorg\u00e2nica e ci\u00eancia dos materiais, e guiar\u00e1 os futuros trabalhos no design de materiais para dosimetria de cintila\u00e7\u00e3o e radia\u00e7\u00e3o ionizante. Por fim, o trabalho tamb\u00e9m refor\u00e7a a import\u00e2ncia da Multicampia, da Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica e Multidisciplinaridade nos grupos de pesquisa. Parafraseando o soneto a quatro m\u00e3os de Vinicius de Morais e Paulo Mendes, foi um trabalho realizado e escrito a v\u00e1rias m\u00e3os.\n\nArtigo cient\u00edfico: Ra\u00edssa Contassot, Jo\u00e3o Batista, Andr\u00e9 Otsuka, Ant\u00f4nio Souza, Edward Ferraz, Adelmo S. Souza, Jorge L. O. Santos, Vinicius Coelho and Heveson Lima. Elucidating the effect of intrinsic defects on the dosimetric properties of the MgB4O7 compound: an atomistic simulation approach. New J. Chem., 2022, 46, 6403\u20136413. doi.org/10.1039/D1NJ06080E \n\nCr\u00e9ditos da ArtWork: Afr\u00e2nio Sousa e Heveson Lima\n\n#UFOB #Produ\u00e7\u00e3oCient\u00edfica",
                    "comments_count": 2,
                    "id": "17916202064294010",
                    "like_count": 40,
                    "media_type": "IMAGE",
                    "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278012857_699792848121475_18707402877666285_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHRK8UrB39UmLNAj58NKCi_DxGObjmSeHQPEY5uOZJ4dNoaRMqjwCnvYSFDIfB8iVWRIFWORxRG2P8304xoykex&_nc_ohc=hNW7qCwYmMUAX9wZ6TH&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9E8-3laVeqlxvWwwyY5ISJLpB6-OhJF5qAtWtEF6Zj-g&oe=62763748",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/p/CcDJC4LLaDz/",
                    "timestamp": "2022-04-07T12:01:16+0000"
                },
                {
                    "caption": "V\u00eddeos PIBIEX: Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 extens\u00e3o na UFOB \n\nO PIBIEX (Programa Institucional de Bolsas de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Extens\u00e3o) da Universidade Federal do Oeste da Bahia divulga, em uma s\u00e9rie de v\u00eddeos, as experi\u00eancias advindas de di\u00e1logos entre a UFOB e a Comunidade, em a\u00e7\u00f5es de extens\u00e3o.\n \nNo v\u00eddeo de hoje, a estudante Laiane Vieira da Silva apresenta os resultados do projeto \u201cUSO DE ADJUVANTES NA PRODU\u00c7\u00c3O DE GELEIAS A PARTIR DE FRUTOS DO CERRADO: IMPACTOS MICROBIOL\u00d3GICOS E F\u00cdSICO-QU\u00cdMICOS\u201d.\n\n* Os projetos de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Extens\u00e3o s\u00e3o desenvolvidos por estudantes e professores orientadores, por meio de a\u00e7\u00f5es que visam aproximar conhecimentos populares e conhecimentos cient\u00edficos, estreitando, assim, a rela\u00e7\u00e3o Universidade/Sociedade, em um processo m\u00fatuo de aprendizado.\n \n#UFOB #A\u00e7\u00f5esDeExtens\u00e3o #UFOBSociedade",
                    "comments_count": 0,
                    "id": "17918681171346895",
                    "like_count": 49,
                    "media_type": "VIDEO",
                    "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_663133091612550_4545048811900804988_n.mp4?_nc_cat=104&vs=657448898894522_3056221055&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUNHUjEyMEhWc0NBSHlmS0ZEUVFSTS1idlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHTUdla1JCVlMwLUVfUVFCQUJ2SkpEaGFGU0k2YnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACbOkK%2FP7oD7PxUCKAJDMywXQHI%2F0vGp%2B%2BcYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeF6AL8i0lywC3uodxZFB-NbSt5k6VN5mvBK3mTpU3ma8An5yQKfl7DPdDu-tG8azFYqcUBby18v4f8W4HY2T2tH&_nc_ohc=kEiUxbJwJY0AX_eVCwg&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8Oog1HWvaTmHYpn9JVluiXKeJRX7JR0DNtfvLL6s4xzg&oe=6271F62A&_nc_rid=1509e5aaeb",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CcBfYaYsFgi/",
                    "timestamp": "2022-04-06T20:41:31+0000"
                },
                {
                    "caption": "Feira Nascentes movimenta economia criativa no Oeste da Bahia\n\nCom exposi\u00e7\u00f5es, oficinas, workshops, sarau e apresenta\u00e7\u00f5es musicais, a Feira Nascentes acontece na cidade de Santa Maria da Vit\u00f3ria\n\nEntre os dias 06 a 09 de abril, na Pra\u00e7a do Jacar\u00e9, a FEIRA NASCENTES: ECONOMIA E CULTURA NA BACIA DO RIO CORRENTE re\u00fane artes\u00e3os do Oeste baiano que ter\u00e3o a oportunidade de expor seus produtos, participar de atividades culturais e de qualifica\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de empreendedorismo. A Feira pretende incentivar a cultura e a economia regional, dando visibilidade ao trabalho de diversos artes\u00e3os.\n\nDurante a realiza\u00e7\u00e3o da Feira Nascentes, o p\u00fablico pode participar das oficinas \"Carranca em Sab\u00e3o\" ministrada por Cassius Fabiano, \"Fotografia Digital\", com Mailton Santos, \"Xilogravura\", Conchita Silva e \"Pintura em Camisa\", com Lucas Nunes. Um Sarau com apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas tem in\u00edcio \u00e0s 18h30. No encerramento da Feira, haver\u00e1 apresenta\u00e7\u00e3o musical, encerrando as atividades no s\u00e1bado, 09, a partir das 19h.\n\nO evento \u00e9 gratuito e aberto ao p\u00fablico. Durante a realiza\u00e7\u00e3o da Feira, ser\u00e3o seguidas medidas de seguran\u00e7a em sa\u00fade para adequa\u00e7\u00e3o ao contexto da Pandemia da COVID-19, como distanciamento entre os participantes, uso de m\u00e1scara e \u00e1lcool em gel. \n\nO projeto \u00e9 resultado da disciplina \"Cria\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Projetos Culturais\", ministrado pela professora Dra. Tha\u00eds Brito, em 2019, na Universidade Federal do Oeste da Bahia (UFOB). Foi contemplado pelo Edital Setorial de Economia Criativa 2019, tendo apoio da Universidade Federal do Oeste da Bahia, Prefeitura Municipal de Santa Maria da Vit\u00f3ria, apoio financeiro do Governo do Estado, atrav\u00e9s do Fundo de Cultura, Secretaria da Fazenda e Secretaria de Cultura da Bahia.\n\nServi\u00e7o \n\nFEIRA NASCENTES: ECONOMIA E CULTURA NA BACIA DO RIO CORRENTE\n\nQuando: 6 a 9/4\nOnde:  Na pra\u00e7a do Jacar\u00e9, Santa Maria da Vit\u00f3ria-Ba \n\n#UFOB #FeiraNascentes",
                    "comments_count": 1,
                    "id": "17926758989239268",
                    "like_count": 51,
                    "media_type": "IMAGE",
                    "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277821752_513416213685079_7632549856413435535_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEGkfAv0CFoEgqeHSzkrpLJ8pfy9PSFIHnyl_L09IUgee5i97dMaa2u_sUwtZ3v9aOVF4mL8IJTSAH2dtGUhhOS&_nc_ohc=kTUN2KrxyGYAX8-ZzLq&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-qJNER6mBifSL5_8KAyg7VIFjAWtqLQFOpEti64mp5HQ&oe=62765189",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/p/CcBbHNGpunX/",
                    "timestamp": "2022-04-06T20:00:40+0000"
                },
                {
                    "caption": "UFOB publica edital para preencher 357 vagas residuais\n\nA UFOB abriu processo seletivo para preencher 357 vagas em cursos de gradua\u00e7\u00e3o nos campi de Barreiras, Barra, Bom Jesus da Lapa, Lu\u00eds Eduardo Magalh\u00e3es e Santa Maria da Vit\u00f3ria.\nOs selecionados ser\u00e3o convocados para matr\u00edcula no segundo semestre letivo de 2022, previsto para iniciar em 29 de agosto deste ano.\n\nAs inscri\u00e7\u00f5es s\u00e3o gratuitas. Para participar, \u00e9 preciso preencher o Formul\u00e1rio de Solicita\u00e7\u00e3o de Inscri\u00e7\u00e3o on-line, dispon\u00edvel em www.ufob.edu.br/vagaresidual, optar pelo curso com vaga dispon\u00edvel e envi\u00e1-la no per\u00edodo entre do dia 11 de abril at\u00e9 as 18h do dia 22 de abril (Hor\u00e1rio de Bras\u00edlia/DF), juntamente com a documenta\u00e7\u00e3o exigida.\n\nO candidato deve observar os crit\u00e9rios estabelecidos no edital para as seis modalidades de sele\u00e7\u00e3o: reop\u00e7\u00e3o, reingresso, reintegra\u00e7\u00e3o, transfer\u00eancia externa, ingresso de portador de diploma e ingresso de profissional do magist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica (exclusivamente para os cursos de licenciatura).\n\nOs crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o s\u00e3o an\u00e1lise de documentos e a observ\u00e2ncia \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o especificada no edital em cada modalidade.\n\nO Edital Normativo contendo informa\u00e7\u00f5es sobre as vagas ofertadas, os documentos necess\u00e1rios, os requisitos para concorrer \u00e0s vagas e o cronograma est\u00e3o dispon\u00edveis no site da UFOB.",
                    "comments_count": 13,
                    "id": "17884192445634272",
                    "like_count": 292,
                    "media_type": "IMAGE",
                    "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277857834_665631544516466_683214670572601289_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFz9fWOz8gDf5wLtUMsKM9fGygAwHsD7UsbKADAewPtS0fEQzT486c2ynenKf2xWDCL03d2VLhn1FpjkyfxItv_&_nc_ohc=fTPEQwutQ-4AX8Dv1Tw&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9fQrVebTAYdVKQZSQLJGO-luBgmx1bl7z3gGwkIl9qJg&oe=62775211",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cb-BzC2ujRi/",
                    "timestamp": "2022-04-05T12:21:44+0000"
                },
                {
                    "caption": "O Univerci\u00eancia vai mostrar pesquisas cient\u00edficas sobre energia e\u00f3lica e combate \u00e0 leishmaniose, al\u00e9m de estudos sobre carbono em \u00e1reas de manguezais, e an\u00e1lise de componentes qu\u00edmicos em esp\u00e9cies de plantas medicinais.\n\nPrimeiro programa brasileiro de TV e Internet dedicado \u00e0 populariza\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia produzida no nordeste brasileiro, o Univerci\u00eancia foi criado em 2020 pela TV UESB (Universidade Estadual do Sudoeste da Bahia), e transformou-se, a partir da parceria entre a TVE Bahia e 40 institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior de toda a regi\u00e3o, em um conte\u00fado colaborativo com alcance e repercuss\u00e3o nacional, atrav\u00e9s da veicula\u00e7\u00e3o em TV\u2019s p\u00fablicas, educativas, culturais e universit\u00e1rias, e nos canais das emissoras e das universidades na Internet.\n\nO programa pode ser assistido em diferentes dias e hor\u00e1rios nas diversas emissoras de tv aberta, em 12 estados brasileiros, al\u00e9m do Canal Sa\u00fade e Canal Futura, e \u00e9 disponibilizado semanalmente nos canais na Internet por cada TV e universidades participantes, alcan\u00e7ando juntos cerca de 100 milh\u00f5es de pessoas. Entre estudantes, docentes e t\u00e9cnicos, o Univerci\u00eancia conta com mais de 800 mil pessoas envolvidas na sua realiza\u00e7\u00e3o, com um alcance de mais de 8 milh\u00f5es de pessoas nas redes sociais.\n\nSe gostou, inscreva-se no canal e ative as notifica\u00e7\u00f5es. \n\nA TVE \u00e9 sua! \u00c9 da Bahia.\n\n***Nos canais oficiais da UFOB: Youtube (https://www.youtube.com/channel/UC6jvFX7tb_BfIpXCekMSpoQ), Instagram (https://www.instagram.com/ufoboficial/), Telegram (https://t.me/UFOB_Participe) e no nosso portal (https://www.ufob.edu.br/univerciencia) voc\u00ea pode acessar cada novo programa \u00e0s segundas-feiras, a partir das 15h30.",
                    "comments_count": 0,
                    "id": "17996760817431789",
                    "like_count": 35,
                    "media_type": "VIDEO",
                    "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_333254898672056_1595369002794293999_n.mp4?_nc_cat=105&vs=1137553683451638_3926981557&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUM0NGRyekZ5OEJBTzhhT2NtbjR5TVdidlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHSUNXbUFEV3hsdDV6eEVCQUJpM3dYNngyV1pNYnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACaG2fH67f%2FpPxUCKAJDMywXQJlmszMzMzMYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeEZ9i0fa2Yw8NkkKzlTCJOPPn-HXhKBITE-f4deEoEhMZe0U72QNC4LhFdCG-lq7OKTO54LID92enmlUbJv7Wvl&_nc_ohc=iLLnrmAR_UAAX9yFw7G&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8cePrnjvvT5A87JoOpZ4ybv3Z0EpYwl4Ea_q7Gl7vtoQ&oe=62720DAA&_nc_rid=2a1fa81fc5",
                    "permalink": "https://www.instagram.com/tv/Cb8GpJSOrm2/",
                    "timestamp": "2022-04-04T18:33:14+0000"
                }
            ],
            "paging": {
                "cursors": {
                    "after": "QVFIUkVhdWYzUHZANaUlsTlllaW1hbjI3VVJQdFlaX3F4YWh5WnZA2Q0RiZAmJocktfQm9lWFBadTZAjMm5TYllYV0FiY3ZArZA1haSHpSWi1UWHpnUzVMaC1hYnRn"
                }
            }
        }
    },
    "id": "17841442075233320"
}