[{"caption": "V\u00eddeos PIBIEX: Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 extens\u00e3o na UFOB \n\nO PIBIEX (Programa Institucional de Bolsas de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Extens\u00e3o) da Universidade Federal do Oeste da Bahia divulga, em uma s\u00e9rie de v\u00eddeos, as experi\u00eancias advindas de di\u00e1logos entre a UFOB e a Comunidade, em a\u00e7\u00f5es de extens\u00e3o. \n\nNo v\u00eddeo de hoje, a estudante Nathalia Naiany Ribeiro apresenta os resultados do projeto \u201cMUSEU DE CI\u00caNCIAS DO CERRADO NORDESTINO\u201d.\n\n* Os projetos de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Extens\u00e3o s\u00e3o desenvolvidos por estudantes e professores orientadores, por meio de a\u00e7\u00f5es que visam aproximar conhecimentos populares e conhecimentos cient\u00edficos, estreitando, assim, a rela\u00e7\u00e3o Universidade/Sociedade, em um processo m\u00fatuo de aprendizado. \n\n#UFOB #A\u00e7\u00f5esDeExtens\u00e3o #UFOBSociedade", "comments_count": 0, "id": "17903374280581842", "like_count": 25, "media_type": "VIDEO", "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_1882126078841812_2157775401612511611_n.mp4?_nc_cat=106&vs=1004789796837235_770488900&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQURVRTFxZ3lLOEdBSHVKTUo1TDlmRWRidlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHRmhhcVJBWU9vTG9peVlCQUJRVkpNNjVyQ1J0YnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACa4zau95KPaPxUCKAJDMywXQGoTGp%2B%2BdskYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeHEK0tGAGXGiSvlq56TRqNe_hG_dfG6Ruj-Eb918bpG6O0EonVh_lDHszmQKE5LMejSEIYlzF4h-HQ9P3pJSN2j&_nc_ohc=FIvK1cHEFX4AX-ymhCv&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9QKM9Bu-NeVkqgVuZY7gLYAmn7Othz8BWwClT2YOufUg&oe=6273C5A6&_nc_rid=6e43be380b", "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CdJiDh-DUzV/", "timestamp": "2022-05-04T20:12:21+0000"}, {"caption": "Todos juntos pela promo\u00e7\u00e3o de alimentos na mesa de quem precisa! \n\n7 de junho \u00e9 o dia Mundial da Seguran\u00e7a Alimentar. \n\nVamos ajudar na promo\u00e7\u00e3o de alimentos na mesa de quem precisa?\n\nCom essa proposta, a Atl\u00e9tica Faminta* criou o PROJETO NUTRISAN \u2013 CAMPANHA DE ARRECADA\u00c7\u00c3O DE ALIMENTOS N\u00c3O PEREC\u00cdVEIS, na cidade de Barreiras-Ba. \n\nVoc\u00ea pode fazer sua doa\u00e7\u00e3o na UFOB:\n\nPonto de coleta n.1: \n\n>> LDS - Laborat\u00f3rio Did\u00e1tico de Sa\u00fade\n\nRUA BAR\u00c3O DE COTEGIPE, 365, CENTRO,  Barreiras - Bahia.\n\nPonto de coleta n.1: \n\n>> Biblioteca (UFOB)\n\nCampus Reitor Edgard Santos, situado \u00e0 Rua da Prainha, n\u00ba. 1326, Bairro: Morada Nobre, em dois pontos de coleta:\n\n*Organiza\u00e7\u00e3o composta e administrada por estudantes do Curso de Nutri\u00e7\u00e3o (UFOB). \n** Inseguran\u00e7a alimentar \u00e9 um fen\u00f4meno presente e crescente na realidade brasileira. O termo \u00e9 utilizado para se referir \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o acesso regular e permanente aos alimentos em quantidade e qualidade suficientes para a sobreviv\u00eancia.\n\n#UFOB #AtleticaFaminta #Combate\u00c0Inseguran\u00e7aAlimentar", "comments_count": 8, "id": "17988100873476877", "like_count": 127, "media_type": "CAROUSEL_ALBUM", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/279624552_1839828779550354_8517204451978533156_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEFuvUNeI8iUNlaCumOKI7eCZIlkSjfmvgJkiWRKN-a-N5i_lQ22mMtshTQbSrzJUKYn70vVPhzA6FGqxSAIyCm&_nc_ohc=_pbybnl8ktUAX_6P6xG&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT92Den-v4bbQaijX0dklE8cDJeSl9iUWM57tTBRIaSsxA&oe=6278E8B9", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CdEh-xApcPg/", "timestamp": "2022-05-02T21:29:47+0000", "children": {"data": [{"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/279624552_1839828779550354_8517204451978533156_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEFuvUNeI8iUNlaCumOKI7eCZIlkSjfmvgJkiWRKN-a-N5i_lQ22mMtshTQbSrzJUKYn70vVPhzA6FGqxSAIyCm&_nc_ohc=_pbybnl8ktUAX_6P6xG&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT92Den-v4bbQaijX0dklE8cDJeSl9iUWM57tTBRIaSsxA&oe=6278E8B9", "media_type": "IMAGE", "id": "17977778674520804"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/279677890_665385261201568_1578517777873747400_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeE2OsSmpYp79XAV5LsZ2gZFnR6uv4_TG0idHq6_j9MbSG0U1y_X_M7UDS8D623fI4oa1Y3uXv2B6qRV8EOMXOfi&_nc_ohc=zsvDrESYfc0AX9-UOs1&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_mHWAdvz6HGZ7QEu_sRlX-irwj3oRq-joJZ5V43fEAMw&oe=6278DEEE", "media_type": "IMAGE", "id": "17939967224022807"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/279578204_3156817084573244_8666810344954660518_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHzS8nKUT5q48mPPIjCaHV3QPSvpp0MJghA9K-mnQwmCL4TGbckPUoGZ6Bx2JVZrzXHY9zs0vAR3XGFn22KV-LT&_nc_ohc=qaljhnYlvhEAX-UGVZ1&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9xckHvTDrYDeYvgk88zp1VFuUgin5VzK1TkESdv0AfcA&oe=6277F4C0", "media_type": "IMAGE", "id": "17958689953707848"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/279605286_364616982295913_6012965613759389340_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHMD5skW4mFRmBrwGYQkQ2YbAhcKiCJCR9sCFwqIIkJH1g8EFMpbYqJiCel1uD1KCycFF1wAy2WU_r4g2_ASrWJ&_nc_ohc=fTZURTjhxVcAX995LZv&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_wtIsRr5CcBlZeZbgQR5kDCOzdiwsem0xKNtitiApC3Q&oe=62786518", "media_type": "IMAGE", "id": "17912955104519367"}]}}, {"caption": "CHIKUNGUNYA, REUTILIZA\u00c7\u00c3O DA \u00c1GUA DE ESGOTO, CORANTE NATURAL E ZOOLOGIA NO UNIVERCI\u00caNCIA | 30/4/2022\n\nO Univerci\u00eancia vai mostrar um estudo sobre a rela\u00e7\u00e3o da febre chikungunya como gatilho para diferentes problemas renais e um experimento que reutiliza \u00e1gua de esgoto. O programa vai mostrar ainda um corante totalmente natural extra\u00eddo de uma fruta e um Portal com informa\u00e7\u00f5es sobre a diversidade da fauna brasileira. Sempre aos s\u00e1bados, o Univerci\u00eancia \u00e9 exibido tamb\u00e9m em hor\u00e1rio alternativo \u00e0s segundas-feiras, \u00e0s 20h30.\n\nA TVE \u00e9 sua! \u00c9 da Bahia.\n\n***Nos canais oficiais da UFOB: Youtube (https://www.youtube.com/channel/UC6jvFX7tb_BfIpXCekMSpoQ), Instagram (https://www.instagram.com/ufoboficial/), Telegram (https://t.me/UFOB_Participe) e no nosso portal (https://www.ufob.edu.br/univerciencia) voc\u00ea pode acessar cada novo programa \u00e0s segundas-feiras, a partir das 15h30.", "comments_count": 0, "id": "17922362864509454", "like_count": 25, "media_type": "VIDEO", "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_1042121626662830_996145189546280494_n.mp4?_nc_cat=106&vs=3097086697176366_2221275186&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUN1dDE3WnpiTURBQzdHbnFmRkJOTU5idlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHSUNXbUFEN3NfU1pJallFQURZQmFmODhHMDFEYnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACbIqrj40svXPxUCKAJDMywXQJiC9cKPXCkYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeH31-d04gmOJ1Hf0kxVeo1FwbaOmgo_mvDBto6aCj-a8IXQY12pnAAXOlRQ8XBqhtuxzfnnUHRi0D1dxsdpYMnP&_nc_ohc=5uglE7isYZAAX-92Pix&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_5HPmU9bvYTaY-4I_s6vJvRewP6vAzjKslIPviGX2SMw&oe=6273A69F&_nc_rid=135b6bd0bb", "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CdEWVrHupSO/", "timestamp": "2022-05-02T19:51:49+0000"}, {"caption": "J\u00e1 fez sua inscri\u00e7\u00e3o para o lan\u00e7amento de livros durante a FLIB 2022? \n\nA FLIB 2022 (Festa Liter\u00e1ria de Barreiras) traz como tema \u201cAs Vozes do Sert\u00e3o na Literatura: Di\u00e1logos Contempor\u00e2neos\u201d e contar\u00e1 com grandes nomes da literatura, como o poeta e cordelista Br\u00e1ulio Bessa. \n\nA Festa Liter\u00e1ria ser\u00e1 de 23 a 25 de maio e far\u00e1 parte da comemora\u00e7\u00e3o dos 131 anos da cidade de Barreiras-Ba. \n\nQuer lan\u00e7ar o seu livro na FLIB?\nOs lan\u00e7amentos ser\u00e3o presenciais, na sede da ABL (Academia Barreirense de Letras), coordenados por uma comiss\u00e3o organizadora e distribu\u00eddos conforme os g\u00eaneros textuais e liter\u00e1rios, nos hor\u00e1rios da programa\u00e7\u00e3o da Flib2022.\nFa\u00e7a sua inscri\u00e7\u00e3o!! \n\nAcesse www.ufob.edu.br/a-z e clique em #FLIB (lan\u00e7amento de livros)\n\n#UFOB #FLIB #Lan\u00e7amentoDeLivros", "comments_count": 0, "id": "17920504289371341", "like_count": 155, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/279682268_144140738136839_830207824559838678_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHAuOzY2t-vsoRD4UZWxME6EBgetxPAuNkQGB63E8C42cqPOG7LnYW_6KCAAgRMkQS9BbERAKgotczjHQUHajOM&_nc_ohc=Lyf7e2TlrgcAX_241jM&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8oNtnJU5MovHBpcmxQheaiQMgpTdXJmrOa7mT1hkFUcA&oe=6278CAAC", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CdESDaAJDMU/", "timestamp": "2022-05-02T19:10:37+0000"}, {"caption": "Conhe\u00e7a os vencedores do 3\u00ba Concurso Audiovisual da Andifes\n\nA Andifes anunciou os vencedores do 3\u00ba Concurso Audiovisual nesta quinta-feira (28), durante a 149\u00aa Reuni\u00e3o Extraordin\u00e1ria do Conselho Pleno, com participa\u00e7\u00e3o remota dos vencedores.\n\nCom o tema \u201cUniversidade: Conhecimento e Cidadania\u201d, o concurso \u00e9 uma iniciativa da Andifes, com o apoio do Col\u00e9gio de Gestores de Comunica\u00e7\u00e3o das Universidades Federais (Cogecom).\nDe acordo com o presidente da Andifes, reitor Marcus David (UFJF), o concurso tem como objetivo incentivar a produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado audiovisual que tenha como cerne narrativo o fortalecimento das Universidades Federais por meio de perspectivas diferentes e criativas.\n\nConforme apresentado pela coordenadora do Cogecom, professora Rose Pinheiro (UFMS), esse ano o n\u00famero de inscri\u00e7\u00f5es cresceu em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s edi\u00e7\u00f5es anteriores, o que, na avalia\u00e7\u00e3o dela, mostra como o concurso tem se consolidado entre os graduandos das universidades federais associadas \u00e0 Andifes.\n\nOs vencedores foram Maria Vit\u00f3ria Saraiva Velozo, estudante da Universidade Federal do Cariri (UFCA), Lucas Daniel de Lima, estudante da (Universidade Federal do Paran\u00e1 (UFPR) e Ighor Albuquerque da Silva, da Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro (Unirio), respectivamente no primeiro, segundo e terceiro lugares.\n\nA Andifes parabeniza a que participaram da terceira edi\u00e7\u00e3o do Concurso Audiovisual com iniciativas criativas e que fortalecem a imagem e a import\u00e2ncia das universidades federais para o Brasil e para todos os brasileiros.\n\nFonte: https://www.andifes.org.br/\n\nVeja os v\u00eddeos premiados em www.ufob.edu.br \n\n#UFOB #Andifes #3\u00baConcurso Audiovisual da Andifes", "comments_count": 0, "id": "17916041759322530", "like_count": 25, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/279291070_507981744371853_2485308837768502662_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGLC_fUf5vxSv8_UMCeyJQe6iyb9_QyKvjqLJv39DIq-BpvqSHJSmdaYe2_xxwmwCStWjkLWx_s1JZdv65WoyWB&_nc_ohc=bSceAoc_HygAX-kF-Xr&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_j-QGb7BOWOpgJaJpEGMBmEGNuN2DvqgAal1uhG3yn8Q&oe=6277DFED", "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cc7v21WLXkd/", "timestamp": "2022-04-29T11:37:53+0000"}, {"caption": "A qualifica\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o docente nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o, modalidade licenciatura, \u00e9 um dos principais objetivos do Programa Institucional de Bolsa de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Doc\u00eancia (Pibid) e da Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica (RP).\n\nPara divulgar os trabalhos desenvolvidos pelos bolsistas e volunt\u00e1rios participantes do programa, a UFOB promover\u00e1 o Semin\u00e1rio Institucional do PIBID e RP, que acontecer\u00e1 nesta sexta (29) e s\u00e1bado (30), com transmiss\u00e3o ao vivo, pelo canal da PROGRAD UFOB no YouTube.\n\nAl\u00e9m de publicizar as pesquisas e atividades desenvolvidas, o evento tamb\u00e9m fomenta a reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre as a\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas para aproximar a Universidade das escolas da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. O evento \u00e9 gratuito e aberto a todas as pessoas interessadas.\n\nAcesse o link para programa\u00e7\u00e3o nos stories. \n\n#UFOB #Semin\u00e1rioDoProgramaInstitucionalDeBolsasDeInicia\u00e7\u00e3o\u00c0Doc\u00eancia", "comments_count": 0, "id": "17936181992107666", "like_count": 45, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/279219873_1054975348783573_4167012237931335235_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFeC9ctAeVqBxVHg80S4KYG5q1cXN6aEazmrVxc3poRrOr_QOgczUnabC43dkjyZgwA4lC_JFdDInZU4aY_rp2g&_nc_ohc=ZT66aQGSmCwAX_4zvEW&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-iVBRc8DzqTZ3bqGP7KWqBdJwUSMPG9VwqOAW972q-2Q&oe=627749CB", "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cc6QePdJRp7/", "timestamp": "2022-04-28T21:44:24+0000"}, {"caption": "V\u00eddeos PIBIEX: Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 extens\u00e3o na UFOB \n\nO PIBIEX (Programa Institucional de Bolsas de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Extens\u00e3o) da Universidade Federal do Oeste da Bahia divulga, em uma s\u00e9rie de v\u00eddeos, as experi\u00eancias advindas de di\u00e1logos entre a UFOB e a Comunidade, em a\u00e7\u00f5es de extens\u00e3o. \n\nNo v\u00eddeo de hoje, a estudante Paloma Ribeiro Bezerra apresenta os resultados do projeto \u201cFARMEI: DIVULGA\u00c7\u00c3O CIENT\u00cdFICA A PARTIR DE UM PODCAST SOBRE JOGOS E ATIVIDADES L\u00daDICAS\u201d.\n\n* Os projetos de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Extens\u00e3o s\u00e3o desenvolvidos por estudantes e professores orientadores, por meio de a\u00e7\u00f5es que visam aproximar conhecimentos populares e conhecimentos cient\u00edficos, estreitando, assim, a rela\u00e7\u00e3o Universidade/Sociedade, em um processo m\u00fatuo de aprendizado. \n\n#UFOB #A\u00e7\u00f5esDeExtens\u00e3o #UFOBSociedade", "comments_count": 2, "id": "17939550575046744", "like_count": 81, "media_type": "VIDEO", "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_292847336328471_3819993230548713319_n.mp4?_nc_cat=110&vs=680149536624658_3061875672&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUFYalhUVlZ3b0JBR2UtUUpfYVZ3TTFidlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHT2gwcHhEM2VGTlZJSVVDQUpjS1ptT1ZaQndGYnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACakyZ7Xt93BPxUCKAJDMywXQGlocrAgxJwYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeGu_ZMZa4PhXTw1i-y9ZFq5cnvR_5ImLdNye9H_kiYt09tLKMQcmm2HnPnRBFq-dC5OUaU-Z5Z69FJqyXaXSqtE&_nc_ohc=alNAuAlQ_CUAX9nmsiU&_nc_oc=AQnIKX7MkbIayqkR8ILcK3EUdX4St8-MvOipGjdqKfK-0vhFOR2qWfVfST7DEoe_zLg&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT85hjgMVyGpEveWc8SS7JyC3fMYASl4reNJ6qXA7fSukQ&oe=6273B2F1&_nc_rid=362c76f7fe", "permalink": "https://www.instagram.com/tv/Cc24WekMCag/", "timestamp": "2022-04-27T14:43:55+0000"}, {"caption": "F\u00cdSICA, ASPECTOS DE SALVADOR, EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL E ANIMAIS SILVESTRES NO UNIVERCI\u00caNCIA | 23/04/2022\n\nO Univerci\u00eancia vai mostrar pesquisas cient\u00edficas na \u00e1rea da f\u00edsica e uma an\u00e1lise sobre os diferentes aspectos da cidade de Salvador. O telespectador vai conhecer ainda o processo de educa\u00e7\u00e3o ambiental desenvolvido no entorno de lagoas de Feira de Santana e como funciona o Centro de Aprendizagem e Manejo de Animais Silvestres em Sergipe. Sempre aos s\u00e1bados, o Univerci\u00eancia \u00e9 exibido tamb\u00e9m em hor\u00e1rio alternativo \u00e0s segundas-feiras, \u00e0s 20h30.\n\nA TVE \u00e9 sua! \u00c9 da Bahia.\n\n***Nos canais oficiais da UFOB: Youtube (https://www.youtube.com/channel/UC6jvFX7tb_BfIpXCekMSpoQ), Instagram (https://www.instagram.com/ufoboficial/), Telegram (https://t.me/UFOB_Participe) e no nosso portal (https://www.ufob.edu.br/univerciencia) voc\u00ea pode acessar cada novo programa \u00e0s segundas-feiras, a partir das 15h30.", "comments_count": 1, "id": "18002698876425246", "like_count": 18, "media_type": "VIDEO", "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_143652008225697_5428955220899698289_n.mp4?_nc_cat=107&vs=3145259479020991_674566868&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUNoNl91V3BvSUFBSEdXT25NQ2hsZExidlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHSUNXbUFCRl9IMFRKdllCQUxOLWF4cG1RTkJqYnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACaa39Dmp53MPxUCKAJDMywXQJqP6n752yMYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeG3nBay8sPzilEGTkzz4x7VPtBJS7oCWQg-0ElLugJZCHyZD1KuKh4fVWp7W1fFWf2zksnItVfwVmyjKFmHCMlg&_nc_ohc=-B_rZ2o7J-YAX-Hk88S&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-KLpNBFS0BImJ-uq7TSCfWv0b3aYBwEeGJXN0OAIY55A&oe=6273BF66&_nc_rid=4c2a066780", "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CcyKRYjMOPt/", "timestamp": "2022-04-25T18:29:06+0000"}, {"caption": "UFOB mant\u00e9m uso de m\u00e1scaras \n\nEm atendimento a medidas de biosseguran\u00e7a contra a COVID-19, a UFOB mant\u00e9m o uso de m\u00e1scaras em ambientes fechados e em processo de atendimento ao p\u00fablico. Quem deslocar-se \u00e0 universidade em busca de servi\u00e7os, deve utilizar m\u00e1scara e seguir os protocolos de biosseguran\u00e7a.\n\nNos espa\u00e7os ao ar livre, de ventila\u00e7\u00e3o natural, o uso da m\u00e1scara \u00e9 facultativo, respeitando-se o distanciamento f\u00edsico adequado e os protocolos sanit\u00e1rios estabelecidos. \n\nNas situa\u00e7\u00f5es em que a utiliza\u00e7\u00e3o da m\u00e1scara \u00e9 facultativa, recomenda-se o uso para as pessoas:\n\nI.\tn\u00e3o vacinadas contra a COVID-19 ou com imuniza\u00e7\u00e3o incompleta; \nII.\timunocomprometidas; \nIII.\tque frequentem institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia para idosos; \nIV.\tvulner\u00e1veis \u00e0 COVID-19 na forma grave;\nV.\tIdosas, gestantes, com ou sem comorbidades, pu\u00e9rperas ou com condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas subjacentes.\n\n#UFOB #MedidasDeBiosseguran\u00e7a #M\u00e1scaras #Covid-19", "comments_count": 1, "id": "17921345786353092", "like_count": 267, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/279011448_146867144521566_330102301296463047_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGelkMM97e957I5cpPKuetNOCW15fKKBWk4JbXl8ooFaQgY0cguhIkotGMP5fb9Th828MleBQRBy-KmDnPt--S1&_nc_ohc=XoF7Nbz-VDkAX8zQC_N&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8ZvH6Sa0ErJk40pbRe2u2HTc7B6JtmNFyPtWnYc_rbbA&oe=6278345E", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CcxdURbrHwo/", "timestamp": "2022-04-25T11:43:28+0000"}, {"caption": "Nota de pesar \u2013 Valmiro dos Santos\n\u00c9 com profundo pesar que recebemos a triste not\u00edcia do falecimento de VALMIRO DOS SANTOS, servidor da UFBA, membro da equipe diretiva da Assufba Sindicato, nesta sexta-feira, 22 de abril de 2022.\n\nValmiro, que atualmente ocupava o cargo de Coordenador de Forma\u00e7\u00e3o Sindical da entidade, sempre esteve na defesa da carreira dos servidores t\u00e9cnicos-administrativos, da Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablicas, mas, acima de tudo, na luta por um pa\u00eds mais justo e fraterno.\n\nA Universidade Federal do Oeste da Bahia externa os sinceros sentimentos e solidariza \u00e0 fam\u00edlia, aos amigos e colegas servidores.", "comments_count": 13, "id": "18136604893252969", "like_count": 674, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278931422_537680977925612_2354746220124405457_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFM7cJpjq7ggSKzf7Yi9xO7aJO9rXmFNeFok72teYU14S01ofT5QstCscvxZXQCg0FAiv9kaswMzj5s5RdbDq0Q&_nc_ohc=KLpsC_cHQWoAX8sYKXp&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9sXCErkr-sQJIqUYGoJnQ2CTtXFWRvxH8FfpKY9eURoA&oe=6278338D", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CcqbDBDJpNg/", "timestamp": "2022-04-22T18:08:57+0000"}, {"caption": "Vagas Residuais 2022: Inscri\u00e7\u00f5es prorrogadas at\u00e9 as 18h do dia 25/04/2022.\n\nAs inscri\u00e7\u00f5es no Processo Seletivo para preenchimento de Vagas Residuais da UFOB 2022 poder\u00e3o ser realizadas at\u00e9 as 18h do dia 25/04/2022, conforme Retifica\u00e7\u00e3o n\u00b0 01 do Edital Normativo publicada no site www.ufob.edu.br/vagaresidual. Clique aqui para acessar (https://ufob.edu.br/vagaresidual/base-legal/base-legal).\n\n#UFOB #VagasResiduais", "comments_count": 19, "id": "17987622973475482", "like_count": 110, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278913131_575753257101072_3351542697970696048_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFvWXeAkNwPMvvfdbeVRvVxgvQjdH4wfV6C9CN0fjB9XgR8wvOk-fRCT11jesDb5hLj0nLSkpVXMDZluaSspiG-&_nc_ohc=LbY5zfe88NkAX8oFDby&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_29uYPFxd7wEsloxScDPYLQSBt43Uf4UIFXEGayim9rQ&oe=62778EE9", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CclpwFmJGT5/", "timestamp": "2022-04-20T21:41:14+0000"}, {"caption": "V\u00eddeos PIBIEX: Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 extens\u00e3o na UFOB \n\nO PIBIEX (Programa Institucional de Bolsas de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Extens\u00e3o) da Universidade Federal do Oeste da Bahia divulga, em uma s\u00e9rie de v\u00eddeos, as experi\u00eancias advindas de di\u00e1logos entre a UFOB e a Comunidade, em a\u00e7\u00f5es de extens\u00e3o. \n\nNo v\u00eddeo de hoje, a estudante Ranne L\u00e1zaro apresenta os resultados do projeto \u201cA JUDICIALIZA\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE NO OESTE DA BAHIA: DIAGN\u00d3STICO SITUACIONAL E DI\u00c1LOGO PERMANENTE\u201d.\n\n* Os projetos de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Extens\u00e3o s\u00e3o desenvolvidos por estudantes e professores orientadores, por meio de a\u00e7\u00f5es que visam aproximar conhecimentos populares e conhecimentos cient\u00edficos, estreitando, assim, a rela\u00e7\u00e3o Universidade/Sociedade, em um processo m\u00fatuo de aprendizado. \n\n#UFOB #A\u00e7\u00f5esDeExtens\u00e3o #UFOBSociedade", "comments_count": 2, "id": "18155421430241681", "like_count": 50, "media_type": "VIDEO", "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_706788430744068_6888341939422030865_n.mp4?_nc_cat=111&vs=995249021108793_2289449882&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUFFaWxnQjBvSUNBQkhzckhaLVRwaGZidlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHTGhlbmhEWXlFWnJNQ3dFQVB1cGs1cFRSYUk5YnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACbe5ZfeppXaPxUCKAJDMywXQHMpS8an754YEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeGAkbduB2vzv1PI_r16b0UPgmbE8BOaGj6CZsTwE5oaPmy-PsSgJrTRt5bukguWjCVf8sc9_2n8FjstQxtQZ6ng&_nc_ohc=jAi13MOGoOoAX_7YVza&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9eku33OCpAds_uA2YlJxK1ZaPZS3F12jYPLUKkTQHHfg&oe=6273A2E9&_nc_rid=7fc0c70810", "permalink": "https://www.instagram.com/tv/Cck0Qu8gLXn/", "timestamp": "2022-04-20T14:06:30+0000"}, {"caption": "E a\u00ed, galera!!! \n\nEst\u00e1 aberta a chamada para pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o da Francisco, revista digital e colaborativa da UFOB. Conhe\u00e7a nossa pol\u00edtica editorial, organize seu material e compartilhe com a comunidade s\u00e3o-franciscana.\n\nPodem ser divulgados conte\u00fados em v\u00e1rios formatos e linguagens, a exemplo de texto, podcast, produ\u00e7\u00e3o audiovisual, exposi\u00e7\u00f5es, infogr\u00e1ficos e fotografias.\n\nAceitamos mais de uma proposta por autor(es), mas voc\u00ea deve usar um formul\u00e1rio para cada proposta.\n\nSe tiver d\u00favidas, n\u00e3o hesite em nos contatar pelo email: revistafrancisco@ufob.edu.br. Ser\u00e1 uma honra conversar sobre sua proposta e public\u00e1-la com todo o zelo do projeto editorial da Revista Francisco.\n\nA data limite para envios de propostas para a segunda edi\u00e7\u00e3o da revista Francisco \u00e9 20 de maio de 2022.\n\nSeja Francisco!\n\nAcesse: revistafranciscoufob.net\n\n#UFOB #RevistaFrancisco", "comments_count": 2, "id": "17850741161753137", "like_count": 100, "media_type": "CAROUSEL_ALBUM", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278739887_1033145487289977_1352103931911881956_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEyrnVfvloiSXWQErmF22ogDXIyLKa9NmANcjIspr02YI3p1fsAe1I7LdYyhlrdF8VkND-w1V3d3TSZEQ2M38kN&_nc_ohc=kMB7fX91NdwAX9sbtZF&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9T2YDmNfDrGv29RgPII4v84_c_zeQ81dxe7xhOvni-6w&oe=6278980D", "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cci5NjQLAn-/", "timestamp": "2022-04-19T19:58:36+0000", "children": {"data": [{"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278739887_1033145487289977_1352103931911881956_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEyrnVfvloiSXWQErmF22ogDXIyLKa9NmANcjIspr02YI3p1fsAe1I7LdYyhlrdF8VkND-w1V3d3TSZEQ2M38kN&_nc_ohc=kMB7fX91NdwAX9sbtZF&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9T2YDmNfDrGv29RgPII4v84_c_zeQ81dxe7xhOvni-6w&oe=6278980D", "media_type": "IMAGE", "id": "18291004975042580"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278720429_340897371249171_943276745786574850_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGfnwQKt5P8lmINSXqZZ5bsfwg_JmUDGcF_CD8mZQMZweZZzw2FpU-N5wNGJMC969J7pI3kYj-H21YYpcacYBdj&_nc_ohc=3_ClhQes5aEAX8WdDgQ&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-LnjMpsnLEvf-4QDdLbOQEUMUu3pHm91Rh_kVNSOShHg&oe=6277C6DF", "media_type": "IMAGE", "id": "17941417150950174"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278835841_453381003205120_1120758733728482981_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEV_pzjyMp2fd-2E6xvHNm5ZFk0bvbluK1kWTRu9uW4rQwKj7yo28B7lNW6I96jMf1imTbdUmhwUzkL6MmXY0WM&_nc_ohc=m9OIOkqHoj0AX-q1KNX&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8qcnBsML8RxQdXiajoEz74aE-LZKJRPDjUW-VvEdW_rA&oe=62788ED0", "media_type": "IMAGE", "id": "17932098185301554"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278688155_1363174127535047_6407889671441418433_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGporPDZWYaqd9s6Cip8WH_yfPLZBbYVyzJ88tkFthXLD2T8L1uRo2KtftDHtozrvCH0r4r56boI5QjAX1WDq5Z&_nc_ohc=O_CaMHRLoG4AX-E9VbG&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9MLwvpaJA6PuJwg6paZk0G42eXdx3E7XIWJAle1CxG1A&oe=62781236", "media_type": "IMAGE", "id": "17920876751345834"}]}}, {"caption": "PLUVI\u00d4METRO, \u00d3LEO ESSENCIAL DE MALV\u00c3O, TRATAMENTO DE CAPRINOS E FOTOGRAFIAS ANTIGAS NO UNIVERCI\u00caNCIA | 16/04/2022\n\nO Univerci\u00eancia vai mostrar um pluvi\u00f4metro desenvolvido para coletar \u00e1guas de chuvas e o potencial antimicrobiano do \u00f3leo essencial de malv\u00e3o na cria\u00e7\u00e3o de til\u00e1pia. Vamos conhecer ainda uma alternativa para tratamento de doen\u00e7as em caprinos e uma pesquisa dedicada aos antigos fot\u00f3grafos lambe-lambe. Sempre aos s\u00e1bados \u00e0s 14:30, o Univerci\u00eancia \u00e9 exibido tamb\u00e9m em hor\u00e1rio alternativo \u00e0s segundas-feiras, \u00e0s 20:30.\n\nA TVE \u00e9 sua! \u00c9 da Bahia.\n\n***Nos canais oficiais da UFOB: Youtube (https://www.youtube.com/channel/UC6jvFX7tb_BfIpXCekMSpoQ), Instagram (https://www.instagram.com/ufoboficial/), Telegram (https://t.me/UFOB_Participe) e no nosso portal (https://www.ufob.edu.br/univerciencia) voc\u00ea pode acessar cada novo programa \u00e0s segundas-feiras, a partir das 15h30.", "comments_count": 0, "id": "17900748761566150", "like_count": 26, "media_type": "VIDEO", "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_728378674965417_4583688564445697270_n.mp4?_nc_cat=101&vs=1399889327123364_3911828044&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUNwNnk3Z2RKWUNBUFpVenNSMmlKdy1idlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHSUNXbUFCbW5TNjhsd0VRQVBmNy1vRGUzRUlJYnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACaY76b5rK%2FnPxUCKAJDMywXQJtieNT987YYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeGqLxMIBiVu_u5axgqOfBj2pwyPdNUnrgynDI901SeuDGbWtjrUk_tSamMoUaLydAU2auLzpHGtd0snJKyoT_Pi&_nc_ohc=uCCu9Q8gFCQAX-fS20m&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-eQHccrmF4FIlLyoh4seuWcdOHHIv8FBSJgbq5X417lQ&oe=6273C9F9&_nc_rid=3caeb649d8", "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CcgGU5zDdvM/", "timestamp": "2022-04-18T18:30:10+0000"}, {"caption": "Edital de professor visitante seleciona docente na \u00e1rea de L\u00edngua Estrangeira\n\nA UFOB publicou Edital para o Processo Seletivo Simplificado de Contrata\u00e7\u00e3o de Professor Visitante na \u00c1rea de Letras: L\u00edngua inglesa e Letramentos. O processo disponibiliza uma vaga para ampla concorr\u00eancia, com regime de trabalho de 40 horas semanais, em tempo integral, com dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.\n\nAs inscri\u00e7\u00f5es est\u00e3o abertas de 13 de abril a 13 de maio e os interessados devem se inscrever por meio do site de Concursos da UFOB.\n\nO certame objetiva a contrata\u00e7\u00e3o de professor visitante brasileiro ou estrangeiro para apoiar a execu\u00e7\u00e3o do programa UFOB Multil\u00ednguas, o qual visa o ensino de l\u00edngua estrangeira e est\u00e1 voltado \u00e0 comunidade acad\u00eamica. \n\nA rela\u00e7\u00e3o de documentos para a inscri\u00e7\u00e3o, os crit\u00e9rios a serem atendidos pelos candidatos \u00e0 vaga e os detalhes da contrata\u00e7\u00e3o podem ser acessados no Edital. \n\nSaiba mais no site www.ufob.edu.br", "comments_count": 0, "id": "18290970769048398", "like_count": 51, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278345331_1094083371151531_4201489562107677158_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeE9bsqgrlDlKsaHpyLYdEpafS5h02wJ5Ox9LmHTbAnk7Kel6IDaM4qs44XU9FsD_8bwL_Yr0VeIgJpuQO2vj1KB&_nc_ohc=xr-5r18BDEcAX850vdy&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8YEdCtmhuu4lDwNZfhbbSkIvGlxxrtDyvgFPRjXTS3Tg&oe=627733FE", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CcV2Qj1uuzt/", "timestamp": "2022-04-14T18:22:41+0000"}, {"caption": "V\u00eddeos PIBIEX: Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 extens\u00e3o na UFOB \n\nO PIBIEX (Programa Institucional de Bolsas de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Extens\u00e3o) da Universidade Federal do Oeste da Bahia divulga, em uma s\u00e9rie de v\u00eddeos, as experi\u00eancias advindas de di\u00e1logos entre a UFOB e a Comunidade, em a\u00e7\u00f5es de extens\u00e3o. \n\nNo v\u00eddeo de hoje, o estudante Rog\u00e9rio Francisco de Souza apresenta os resultados do projeto \u201cPLANEJAMENTO E CRIA\u00c7\u00c3O DE CONTE\u00daDO INTEGRADO PARA OS CANAIS SOCIAIS DO CONSELHO MUNICIPAL DE SA\u00daDE (CMS) DE BARREIRAS\u201d.\n\n* Os projetos de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Extens\u00e3o s\u00e3o desenvolvidos por estudantes e professores orientadores, por meio de a\u00e7\u00f5es que visam aproximar conhecimentos populares e conhecimentos cient\u00edficos, estreitando, assim, a rela\u00e7\u00e3o Universidade/Sociedade, em um processo m\u00fatuo de aprendizado. \n\n#UFOB #A\u00e7\u00f5esDeExtens\u00e3o #UFOBSociedade", "comments_count": 4, "id": "17916560669289443", "like_count": 67, "media_type": "VIDEO", "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_1112556332949042_6636754942977716720_n.mp4?_nc_cat=101&vs=654967915567620_578893094&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUF5bmdRMTNmTURBUEF4Z1NWMWZScGNidlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHSVhmbGhCNi1Jd3lEVG9MQUZpNVhadWRVdEpUYnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACbY69SyjID5PxUCKAJDMywXQGR4IMSbpeMYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeFfNNHi_Jnt-MQv6K1S3J9XucARNatyika5wBE1q3KKRkB0LvfdWpb-3JTZX64abERhWplaFNWlmYdT7_7lJaYe&_nc_ohc=kmi4ZdRXFHMAX_ZziOC&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_J37RPHAy_72UDDz5a8E6fTGtUsB_9CfMDp-HN7BcSnA&oe=6273A3C5&_nc_rid=b2b1973e90", "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CcTQiQqAxXR/", "timestamp": "2022-04-13T18:19:23+0000"}, {"caption": "Estudo da UFOB mostra a import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19 e da administra\u00e7\u00e3o da terceira dose\n\nOs resultados revelaram que o n\u00famero de indiv\u00edduos acometidos pela COVID-19 foi muito menor entre os vacinados, mesmo com apenas uma dose, indicando que as vacinas s\u00e3o altamente protetivas contra a COVID-19. No entanto, foi observada uma forte tend\u00eancia de diminui\u00e7\u00e3o a quase zero dos n\u00edveis de anticorpos anti-COVID-19 no sangue em 4-6 meses ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o da segunda dose vacinal. Em contraste, a terceira dose com a vacina Pfizer ap\u00f3s a imuniza\u00e7\u00e3o feita pelo regime vacinal da Coronavac/Sinovac induziu um restabelecimento dos n\u00edveis de anticorpos. Os resultados do estudo indicam que as vacinas s\u00e3o necess\u00e1rias para induzir um status imunol\u00f3gico robusto nos indiv\u00edduos, que \u00e9 mantido, restaurado ou melhorado pela administra\u00e7\u00e3o da terceira dose.\n\nEquipe e parcerias \n\nO trabalho, coordenado pelo Prof. Dr. Jaime Henrique Amorim, biom\u00e9dico virologista do Centro das Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas e da Sa\u00fade (CCBS-UFOB), no contexto da tese de doutoramento de J\u00e9ssica Pires Farias (biom\u00e9dica), contou com as participa\u00e7\u00f5es de Mayanna M. C. Foga\u00e7a (biom\u00e9dica), Patr\u00edcia da Silva (biom\u00e9dica) e Itana Vivian R. Santana (bi\u00f3loga). Os controles e parte dos reagentes utilizados no desenvolvimento e valida\u00e7\u00e3o das tecnologias foram adquiridos com parceiros de Biomanguinhos (FIOCRUZ), Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG) e Universidade Estadual de Santa Cruz (UESC). O estudo foi realizado com amostras de soro coletadas de indiv\u00edduos residentes na cidade de Barreiras, Bahia, no per\u00edodo de setembro a novembro de 2021, em parceria com a Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica municipal.\n\n*Apoio financeiro majorit\u00e1rio do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o (MCTI), no \u00e2mbito da Rede V\u00edrus, por meio da Financiadora de Estudos e Projetos (FINEP), com or\u00e7amento de 750 mil reais. Tamb\u00e9m apoiam as pesquisas o Instituto Serrapilheira e o Consorcio Mutifinalitario do Oeste da Bahia. \n\nSaiba mais: www.ufob.edu.br/cti \n\n#UFOB #Covid-19", "comments_count": 0, "id": "17924908634266453", "like_count": 55, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278254345_503077654636347_7393333017509651035_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEDcKRwxff9y8XMwZ17inLgio9JVkHDKOGKj0lWQcMo4ZguRA60JCHlfEcZfvuArgXtQV6yUeZAGFdpSAnpcXD2&_nc_ohc=uxcZD-2hUPIAX-Iambz&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_g5EDKkOTBOSdfjJNbhIadoSS7TgvEz3BPBfBcdg6fEw&oe=627750AC", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CcP7_-or1mp/", "timestamp": "2022-04-12T11:17:24+0000"}, {"caption": "SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR, PLANTAS MEDICINAIS, BRI\u00d3FITAS E HIDROG\u00caNIO VERDE NO UNIVERCI\u00caNCIA | 09/04/2022\n\nO Univerci\u00eancia vai mostrar pesquisas cient\u00edficas sobre seguran\u00e7a alimentar em tempos de Covid-19 e novas formas de uso de plantas medicinais. O telespectador vai conhecer ainda um estudo sobre plantas de pequeno porte e os prot\u00f3tipos de baixo custo para produ\u00e7\u00e3o do hidrog\u00eanio verde.\n\nSe gostou, inscreva-se no canal e ative as notifica\u00e7\u00f5es. \n\nA TVE \u00e9 sua! \u00c9 da Bahia.\n\n***Nos canais oficiais da UFOB: Youtube (https://www.youtube.com/channel/UC6jvFX7tb_BfIpXCekMSpoQ), Instagram (https://www.instagram.com/ufoboficial/), Telegram (https://t.me/UFOB_Participe) e no nosso portal (https://www.ufob.edu.br/univerciencia) voc\u00ea pode acessar cada novo programa \u00e0s segundas-feiras, a partir das 15h30.", "comments_count": 0, "id": "18024745873369976", "like_count": 24, "media_type": "VIDEO", "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_690372878891029_6519720272844810705_n.mp4?_nc_cat=106&vs=2941815602794111_2175061797&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUFWZURYMjQzTUNBTkhwMDVFTHMzcGFidlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHSUNXbUFBTnFnLUxjbDBDQUkyNVFKLTQ5ZUF2YnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACbwxIbGnr3UPxUCKAJDMywXQJThybpeNT8YEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeEccciS0Pfo6OWitF-S4A-kR9DAwmsLKHhH0MDCawsoeDa3l2wlMaJc7x4gDUzivfwKBqXcL-q_rWF2XSN26zOJ&_nc_ohc=TDReimPsiZwAX_OjjlZ&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT81yjiNDpAwD2rLcfVge0UIFtNynfvm6mw08wtiZM-jeQ&oe=62739577&_nc_rid=062a5c2dc8", "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CcN22N4sBtY/", "timestamp": "2022-04-11T18:30:22+0000"}, {"caption": "Game \u201cRetorno Seguro \u00e0s atividades presenciais: Fuja do coronav\u00edrus!\u201d\n\nVenha conhecer as medidas de biosseguran\u00e7a relacionadas \u00e0 Covid-19 de uma maneira simples e divertida! \nParticipe do game \u201cRetorno Seguro \u00e0s atividades presenciais: Fuja do coronav\u00edrus!\u201d\n\nO game adota a metodologia de persegui\u00e7\u00e3o no labirinto e a miss\u00e3o dos jogadores \u00e9 encontrar as respostas verdadeiras para as perguntas relacionadas aos cuidados que devem ser adotados antes do deslocamento para a universidade, durante o deslocamento e durante a perman\u00eancia na UFOB. \n\nO jogo estar\u00e1 aberto at\u00e9 o dia 29 de abril e o acesso pode ser realizado por meio do QR Code abaixo ou por meio do link disponibilizado aqui (https://bit.ly/3rgkkjY).\n\nQualquer membro da comunidade universit\u00e1ria pode participar e n\u00e3o h\u00e1 limite de tentativas por jogador! Basta, ao final de cada tentativa, clicar em \u201cTABELA DE CLASSIFICA\u00c7\u00c3O\u201d e escrever seu nome completo para que voc\u00ea apare\u00e7a no ranking e concorra a um lindo brinde!\n\n Participe!", "comments_count": 0, "id": "17956844101729535", "like_count": 51, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278073947_177319021288467_3922457990123825554_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEEW91BhXkgpop60bk3VWDp95Pf79bX3uP3k9_v1tfe4zsZtClTzcrJINbrMC8vHnqsT6R_AZhNTHuIHRsh2Gys&_nc_ohc=IyFmEsd9DykAX-f-xjf&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_YHyQEnVVDXT1twALSSWrTgJ37LmpYNDrHST85nRd1Hw&oe=6278300B", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CcNb5HWuZ5-/", "timestamp": "2022-04-11T11:58:22+0000"}, {"caption": "Conhe\u00e7a os selecionados na 3\u00aa chamada do SiSU/UFOB 2022: Matr\u00edculas ser\u00e3o realizadas de 07/04 at\u00e9 as 18h de 08/04/2022\n\nOs candidatos inscritos na Lista de Espera do SISU/UFOB 2022 j\u00e1 podem acompanhar a convoca\u00e7\u00e3o da 3\u00aa chamada no endere\u00e7o eletr\u00f4nico www.ufob.edu.br/sisu/terceira-chamada.\n\nEste ano, a matr\u00edcula ser\u00e1 on-line e a matr\u00edcula dos convocados nesta chamada ocorrer\u00e1 no per\u00edodo de 07 de abril at\u00e9 as 18 (dezoito) horas do dia 08 de abril/2022.\n\nFique Atento!\n\n1. No site www.ufob.edu.br/sisu/terceira-chamada voc\u00ea ter\u00e1 acesso: \n\n\u2022 Ao Edital Normativo (PROGRAD/CPS n\u00ba 01/2022 para conhecer as normas do SiSU/UFOB 2022 e a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para matr\u00edcula);\n\u2022 Ao Edital de Convoca\u00e7\u00e3o PROGRAD/CPS n\u00ba 009/2022 para conhecer a lista de convocados e os procedimentos para a matr\u00edcula);\n\u2022 Ao bot\u00e3o DOCUMENTA\u00c7\u00c3O que d\u00e1 acesso \u00e0 p\u00e1gina com informa\u00e7\u00f5es sobre documentos exigidos de acordo com a categoria de inscri\u00e7\u00e3o escolhida no SiSU;\n\u2022 Ao Guia de Matr\u00edcula on-line com instru\u00e7\u00f5es para a cria\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rio e senha e acesso ao Portal de Matr\u00edcula;\n\u2022 Ao bot\u00e3o para acesso ao Portal de Matr\u00edcula.\n\n2. Todas as informa\u00e7\u00f5es referentes ao SiSU/UFOB 2022 est\u00e3o dispon\u00edveis no site www.ufob.edu.br/sisu.\n\nEm caso de d\u00favidas, encaminhe e-mail para: suporte.sisu2022@ufob.edu.br", "comments_count": 0, "id": "17984491024448353", "like_count": 100, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277936920_355202346649617_3139377625690247324_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFuYelAoE34iV050ceUHit3zrPkYTWEttDOs-RhNYS20GkcqqMcS10E37oCWFasGeWO0VP6lcn4iX3C0qD9pB6Y&_nc_ohc=a3fvRNaTB9QAX84NM3Z&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_HTCGgWX5w93-ti5Sc5yxg_y5ZqXWjqsBo16WzYntuPQ&oe=6277A6A9", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CcD4lwGJhl9/", "timestamp": "2022-04-07T18:56:43+0000"}, {"caption": "Conhe\u00e7a a Revista Francisco! \nAcesse: https://www.revistafranciscoufob.net/\n\n#UFOB #RevistaFrancisco", "comments_count": 0, "id": "17947598080862933", "like_count": 33, "media_type": "VIDEO", "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/278132469_825715475487179_8094590968769915565_n.mp4?_nc_cat=106&vs=690811195396778_4245968052&_nc_vs=HBksFQAYJEdQWDJreERMR1pyZF9fNENBSzJxblZfWncxVndidlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHTlgta3hEWTU2QTFrTFVEQUJNcWdwUEFvb01hYnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACb8vICSyNz2PxUCKAJDMywXQD1TtkWhysEYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeHaxasl_0yfl5UzeQYoVhcKZ-cSBSRfoSxn5xIFJF-hLB6KbDdQ5A4X9BeLHSxeLADa1dG8-pt3DY4KWTQdRSNG&_nc_ohc=MymRAVlxcuUAX9YGbhn&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_sdhg6qhngwml81ggWF59ZXjsHu4Dohc9iVKgAVWWe0g&oe=6273ABCC&_nc_rid=f3f00041ed", "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CcDl7J8llYH/", "timestamp": "2022-04-07T16:14:03+0000"}, {"caption": "Elucidando o papel dos defeitos intr\u00ednsecos nas propriedades dosimetricas do composto MgB4O7: uma an\u00e1lise por simula\u00e7\u00e3o atom\u00edstica\n\nA 14\u00aa edi\u00e7\u00e3o da New Journal of Chemistry, um peri\u00f3dico da Royal Society of Chemistry, estampa em sua capa principal um trabalho desenvolvido pelo grupo de pesquisa PROMAT, da UFOB. O artigo \u201cElucidating the effect of intrinsic defects on the dosimetric properties of the MgB4O7 compound: an atomistic simulation approach\u201d foi escolhido pelo corpo editorial para estampar a edi\u00e7\u00e3o do m\u00eas de Abril/22. Neste trabalho, os pesquisadores identificaram um processo de difus\u00e3o espont\u00e2nea n\u00e3o usual, associado \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio molecular na superf\u00edcie do cristal. O novo achado traz importantes avan\u00e7os na fronteira da qu\u00edmica inorg\u00e2nica e ci\u00eancia dos materiais, e guiar\u00e1 os futuros trabalhos no design de materiais para dosimetria de cintila\u00e7\u00e3o e radia\u00e7\u00e3o ionizante. Por fim, o trabalho tamb\u00e9m refor\u00e7a a import\u00e2ncia da Multicampia, da Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica e Multidisciplinaridade nos grupos de pesquisa. Parafraseando o soneto a quatro m\u00e3os de Vinicius de Morais e Paulo Mendes, foi um trabalho realizado e escrito a v\u00e1rias m\u00e3os.\n\nArtigo cient\u00edfico: Ra\u00edssa Contassot, Jo\u00e3o Batista, Andr\u00e9 Otsuka, Ant\u00f4nio Souza, Edward Ferraz, Adelmo S. Souza, Jorge L. O. Santos, Vinicius Coelho and Heveson Lima. Elucidating the effect of intrinsic defects on the dosimetric properties of the MgB4O7 compound: an atomistic simulation approach. New J. Chem., 2022, 46, 6403\u20136413. doi.org/10.1039/D1NJ06080E \n\nCr\u00e9ditos da ArtWork: Afr\u00e2nio Sousa e Heveson Lima\n\n#UFOB #Produ\u00e7\u00e3oCient\u00edfica", "comments_count": 2, "id": "17916202064294010", "like_count": 40, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/278012857_699792848121475_18707402877666285_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHRK8UrB39UmLNAj58NKCi_DxGObjmSeHQPEY5uOZJ4dNoaRMqjwCnvYSFDIfB8iVWRIFWORxRG2P8304xoykex&_nc_ohc=hNW7qCwYmMUAX_yl_T6&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT80kDACQAiYS-uT8WCuyd6xdvgM2SsjA6FaUyyPnHaDnw&oe=62783188", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CcDJC4LLaDz/", "timestamp": "2022-04-07T12:01:16+0000"}, {"caption": "V\u00eddeos PIBIEX: Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 extens\u00e3o na UFOB \n\nO PIBIEX (Programa Institucional de Bolsas de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Extens\u00e3o) da Universidade Federal do Oeste da Bahia divulga, em uma s\u00e9rie de v\u00eddeos, as experi\u00eancias advindas de di\u00e1logos entre a UFOB e a Comunidade, em a\u00e7\u00f5es de extens\u00e3o.\n \nNo v\u00eddeo de hoje, a estudante Laiane Vieira da Silva apresenta os resultados do projeto \u201cUSO DE ADJUVANTES NA PRODU\u00c7\u00c3O DE GELEIAS A PARTIR DE FRUTOS DO CERRADO: IMPACTOS MICROBIOL\u00d3GICOS E F\u00cdSICO-QU\u00cdMICOS\u201d.\n\n* Os projetos de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Extens\u00e3o s\u00e3o desenvolvidos por estudantes e professores orientadores, por meio de a\u00e7\u00f5es que visam aproximar conhecimentos populares e conhecimentos cient\u00edficos, estreitando, assim, a rela\u00e7\u00e3o Universidade/Sociedade, em um processo m\u00fatuo de aprendizado.\n \n#UFOB #A\u00e7\u00f5esDeExtens\u00e3o #UFOBSociedade", "comments_count": 0, "id": "17918681171346895", "like_count": 49, "media_type": "VIDEO", "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_663133091612550_4545048811900804988_n.mp4?_nc_cat=104&vs=657448898894522_3056221055&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUNHUjEyMEhWc0NBSHlmS0ZEUVFSTS1idlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHTUdla1JCVlMwLUVfUVFCQUJ2SkpEaGFGU0k2YnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACbOkK%2FP7oD7PxUCKAJDMywXQHI%2F0vGp%2B%2BcYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeF6AL8i0lywC3uodxZFB-NbSt5k6VN5mvBK3mTpU3ma8An5yQKfl7DPdDu-tG8azFYqcUBby18v4f8W4HY2T2tH&_nc_ohc=AsEKDWaILhgAX8BW3Lf&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9916IwrQbinV_Hl17yUISXcNS8E_2k389UYMs5BUf53A&oe=6273B82A&_nc_rid=9abd6fc0bc", "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CcBfYaYsFgi/", "timestamp": "2022-04-06T20:41:31+0000"}, {"caption": "Feira Nascentes movimenta economia criativa no Oeste da Bahia\n\nCom exposi\u00e7\u00f5es, oficinas, workshops, sarau e apresenta\u00e7\u00f5es musicais, a Feira Nascentes acontece na cidade de Santa Maria da Vit\u00f3ria\n\nEntre os dias 06 a 09 de abril, na Pra\u00e7a do Jacar\u00e9, a FEIRA NASCENTES: ECONOMIA E CULTURA NA BACIA DO RIO CORRENTE re\u00fane artes\u00e3os do Oeste baiano que ter\u00e3o a oportunidade de expor seus produtos, participar de atividades culturais e de qualifica\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de empreendedorismo. A Feira pretende incentivar a cultura e a economia regional, dando visibilidade ao trabalho de diversos artes\u00e3os.\n\nDurante a realiza\u00e7\u00e3o da Feira Nascentes, o p\u00fablico pode participar das oficinas \"Carranca em Sab\u00e3o\" ministrada por Cassius Fabiano, \"Fotografia Digital\", com Mailton Santos, \"Xilogravura\", Conchita Silva e \"Pintura em Camisa\", com Lucas Nunes. Um Sarau com apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas tem in\u00edcio \u00e0s 18h30. No encerramento da Feira, haver\u00e1 apresenta\u00e7\u00e3o musical, encerrando as atividades no s\u00e1bado, 09, a partir das 19h.\n\nO evento \u00e9 gratuito e aberto ao p\u00fablico. Durante a realiza\u00e7\u00e3o da Feira, ser\u00e3o seguidas medidas de seguran\u00e7a em sa\u00fade para adequa\u00e7\u00e3o ao contexto da Pandemia da COVID-19, como distanciamento entre os participantes, uso de m\u00e1scara e \u00e1lcool em gel. \n\nO projeto \u00e9 resultado da disciplina \"Cria\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Projetos Culturais\", ministrado pela professora Dra. Tha\u00eds Brito, em 2019, na Universidade Federal do Oeste da Bahia (UFOB). Foi contemplado pelo Edital Setorial de Economia Criativa 2019, tendo apoio da Universidade Federal do Oeste da Bahia, Prefeitura Municipal de Santa Maria da Vit\u00f3ria, apoio financeiro do Governo do Estado, atrav\u00e9s do Fundo de Cultura, Secretaria da Fazenda e Secretaria de Cultura da Bahia.\n\nServi\u00e7o \n\nFEIRA NASCENTES: ECONOMIA E CULTURA NA BACIA DO RIO CORRENTE\n\nQuando: 6 a 9/4\nOnde:  Na pra\u00e7a do Jacar\u00e9, Santa Maria da Vit\u00f3ria-Ba \n\n#UFOB #FeiraNascentes", "comments_count": 1, "id": "17926758989239268", "like_count": 51, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277821752_513416213685079_7632549856413435535_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEGkfAv0CFoEgqeHSzkrpLJ8pfy9PSFIHnyl_L09IUgee5i97dMaa2u_sUwtZ3v9aOVF4mL8IJTSAH2dtGUhhOS&_nc_ohc=4tmyau1HQZ4AX_vc8jE&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8GMSMa31AYf-YYbe_9GfeFn5C_DB1Qkd_afTBYd8hAtA&oe=62784BC9", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CcBbHNGpunX/", "timestamp": "2022-04-06T20:00:40+0000"}, {"caption": "UFOB publica edital para preencher 357 vagas residuais\n\nA UFOB abriu processo seletivo para preencher 357 vagas em cursos de gradua\u00e7\u00e3o nos campi de Barreiras, Barra, Bom Jesus da Lapa, Lu\u00eds Eduardo Magalh\u00e3es e Santa Maria da Vit\u00f3ria.\nOs selecionados ser\u00e3o convocados para matr\u00edcula no segundo semestre letivo de 2022, previsto para iniciar em 29 de agosto deste ano.\n\nAs inscri\u00e7\u00f5es s\u00e3o gratuitas. Para participar, \u00e9 preciso preencher o Formul\u00e1rio de Solicita\u00e7\u00e3o de Inscri\u00e7\u00e3o on-line, dispon\u00edvel em www.ufob.edu.br/vagaresidual, optar pelo curso com vaga dispon\u00edvel e envi\u00e1-la no per\u00edodo entre do dia 11 de abril at\u00e9 as 18h do dia 22 de abril (Hor\u00e1rio de Bras\u00edlia/DF), juntamente com a documenta\u00e7\u00e3o exigida.\n\nO candidato deve observar os crit\u00e9rios estabelecidos no edital para as seis modalidades de sele\u00e7\u00e3o: reop\u00e7\u00e3o, reingresso, reintegra\u00e7\u00e3o, transfer\u00eancia externa, ingresso de portador de diploma e ingresso de profissional do magist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica (exclusivamente para os cursos de licenciatura).\n\nOs crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o s\u00e3o an\u00e1lise de documentos e a observ\u00e2ncia \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o especificada no edital em cada modalidade.\n\nO Edital Normativo contendo informa\u00e7\u00f5es sobre as vagas ofertadas, os documentos necess\u00e1rios, os requisitos para concorrer \u00e0s vagas e o cronograma est\u00e3o dispon\u00edveis no site da UFOB.", "comments_count": 13, "id": "17884192445634272", "like_count": 291, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277857834_665631544516466_683214670572601289_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFz9fWOz8gDf5wLtUMsKM9fGygAwHsD7UsbKADAewPtS0fEQzT486c2ynenKf2xWDCL03d2VLhn1FpjkyfxItv_&_nc_ohc=J81X4ySkImMAX9EsFBF&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8tQE_FutjhmXVzsIjogIDviEm6Bf6lTTHG5kfuLiRq5g&oe=62775211", "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cb-BzC2ujRi/", "timestamp": "2022-04-05T12:21:44+0000"}, {"caption": "O Univerci\u00eancia vai mostrar pesquisas cient\u00edficas sobre energia e\u00f3lica e combate \u00e0 leishmaniose, al\u00e9m de estudos sobre carbono em \u00e1reas de manguezais, e an\u00e1lise de componentes qu\u00edmicos em esp\u00e9cies de plantas medicinais.\n\nPrimeiro programa brasileiro de TV e Internet dedicado \u00e0 populariza\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia produzida no nordeste brasileiro, o Univerci\u00eancia foi criado em 2020 pela TV UESB (Universidade Estadual do Sudoeste da Bahia), e transformou-se, a partir da parceria entre a TVE Bahia e 40 institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior de toda a regi\u00e3o, em um conte\u00fado colaborativo com alcance e repercuss\u00e3o nacional, atrav\u00e9s da veicula\u00e7\u00e3o em TV\u2019s p\u00fablicas, educativas, culturais e universit\u00e1rias, e nos canais das emissoras e das universidades na Internet.\n\nO programa pode ser assistido em diferentes dias e hor\u00e1rios nas diversas emissoras de tv aberta, em 12 estados brasileiros, al\u00e9m do Canal Sa\u00fade e Canal Futura, e \u00e9 disponibilizado semanalmente nos canais na Internet por cada TV e universidades participantes, alcan\u00e7ando juntos cerca de 100 milh\u00f5es de pessoas. Entre estudantes, docentes e t\u00e9cnicos, o Univerci\u00eancia conta com mais de 800 mil pessoas envolvidas na sua realiza\u00e7\u00e3o, com um alcance de mais de 8 milh\u00f5es de pessoas nas redes sociais.\n\nSe gostou, inscreva-se no canal e ative as notifica\u00e7\u00f5es. \n\nA TVE \u00e9 sua! \u00c9 da Bahia.\n\n***Nos canais oficiais da UFOB: Youtube (https://www.youtube.com/channel/UC6jvFX7tb_BfIpXCekMSpoQ), Instagram (https://www.instagram.com/ufoboficial/), Telegram (https://t.me/UFOB_Participe) e no nosso portal (https://www.ufob.edu.br/univerciencia) voc\u00ea pode acessar cada novo programa \u00e0s segundas-feiras, a partir das 15h30.", "comments_count": 0, "id": "17996760817431789", "like_count": 35, "media_type": "VIDEO", "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_333254898672056_1595369002794293999_n.mp4?_nc_cat=105&vs=1137553683451638_3926981557&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUM0NGRyekZ5OEJBTzhhT2NtbjR5TVdidlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHSUNXbUFEV3hsdDV6eEVCQUJpM3dYNngyV1pNYnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACaG2fH67f%2FpPxUCKAJDMywXQJlmszMzMzMYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeEZ9i0fa2Yw8NkkKzlTCJOPPn-HXhKBITE-f4deEoEhMZe0U72QNC4LhFdCG-lq7OKTO54LID92enmlUbJv7Wvl&_nc_ohc=_Px1WhENS9MAX8kL-RW&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8JZs8hlrPkLBfGFUkEl9Xcf4HjmmSf4VWfh6TfhHMAEQ&oe=6273976A&_nc_rid=97cec57b24", "permalink": "https://www.instagram.com/tv/Cb8GpJSOrm2/", "timestamp": "2022-04-04T18:33:14+0000"}, {"caption": "A Universidade Federal do Oeste da Bahia (UFOB) t\u00eam a honra de convidar a todas as pessoas interessadas para assistir, de forma remota, a Confirma\u00e7\u00e3o de Outorga de Grau dos Formandos do Curso de Engenharia de Biotecnologia e de Produ\u00e7\u00e3o.\n\nData: 4/4/2022 | Hor\u00e1rio: 19 horas\nLocal: YouTube no canal de Eventos UFOB: https://youtu.be/7aAY71LAJrk\n\nO evento ser\u00e1 presencial no audit\u00f3rio do CMLEM, com limita\u00e7\u00e3o de convidados em decorr\u00eancia da pandemia, e ter\u00e1 transmiss\u00e3o ao vivo pelo YouTube.\n\nA UFOB parabeniza os novos engenheiros:\n\nENGENHARIA DE PRODU\u00c7\u00c3O\n- Aur\u00e9lio Miguel Antunes Mirante\n- Fab\u00edola Gomes de Ara\u00fajo\nENGENHARIA DE BIOTECNOLOGIA\n- Ozania Bomfim Nascimento\n\n(Link para o Canal Eventos UFOB nos Stories)\n\n#UFOB # Confirma\u00e7\u00e3oDeOutorgaDeGrau", "comments_count": 4, "id": "17966416039580378", "like_count": 141, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277816205_138051128749596_1152462603978795569_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEsIjnDEr0msudRawDmZhSzfHuZPYFgEKl8e5k9gWAQqclYy2lkyH8NXGc80eg4WM_USVdSEp23DXZBVMC8qwTv&_nc_ohc=ywWrZ846DCgAX8Jowh7&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-xYjAdSGkrh3FwVspJfoDUZtO9CKp0VJ_muGTbn6wakQ&oe=62773123", "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cb76OQorTnq/", "timestamp": "2022-04-04T16:37:04+0000"}, {"caption": "Um artigo cientifico de autoria do professor Jaime Henrique Amorim, do CCBS-UFOB, foi publicado na renomada revista cientifica internacional The Lancet Infectious Diseases. \n\nNa publica\u00e7\u00e3o, em colabora\u00e7\u00e3o com o professor Alexander Birbrair, da UFMG, o professor Amorim discute o presente e as perspectivas futuras para uma vacina contra a principal arbovirose do mundo: a dengue.\n\nCom 15 anos de experi\u00eancia e contribui\u00e7\u00f5es cientificas e tecnol\u00f3gicas no tema, o professor Amorim, a convite da revista, define o escopo do texto com o t\u00edtulo Dengue vacines: where are we now and where are we going? Em tradu\u00e7\u00e3o livre: Vacinas contra a dengue: onde estamos agora e para onde vamos? \nOs autores apresentam a \u00fanica vacina aprovada por ag\u00eancias reguladoras para imuniza\u00e7\u00e3o em massa no mundo, a CYD-TDV, comercializada sob o nome DENGVAXIA, da farmac\u00eautica Sanofi-Pasteur. Trata-se de uma formula\u00e7\u00e3o vacinal baseada em v\u00edrus atenuados quim\u00e9ricos, com parte v\u00edrus da dengue e parte v\u00edrus da febre amarela, dois v\u00edrus aparentados. O arcabou\u00e7o gen\u00e9tico \u00e9 baseado em um v\u00edrus da febre amarela vacinal, j\u00e1 utilizado em v\u00e1rios pa\u00edses h\u00e1 muitos anos, com hist\u00f3rico de alta efic\u00e1cia protetora. Em trabalho recente, publicado pela doutoranda Josilene Pinheiro, orientanda do professor Amorim, foi verificado que a maioria dos alvos importantes para indu\u00e7\u00e3o de imunidade do tipo celular (baseada em linf\u00f3citos T) contra a dengue n\u00e3o est\u00e3o presentes no v\u00edrus quim\u00e9rico, ou seja, os principais alvos do v\u00edrus da dengue n\u00e3o est\u00e3o presentes na vacina, mas sim os da febre amarela!\n\n(...)\n\nAcesse o texto na \u00edntegra em: www.ufob.edu.br/cti\n\n#UFOB #Ci\u00eanciaTecnologiaINova\u00e7\u00e3o #CTI #Produ\u00e7\u00e3oCient\u00edfica", "comments_count": 4, "id": "18221960221140079", "like_count": 149, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277601516_503935588051139_9128212139485581612_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFAhfSn8qGtR-6mEIVETsAe3CGLMp9xOeTcIYsyn3E55NvP6CAtvAMQUOsY-w6c5dmW0fgjef7H-8B3-Pat8s0I&_nc_ohc=ZNGnoPEoFdcAX9MKmO9&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9eViG-ScC-mKKmyR-bKigdRjYhe__TPdNOZa2Ec99JdQ&oe=62781FB1", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbzhoJFOEyi/", "timestamp": "2022-04-01T10:28:13+0000"}, {"caption": "Em nota, ABC, Andifes, Confap, Confies, Conif, Consecti, Ibrachics e SBPC afirmam que \u201cna convic\u00e7\u00e3o de que a democracia \u00e9 o \u00fanico regime pol\u00edtico aceit\u00e1vel, o Brasil espera que todo brasileiro cumpra seu dever, que no caso consiste em respeit\u00e1-la e promov\u00ea-la\u201d.\nLeia a nota na \u00edntegra:\n\nEm defesa da democracia\n\nAs entidades que comp\u00f5em a Iniciativa para a Ci\u00eancia e Tecnologia no Parlamento Brasileiro (ICTP.Br) comprometidas com o futuro democr\u00e1tico de nossa sociedade, v\u00eam a p\u00fablico manifestar sua esperan\u00e7a de que nunca mais se abatam sobre nosso Pa\u00eds as trevas da ditadura, da tortura e da censura, como ocorreu devido ao golpe civil-militar de 31 de mar\u00e7o de 1964. Na convic\u00e7\u00e3o de que a democracia \u00e9 o \u00fanico regime pol\u00edtico aceit\u00e1vel, o Brasil espera que todo brasileiro cumpra seu dever, que no caso consiste em respeit\u00e1-la e promov\u00ea-la.\n\nBras\u00edlia, 31 de mar\u00e7o de 2022\nIniciativa para a Ci\u00eancia e Tecnologia no Parlamento Brasileiro ICTP.Br\nFonte: https://www.andifes.org.br/\n\n#UFOB #EmDefesaDaDemocracia", "comments_count": 3, "id": "18002632267380583", "like_count": 145, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277701846_393984645889889_744596078426238845_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGcfjIbuWeJ8d0ACL9yMVJjxg-ncbS8KkXGD6dxtLwqRXe9sCDFtXtlmUOGgB_Zj7nkd4kDtJiUW_d6W17cLVwo&_nc_ohc=0PcbVemkmuQAX9UWS46&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8OhJ985lB3W9dMq6fXoFxAI_87tX-20RRaz8-oaSCfNw&oe=627771A1", "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cbzfx-kuOIt/", "timestamp": "2022-04-01T10:12:05+0000"}, {"caption": "O Univerci\u00eancia vai falar sobre os crimes da ditadura militar, a cirurgia bari\u00e1trica, um creme de caju para tendinite e de estudos para recupera\u00e7\u00e3o de manguezais. \n\nPrimeiro programa brasileiro de TV e Internet dedicado \u00e0 populariza\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia produzida no nordeste brasileiro, o Univerci\u00eancia foi criado em 2020 pela TV UESB (Universidade Estadual do Sudoeste da Bahia), e transformou-se, a partir da parceria entre a TVE Bahia e 40 institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior de toda a regi\u00e3o, em um conte\u00fado colaborativo com alcance e repercuss\u00e3o nacional, atrav\u00e9s da veicula\u00e7\u00e3o em TV\u2019s p\u00fablicas, educativas, culturais e universit\u00e1rias, e nos canais das emissoras e das universidades na Internet.\n\nO programa pode ser assistido em diferentes dias e hor\u00e1rios nas diversas emissoras de tv aberta, em 12 estados brasileiros, al\u00e9m do Canal Sa\u00fade e Canal Futura, e \u00e9 disponibilizado semanalmente nos canais na Internet por cada TV e universidades participantes, alcan\u00e7ando juntos cerca de 100 milh\u00f5es de pessoas. Entre estudantes, docentes e t\u00e9cnicos, o Univerci\u00eancia conta com mais de 800 mil pessoas envolvidas na sua realiza\u00e7\u00e3o, com um alcance de mais de 8 milh\u00f5es de pessoas nas redes sociais.\n\nSe gostou, inscreva-se no canal e ative as notifica\u00e7\u00f5es. \n\nA TVE \u00e9 sua! \u00c9 da Bahia.", "comments_count": 0, "id": "17884622000575718", "like_count": 24, "media_type": "VIDEO", "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CbxQYLKPF7w/", "timestamp": "2022-03-31T13:21:44+0000"}, {"caption": "Nota P\u00fablica em favor de um projeto regional inclusivo e socialmente referenciado\n\nAcesse em: www.ufob.edu.br \n\n#UFOB #Nota P\u00fablica", "comments_count": 2, "id": "17902512227470690", "like_count": 194, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277466908_506224097544300_8794745388124787097_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEhzqL4wyKNynp2oFbavXj2K-8WU9BYujkr7xZT0Fi6ORmILCox0s1TC3cT0o4Vp0-C63h-clbCFq7B9PVU-Zju&_nc_ohc=l-7lY1CWDGoAX_wzdxf&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9NuqggWWZIftkbs9Y3fzYtai6wKx0NydGN_Ucrg6Peog&oe=6277A907", "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cbs5qP6pAfY/", "timestamp": "2022-03-29T20:43:32+0000"}, {"caption": "ESTREIA | TERCEIRA TEMPORADA DO UNIVERCI\u00caNCIA NA TVE\n\nO Univerci\u00eancia est\u00e1 de volta na TVE. A terceira temporada do programa destaca o desenvolvimento de um cosm\u00e9tico clareador de manchas na pele a partir da aroeira, e a cria\u00e7\u00e3o de um asfalto ecol\u00f3gico. A atra\u00e7\u00e3o semanal vai mostrar ainda o estudo de a\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o do cavalo marinho e as rela\u00e7\u00f5es entre catolicismo e o mundo contempor\u00e2neo. No ar aos s\u00e1bados, \u00e0s 14h30, na TV e no canal da TVE no YouTube. Hor\u00e1rio alternativo nas segundas (21), \u00e0s 20h30 na TVE e tve.ba.gov.br.\n \nPrimeiro programa brasileiro de TV e Internet dedicado \u00e0 populariza\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia produzida no nordeste brasileiro, o Univerci\u00eancia foi criado em 2020 pela TV UESB (Universidade Estadual do Sudoeste da Bahia), e transformou-se, a partir da parceria entre a TVE Bahia e 40 institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior de toda a regi\u00e3o, em um conte\u00fado colaborativo com alcance e repercuss\u00e3o nacional, atrav\u00e9s da veicula\u00e7\u00e3o em TV\u2019s p\u00fablicas, educativas, culturais e universit\u00e1rias, e nos canais das emissoras e das universidades na Internet.\n \nO programa poder\u00e1 ser assistido em diferentes dias e hor\u00e1rios nas diversas emissoras de tv aberta, em 12 estados brasileiros, al\u00e9m do Canal Sa\u00fade e Canal Futura, e \u00e9 disponibilizado semanalmente nos canais na Internet por cada TV e universidades participantes, alcan\u00e7ando juntos cerca de 100 milh\u00f5es de pessoas. Entre estudantes, docentes e t\u00e9cnicos, o Univerci\u00eancia conta com mais de 800 mil pessoas envolvidas na sua realiza\u00e7\u00e3o, com um alcance de mais de 8 milh\u00f5es de pessoas nas redes sociais.\n\nSe gostou, inscreva-se no canal e ative as notifica\u00e7\u00f5es. \n\nA TVE \u00e9 sua! \u00c9 da Bahia.\n\n***Nos canais oficiais da UFOB: Youtube (https://www.youtube.com/channel/UC6jv...), Instagram (https://www.instagram.com/ufoboficial/), Telegram (https://t.me/UFOB_Participe) e no nosso portal (https://www.ufob.edu.br/univerciencia) voc\u00ea pode acessar cada novo programa \u00e0s segundas-feiras, a partir das 15h30.", "comments_count": 0, "id": "17918269748224402", "like_count": 25, "media_type": "VIDEO", "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_525955582377561_8268816111081908387_n.mp4?_nc_cat=107&vs=1461747607555528_2086062328&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUJadnFlVFd0NEJBS05vRUdaeHZNQnlidlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHSUNXbUFDMG1IaFZ2LU1LQUwtN1ZlMTR1MnRVYnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACbQm7%2Bg04nGPxUCKAJDMywXQJjlC0OVgQYYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjg1NC5pZ3R2In0%3D&_nc_eui2=AeFr41U8njf2MMKSaCs0Q4nQ7WKrvLIakxntYqu8shqTGQvXX9-e4k-AJbk2KZu2fCN1YoZ25ivLTdN5U3hNZi8M&_nc_ohc=at_O8YU-HHsAX_THRho&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9ABcTdStnm4vmqFvphWRgzEw41_Ce4uYkf0aB-aX0ZtA&oe=6273BEE3&_nc_rid=0d38a383a6", "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CbqBTmqsKP6/", "timestamp": "2022-03-28T18:42:15+0000"}, {"caption": "Bem Bahia ter\u00e1 conte\u00fados culturais de universidades e institutos federais\n\nO programa semanal de arte e cultura Bem Bahia da TVE exibir\u00e1 conte\u00fados produzidos pelas universidades federais, estaduais e institutos federais da Bahia. O programa estreou no m\u00eas de fevereiro trazendo a arte e a cultura de canto a canto da Bahia sempre recheado de m\u00fasica, teatro, poesia, dan\u00e7a, artes pl\u00e1sticas e visuais, literatura, eventos, al\u00e9m de outras express\u00f5es culturais do estado.\n\nA parceria conta inicialmente com a ades\u00e3o das seguintes institui\u00e7\u00f5es: Universidade Federal do Oeste Baiano (UFOB), Instituto Federal Baiano (IFBAIANO), Universidade Estadual de Santa Cruz (UESC), Universidade Estadual de Feira de Santana (UEFS) e Universidade Estadual da Bahia (UNEB), que agora podem produzir conte\u00fados de arte e cultura para veicula\u00e7\u00e3o na emissora p\u00fablica baiana. As demais institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior com atua\u00e7\u00e3o na Bahia podem participar caso demonstrem interesse em iniciar mais esta parceria com a tv p\u00fablica baiana. \n\nA produ\u00e7\u00e3o do Bem Bahia em conjunto com as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior ir\u00e1 estimular as comunidades acad\u00eamicas a participarem promovendo a visibilidade das produ\u00e7\u00f5es culturais que envolvam as universidades e os participantes das atividades. A parceria busca fortalecer a identidade cultural do estado, al\u00e9m de mostrar o que de mais interessante, criativo e tradicional acontece na capital e no interior.\n\nO Bem Bahia vai ao ar na TVE \u00e0s quintas-feiras, \u00e0s 22h, com reprises \u00e0s sextas-feiras, \u00e0s 19h, e aos domingos, \u00e0s 18h30.\n \nAcompanhe a TVE Bahia nas redes sociais:\ninstagram.com/tvebahia\nfacebook.com/tvebahia\nyoutube.com/tvebahia \ntwitter.com/tvebahia\n\n#UFOB #BemBahia #UniversidadesFederais #InstitutosFederais #Cultura", "comments_count": 3, "id": "17852944220733336", "like_count": 40, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277151084_712465073432570_139432843020064934_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGY1HyCNmV_EvHXhCbqTedA5UKUAqiuj6jlQpQCqK6PqGvuLhe31H2KBV3fwMg14DX2eZ26837arAfoxBZ7lMwR&_nc_ohc=_2WJWXRu9_cAX-c_3Pi&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8P1I6hEN6P3qSEwzACBHVxpadW8jJ3ZoR45jrPT9A0Ww&oe=62773581", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbgFCouPBM8/", "timestamp": "2022-03-24T21:12:52+0000"}, {"caption": "Francisco: revista digital colaborativa da UFOB ser\u00e1 lan\u00e7ada em live dia 31 de mar\u00e7o\n\nNo dia 31 de mar\u00e7o, \u00e0s 15 horas, acontece a live de lan\u00e7amento da Revista Francisco, a plataforma digital colaborativa que a Universidade Federal do Oeste da Bahia (UFOB) criou com o objetivo de expandir a comunica\u00e7\u00e3o com a comunidade acad\u00eamica e a sociedade. A proposta da Revista Francisco \u00e9 mostrar e discutir o fazer cient\u00edfico-universit\u00e1rio. \u00c9 refletir sobre o que nos move como sujeitos sociais. \u00c9 contribuir com a mem\u00f3ria e a difus\u00e3o dos saberes dos povos tradicionais dessa regi\u00e3o.\n\nA Live de lan\u00e7amento ter\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o de Dona Li\u00e7a Pataxoop, Hermes Novais e Carlos Villela. Dona Li\u00e7a Pataxoop \u00e9 educadora e lideran\u00e7a ind\u00edgena. Vai nos contar as hist\u00f3rias das origens e dos fins vividos pelo seu povo Patax\u00f3 e como essas hist\u00f3rias podem ensinar o valor e a import\u00e2ncia de vivermos mais pr\u00f3ximos da terra.\n\nO pesquisador e historiador Hermes Novais resgata objetos que representam a hist\u00f3ria da nossa regi\u00e3o. Vai compartilhar as experi\u00eancias das suas andan\u00e7as pelas comunidades do Territ\u00f3rio de Identidade da Bacia do rio Corrente.\n\nNatural de Sento S\u00e9, Carlos Villela \u00e9 filho de pescador, poeta e cantador. Tem na sua voz e can\u00e7\u00e3o marcas da alma barranqueira e a ancestralidade do Velho Chico.\n\nEsta live reflete a proposta da revista de incentivar a difus\u00e3o do conhecimento produzido por pessoas do nosso territ\u00f3rio e da cultura da nossa comunidade e de ser um espa\u00e7o de colabora\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea e criativa.\n\nO nome do grande rio S\u00e3o Francisco foi emprestado para este projeto porque inspira a poesia, a m\u00fasica, a resist\u00eancia, a perseveran\u00e7a e o pertencimento a esse sert\u00e3o de tantos nomes, caracter\u00edsticas e personalidades. Chamar a revista de Francisco, portanto, \u00e9 incorporar esse esp\u00edrito criativo, generoso. \u00c9 reconhecer na alteridade a singularidade das culturas aqui presentes. \u00c9, sobretudo, uma homenagem a esse rio encantado, a quem os ribeirinhos devotam uma gratid\u00e3o imensur\u00e1vel.\n\nO QUE? Lan\u00e7amento da Revista Francisco, a revista digital colaborativa da UFOB\nQUANDO? 31 de mar\u00e7o de 2022, \u00e0s 15h\nONDE ASSISTIR? No Canal da UFOB no YouTube https://bit.ly/3Njdx2z", "comments_count": 0, "id": "17930989771993928", "like_count": 33, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277029263_489437672887522_7684871236983954076_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHYzOCs0eG2r5y4ZLrEvWWuJPyLQl1GF9Qk_ItCXUYX1H3kHHenqypdT0gTIFgRhamCCLYRMrn3SGPPRdc8mCmc&_nc_ohc=HYEHHai7WJUAX92jGtx&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9T1t3-1SjvJSy57-jCdvKGdTn5DpSBHwXU9V_eBPRnmw&oe=62784748", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbgCa6NvCka/", "timestamp": "2022-03-24T20:49:58+0000"}, {"caption": "2\u00aa chamada do SiSU/UFOB 2022: Matr\u00edculas ser\u00e3o realizadas de 22/03 at\u00e9 as 18h de 24/03/2022\n\nOs candidatos inscritos na Lista de Espera do SISU/UFOB 2022 j\u00e1 podem acessar o edital de convoca\u00e7\u00e3o da 2\u00aa chamada (www.ufob.edu.br/sisu)\nEste ano a matr\u00edcula ser\u00e1 on-line e a matr\u00edcula dos convocados na 2\u00aa chamada ocorrer\u00e1 no per\u00edodo de 22 de mar\u00e7o at\u00e9 as 18 (dezoito) horas do dia 24 de mar\u00e7o/2022.\nFique Atento!\n1.\tAcesse o Edital Normativo (PROGRAD/CPS n\u00ba 01/2022 para conhecer as normas do SiSU/UFOB 2022 e a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para matr\u00edcula);\n2.\tAcesse o Edital de Convoca\u00e7\u00e3o PROGRAD/CPS n\u00ba 007/2022 para conhecer a lista de convocados e os procedimentos para a matr\u00edcula);\n3.\tOrganize e digitalize sua documenta\u00e7\u00e3o de acordo com a categoria de inscri\u00e7\u00e3o escolhida no SiSU;\n4.\tAcesse o Guia de Matr\u00edcula on-line com instru\u00e7\u00f5es para a cria\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rio e senha e acesso ao Portal de Matr\u00edcula, que est\u00e1 dispon\u00edvel no site www.ufob.edu.br/sisu\n \nEm caso de d\u00favidas, encaminhe e-mail para: suporte.sisu2022@ufob.edu.br\n\n#UFOB #SiSU #SegundaChamadaMatr\u00edcula", "comments_count": 11, "id": "17962259815608152", "like_count": 187, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277327632_508723730841522_3350267597957295601_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeH8H_06xAdaS1KGSwEg0w8AGhwh0BeRiyIaHCHQF5GLIoHqIkn01gd15yEJ8EbUPR27t3vhuqtXfdjOJi4dBqNe&_nc_ohc=zOwBGu0tkkIAX_lmKTU&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8j7zlCmI9u-x7Pw2sXtFN2v-EszyiHum4wpFEjlvEl9A&oe=6278E616", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbcTdZYun2b/", "timestamp": "2022-03-23T10:01:53+0000"}, {"caption": "SISU 2021: novos candidatos s\u00e3o convocados para matr\u00edcula no curso de Medicina\n\nA UFOB publicou edital com lista de convoca\u00e7\u00e3o da nona chamada para matr\u00edcula de candidatos que estavam na lista de espera do Sisu 2021. S\u00e3o 3 vagas para o curso de Medicina, oriundas de desist\u00eancias. A documenta\u00e7\u00e3o exigida em cada categoria de inscri\u00e7\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel no edital.\n\nPara realiz\u00e1-la, \u00e9 preciso acessar o Guia de Matr\u00edcula on-line, com instru\u00e7\u00f5es de cria\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rio e senha para acesso ao Portal de Matr\u00edcula (https://caju.ufob.edu.br/login) at\u00e9 as 23h59 do dia 23 de mar\u00e7o.\n\nOs candidatos convocados dever\u00e3o digitalizar os documentos e envi\u00e1-los em arquivos separados. Mais informa\u00e7\u00f5es podem ser acessadas aqui (www.ufob.edu.br/sisu2021) ou no e-mail suporte.sisu2021@ufob.edu.br", "comments_count": 1, "id": "17958903670591686", "like_count": 161, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/276098934_657185512222622_6425274876491066855_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFBav2xnC2deT44dYVyqURj2VR_MYY80pLZVH8xhjzSkh1oSAa_GhBobuV8CDALQIQxYahs-t9wmjwQpoB5K94Z&_nc_ohc=d8UpLudud1MAX8Ql0lu&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-wlTLEpldwWmmvyE6DWtbJRq83ecD-h3ihmQZN1mp-HQ&oe=62788868", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbYGfffPAyE/", "timestamp": "2022-03-21T18:51:37+0000"}, {"caption": "Concorr\u00eancia seleciona empresa para servi\u00e7os de lanchonete no Campus de LEM\n\nA UFOB est\u00e1 com Edital aberto para concess\u00e3o onerosa de uso do espa\u00e7o f\u00edsico destinado \u00e0 explora\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de lanchonete no Campus de Lu\u00eds Eduardo Magalh\u00e3es, com \u00e1rea total de 26,81 m2, localizado na rua Itabuna, 1278, Santa Cruz.\n\nOs interessados em participar da licita\u00e7\u00e3o dever\u00e3o entregar suas propostas at\u00e9 dia 04 de abril \u00e0s 09h, data e hor\u00e1rio em que ocorrer\u00e1 a abertura da sess\u00e3o p\u00fablica, na sala de Reuni\u00f5es do Campus de LEM. O Edital est\u00e1 dispon\u00edvel para download na p\u00e1gina de Licita\u00e7\u00f5es da UFOB (https://caju.ufob.edu.br/licitacao). Mais informa\u00e7\u00f5es podem ser obtidas no e-mail licitacoes.proad@ufob.edu.br.", "comments_count": 3, "id": "18053570473309310", "like_count": 65, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/276030525_158433839953171_5825668888516494375_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFQkK4tJHkhSI_N7EC3quhVeEm7P0r_77d4Sbs_Sv_vt4Tdx6F84e7K7vSZh1ScP-5LGtuqlM8ZXkp0NjBFNOdA&_nc_ohc=j0mOdKt4F2oAX8ta042&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8D5C5xtcUtGAM_8byuKw8kfyRY0QNovQP6mwSa6URUmQ&oe=62779E13", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbSM2dJL--C/", "timestamp": "2022-03-19T11:51:44+0000"}, {"caption": "Concorr\u00eancia seleciona empresa de reprografia para atuar no Campus de Barreiras\n\nA UFOB est\u00e1 com concorr\u00eancia p\u00fablica aberta para concess\u00e3o onerosa de uso do espa\u00e7o f\u00edsico destinado \u00e0 explora\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de reprografia , com \u00e1rea total de 14,20 m\u00b2, no Campus Reitor Edgard Santos, localizado no Pavilh\u00e3o de Aulas II, na Rua da Prainha, n\u00ba. 1326, Morada Nobre, Barreiras/BA.\nOs interessados em participar da licita\u00e7\u00e3o dever\u00e3o entregar suas propostas at\u00e9 o dia 22 de mar\u00e7o \u00e0s 09h, data e hor\u00e1rio em que ocorrer\u00e1 a abertura da sess\u00e3o p\u00fablica, na sala de Reuni\u00f5es da Reitoria, no Centro de Barreiras. O Edital est\u00e1 dispon\u00edvel para download na p\u00e1gina de Licita\u00e7\u00f5es da UFOB (https://caju.ufob.edu.br/licitacao). Mais informa\u00e7\u00f5es podem ser obtidas no e-mail licitacoes.proad@ufob.edu.br.\n\n#UFOB #Licita\u00e7\u00e3o", "comments_count": 0, "id": "17919718007167786", "like_count": 48, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/276093491_1022146221846062_984339898634738050_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGlvAGlHBf7Qj0G1QE8tJacIf0QkJ1A2eEh_RCQnUDZ4Q2e28gr2VfOu5kiLI6lMUgqdKIfmRFykoiK89KX4Tkw&_nc_ohc=gW0gg2ltHj4AX--LJep&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-3zn6MO7mXejDO0grEbi01mciHukMy1oegjwWGzqJLbA&oe=6278EDC7", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbR6J_6urPY/", "timestamp": "2022-03-19T09:08:23+0000"}, {"caption": "Cosm\u00e9tico para manchas, asfalto ecol\u00f3gico e cavalos marinhos no Univerci\u00eancia deste s\u00e1bado\n \nO Univerci\u00eancia est\u00e1 de volta na TVE. A terceira temporada do programa estreia neste s\u00e1bado (19), \u00e0s 14h30, e destaca o desenvolvimento de um cosm\u00e9tico clareador de manchas na pele a partir da aroeira, e a cria\u00e7\u00e3o de um asfalto ecol\u00f3gico. A atra\u00e7\u00e3o semanal vai mostrar ainda o estudo de a\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o do cavalo marinho e as rela\u00e7\u00f5es entre catolicismo e o mundo contempor\u00e2neo. Sempre aos s\u00e1bados, o Univerci\u00eancia ser\u00e1 exibido tamb\u00e9m em hor\u00e1rio alternativo \u00e0s segundas-feiras, \u00e0s 20h30.\n\nO programa poder\u00e1 ser assistido em diferentes dias e hor\u00e1rios nas diversas emissoras de tv aberta, em 12 estados brasileiros, al\u00e9m do Canal Sa\u00fade e Canal Futura, e \u00e9 disponibilizado semanalmente nos canais na Internet por cada TV e universidades participantes, alcan\u00e7ando juntos cerca de 100 milh\u00f5es de pessoas. Entre estudantes, docentes e t\u00e9cnicos, o Univerci\u00eancia conta com mais de 800 mil pessoas envolvidas na sua realiza\u00e7\u00e3o, com um alcance de mais de 8 milh\u00f5es de pessoas nas redes sociais.\n\n***Nos canais oficiais da UFOB: Youtube (https://www.youtube.com/channel/UC6jvFX7tb_BfIpXCekMSpoQ), Instagram (https://www.instagram.com/ufoboficial/), Telegram (https://t.me/UFOB_Participe) e no nosso portal (https://www.ufob.edu.br/univerciencia) voc\u00ea pode acessar cada novo programa \u00e0s segundas-feiras, a partir das 15h30. \n \nAcompanhe a TVE Bahia nas redes sociais:\n \ninstagram.com/tvebahia\nfacebook.com/tvebahia\nyoutube.com/tvebahia\ntwitter.com/tvebahia\n \nSERVI\u00c7O:\n\nTVE estreia nova temporada do Univerci\u00eancia neste s\u00e1bado\nS\u00e1bado (19), \u00e0s 14h30. Hor\u00e1rio alternativo \u00e0s segundas-feiras, \u00e0s 20h30\nOnde: TVE e no www.tve.ba.gov.br/tveonline\n\u2003\n#UFOB #univerci\u00eancia", "comments_count": 0, "id": "17956804405636911", "like_count": 74, "media_type": "VIDEO", "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/276003590_129613959636357_6019258704960640081_n.mp4?_nc_cat=101&vs=373497607968835_2122781352&_nc_vs=HBksFQAYJEdBWjdjeENGcFFVYTRuVUFBRkZVVzVqbXM0aFRidlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHTzd0Y0JCb3BlZGhxbndBQUwzRkFqR1pHckJpYnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACbi7d65ja%2FBPxUCKAJDMywXQEInjU%2FfO2QYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeHAyZlV9jOogc0zuFg9l2cPDvUdGGkRcqkO9R0YaRFyqUlm1Uf5GdKRnQjx5is-yS5CWRauvv0ftVFVVPbPxBWB&_nc_ohc=h5Z2vnvFgy4AX9BK2v6&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9jlEvJN_DbcuMtNy1yFjhYJpVrEJ6--ElzC2z2v7h4qw&oe=62739DD1&_nc_rid=4a704016af", "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CbP0tDCualx/", "timestamp": "2022-03-18T13:43:29+0000"}, {"caption": "Confira os novos hor\u00e1rios do Busu para as segundas, ter\u00e7as, quintas, no per\u00edodo noturno!\n\nTamb\u00e9m \u00e9 hora de os estudantes adquirir meia passagem ou renovar ou tirar segunda via ou fazer aquela recarga! \n\nRole para o lado e saiba como!! \n\nPara mais informa\u00e7\u00f5es, acesse: https://www.ufob.edu.br/A-Z (link \u201cHor\u00e1rio do Busu\u201d)\n\n#UFOB #Hor\u00e1rioDoBus\u00e3o #MeiaPassagem", "comments_count": 5, "id": "17998937230422620", "like_count": 157, "media_type": "CAROUSEL_ALBUM", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275851609_1013909162876619_6839786563060179792_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEWN6vNmwESyHwoU7-mPYT3KRegbFvTtB8pF6BsW9O0H465YACzr_E49SYmYEo-dXm1Fv5DFArtxHH34Ea-piYe&_nc_ohc=nGTkAXtn_0kAX_A8T8d&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8U_TM_YdFW42P0pLnyYbSA_4QL_4vCAGz9JpgJ5hrKYQ&oe=627906C5", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbK97KCrElk/", "timestamp": "2022-03-16T16:26:37+0000", "children": {"data": [{"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275851609_1013909162876619_6839786563060179792_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEWN6vNmwESyHwoU7-mPYT3KRegbFvTtB8pF6BsW9O0H465YACzr_E49SYmYEo-dXm1Fv5DFArtxHH34Ea-piYe&_nc_ohc=nGTkAXtn_0kAX_A8T8d&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8U_TM_YdFW42P0pLnyYbSA_4QL_4vCAGz9JpgJ5hrKYQ&oe=627906C5", "media_type": "IMAGE", "id": "17907414821516691"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275935775_257471506600665_8232793524853930105_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEbJ7HRBjMvsZd7XVGZ8pHhlHsR6M5F3IqUexHozkXcis95iu0aIOtlYbVpYftVkPULFtCzB8me_SAopJ0bruhL&_nc_ohc=-hLIcM6OBKwAX9PZXQj&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9buMtRJRYr19lOuu0R9fes6-y--9ulRQfR8fvrThnyEQ&oe=6277764D", "media_type": "IMAGE", "id": "17946830344827690"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275854546_388027436066466_5895174107122034932_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHpJPTVyhOZIB2SSAEi98Qr_hlMQpuogT7-GUxCm6iBPl8rD98ursFeCXd24x1fBbBSBBqYPxPSuf-iMWkSXxH0&_nc_ohc=ogjGpgK3QY0AX8uJFI-&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_uczVzlckbbLhg99svOPk6sck7pWWa5XWGYX_wCHfZdw&oe=6278960C", "media_type": "IMAGE", "id": "17922310079197338"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275828640_947914505906121_8708753712127974554_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHND7xNBDv4-UQe3UnYazq6VWDhV2L_m31VYOFXYv-bfS8Q-5H7oBX718uZn43SwHvWtYigEhj_C4Oh5GQx8l3u&_nc_ohc=ZUL5_Ysoj2UAX9K7izR&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8JC2X2S_1rXeSjwbPqXG-hTtrx8VsHPyrjx5fQb54yNw&oe=627860A2", "media_type": "IMAGE", "id": "17923899602236497"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275910990_1421814861587241_4223513389692459454_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHm1JJSUlEZrPMvzYjXz2l2dIS1mbW3zsB0hLWZtbfOwGdBMxvgerpnjht_DLwFOQT6e85PC8Muw7uLmD9TVlJs&_nc_ohc=jYTcITOjQdoAX_P1Yve&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8KF3C_aRdTuTAtWGDluF3fw79PRc6wyvemuzh5SJZAFg&oe=62781567", "media_type": "IMAGE", "id": "18156144049236038"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275892312_362360702463163_5261822757624389961_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEwR4PaQ1FhTKMXET8JSe1v42obsEBJQFjjahuwQElAWM-gFsWQtZh9MhJf3p5pPTtcRxg6kzRcz9QFUxboUJgj&_nc_ohc=rA6a3ER3bIwAX-5WwZr&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_EKmWhGrB1-eCOfXvCZ8JIyzjN09LF2xdY8MNHAl4hSg&oe=62778B28", "media_type": "IMAGE", "id": "17947581934819300"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275922357_807682840622202_6878200974187011331_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHmqrF-xw4fgdzEyLUegcnODk85EceMNS4OTzkRx4w1LkEqgseebVjQ_svOGg9FIYJ2pgF42NAdGFNUsoNnOCHl&_nc_ohc=scYRZj0XWsYAX-jd6fR&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9rs5svePeNEEwbPEfOsOuBi4FZTOTELi-oaO5t4zyAzw&oe=6277519D", "media_type": "IMAGE", "id": "17848135562740827"}]}}, {"caption": "Consulta p\u00fablica para o Plano de Dados Abertos UFOB 2022/2024 est\u00e1 aberta at\u00e9 o dia 31\n\nO Plano de Dados Abertos (PDA) da UFOB tem como finalidade orientar as a\u00e7\u00f5es de implanta\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da abertura de dados em formato aberto da Universidade. Por meio dele, s\u00e3o disponibilizados, em formato de planilha, dados acad\u00eamicos e administrativos, aumentando assim as ferramentas de transpar\u00eancia ativa e participa\u00e7\u00e3o social, refor\u00e7ando os princ\u00edpios da publicidade, accountability e efici\u00eancia na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. \n\nCom vig\u00eancia de dois anos, o PDA \u00e9 um documento que est\u00e1 em constante atualiza\u00e7\u00e3o. Para o bi\u00eanio 2022/2024, haver\u00e1 uma consulta p\u00fablica para que os cidad\u00e3os e a comunidade universit\u00e1ria possam indicar quais bases de dados, constantes no invent\u00e1rio da UFOB, ser\u00e3o priorit\u00e1rias para publica\u00e7\u00e3o em formato aberto. Dessa forma, a Universidade promover\u00e1 uma maior participa\u00e7\u00e3o social na elabora\u00e7\u00e3o do Plano. \n\nTodas as informa\u00e7\u00f5es podem ser acessadas em www.ufob.edu.br", "comments_count": 0, "id": "17952040912747632", "like_count": 35, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275835386_2156906857800544_7865067202113217103_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGnD1CAlcrVFUdCeFuvnWGPRQcPvG0LB15FBw-8bQsHXorF5OeRTXzuOIKvidYvk1oMBjZ2DGSxSdI_1xgu34jr&_nc_ohc=x9G3On9zWTUAX8QdlkM&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8BtGUTe7I6l8MNBiXEw9cRAOjQawLuS7zYSw0dLi74CA&oe=62784A5E", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbKgW0LLjYS/", "timestamp": "2022-03-16T12:08:15+0000"}, {"caption": "E a\u00ed galera de Barreiras? Vamos salvar o hor\u00e1rio do bus\u00e3o?? \n\nTamb\u00e9m \u00e9 hora de os estudantes adquirir meia passagem ou renovar ou tirar segunda via ou fazer aquela recarga! \n\nRole para o lado e saiba como!! \n\nPara mais informa\u00e7\u00f5es, acesse: https://www.ufob.edu.br/A-Z (link \u201cHor\u00e1rio do Busu\u201d)\n\n#UFOB #Hor\u00e1rioDoBus\u00e3o #MeiaPassagem", "comments_count": 0, "id": "17955760657658841", "like_count": 440, "media_type": "CAROUSEL_ALBUM", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275769808_534379121607674_1847405017207782611_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEROyjnP9xKiFhrCTELufqZFXdlOhKYHNQVd2U6Epgc1Otk5y19JXFEtrMGg9jX-z-mBj-9zVisUly43WIDt7ps&_nc_ohc=YWETMDE8kmYAX_SrF3Q&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-eQb28JEb8W3jWiQ4EnYFAwXv6w2zeNqdSf8iN2rXn3A&oe=6278DB64", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbDCwlmL4A8/", "timestamp": "2022-03-13T14:34:57+0000", "children": {"data": [{"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275769808_534379121607674_1847405017207782611_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEROyjnP9xKiFhrCTELufqZFXdlOhKYHNQVd2U6Epgc1Otk5y19JXFEtrMGg9jX-z-mBj-9zVisUly43WIDt7ps&_nc_ohc=YWETMDE8kmYAX_SrF3Q&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-eQb28JEb8W3jWiQ4EnYFAwXv6w2zeNqdSf8iN2rXn3A&oe=6278DB64", "media_type": "IMAGE", "id": "17943543766754470"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275875969_3164877267124672_2953479406136552119_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGX-VYDq4JKo770I9YIPHQlckKlj6BpE_ZyQqWPoGkT9inpboooz0LlniKj1ZPZIQcGq5bOVNY82jS8_q6owYxi&_nc_ohc=aHatmoBLv7YAX_K_-d1&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8qHzJ8KLPk_S3HyBZc9BvgYlc3zJ3dWcx51Y38qcqEpA&oe=6278EB21", "media_type": "IMAGE", "id": "18044339392318471"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275828698_362804759088971_2580132828224913484_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeF9JkzAAwJ5AVKINrHmjzYk8Jb6QAtUw3zwlvpAC1TDfM4QsUZPo8MOhlhPsOYm95q5abWnXlvYfFBY1d48vuzI&_nc_ohc=7Yn2XqFdJEgAX-Gg0MV&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8D0Kkv_vnYeTmQLEZHIIlxAtVCTfXHEadWl9w4uPnwAA&oe=627843C2", "media_type": "IMAGE", "id": "17927747819129903"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275764650_535776697852435_6532728325544528633_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHIA4K7Dd0WY8kCR9WE0DDWcmY4DpaJIQpyZjgOlokhCrpkPwmPtTjt0nUFBPTLB3cpNIO5xVuCubGy7eRwMXPD&_nc_ohc=qCGA-leUsb8AX9Id4Fk&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_SqbCr64D7-J9gwyN3G1IK10Rt_8ih5YSqAFti31yK4g&oe=62774AF4", "media_type": "IMAGE", "id": "18271649758066216"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275656267_223934643255965_4756375778292129736_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFRHS6HnxybtnxDP_Xk6K9zX5Ff7L1hznxfkV_svWHOfJ5jOULQuB2NtDHch38iHbRSDhs5SSVtAU9wW8ufq3Ca&_nc_ohc=DL_900r7BqsAX_Gqun0&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-HDbY6vJfC-uJ1QYzjTat-SfBXfdefq9ZqkTXgUa-zPg&oe=62785207", "media_type": "IMAGE", "id": "17918965994170430"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275833495_376523157365985_8839739728081777652_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFTHxqSm9U2OTLs9B0Lzm06nnBJsuuVf8GecEmy65V_wWdh0JwRTrx_14MJcxgEEhI7QlkP_l80Npe1KhzLnhwm&_nc_ohc=ezQqPzgCmhkAX_ZBji6&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-wmDFIhHLBCsvfxbcNzIOyT_9FBQGfLKD7SQVofS5ieA&oe=627747F5", "media_type": "IMAGE", "id": "18000331378413556"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275828702_2946002052358523_3251864546965317126_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeH0DF8iKfO-d751gRQoOPKSkJ3O3Bh9FLmQnc7cGH0Uue_8yudA6oyE5RqY5hjGBICRzSsh-gYO6Q1Ju0Kye6sC&_nc_ohc=bznpqwaAf9cAX9yLWiV&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8rADDSab8yMd3auiB5TYILVC7YdofGNGj0M8Xv7UNH8Q&oe=62785AF8", "media_type": "IMAGE", "id": "17951199190697605"}]}}, {"caption": "Hoje (8) \u00e9 o Dia Internacional das Mulheres\n\nA UFOB parabeniza todas as mulheres, pelas lutas e conquistas, no desejo de que a express\u00e3o social, pol\u00edtica e econ\u00f4mica das mulheres se tornem cada vez mais amplas, em nossa sociedade. \n\n#UFOB #DiaInternacionalDasMulheres", "comments_count": 1, "id": "17952819112727785", "like_count": 170, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275449946_652689055809032_2869920249531719949_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFWJiDAnZHjtft_d5ObWuru7NWk6mS4F8ns1aTqZLgXyckpzQTx6DLMbI_d9SWuztUb3X26JC9qP9La5dgsLOO1&_nc_ohc=YoMFsapcOp8AX-R4RBD&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9ku_q1GM4OwSZYrfFKQKGOb295YSSiz_0EZtc1WyLqVA&oe=6278F476", "permalink": "https://www.instagram.com/p/Ca1wSnQuLY0/", "timestamp": "2022-03-08T10:43:26+0000"}, {"caption": "Luto pelas 650 mil vidas perdidas para a Covid-19. \n\n#UFOB #Covid-19 #Luto", "comments_count": 10, "id": "17926523351293163", "like_count": 540, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275127959_5423016381043032_2143079230656439477_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeE6B9prHdvoWBaWaBFr2Rz8q_QGh-bpaA-r9AaH5uloD2vzP60AfSgZcznXD6u_ldlY_XLLS9zou_DrH2vvVw4Q&_nc_ohc=MR-LQt8P5roAX_gMmQi&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-qsbHP-OSApvOXAXI6Gz2_RLZ2eQBIUlJauf7x29XXUA&oe=62772676", "permalink": "https://www.instagram.com/p/Casa8J_p0JZ/", "timestamp": "2022-03-04T19:43:42+0000"}, {"caption": "Experi\u00eancias exitosas de a\u00e7\u00f5es nas universidades federais no enfrentamento da pandemia\n\nDesde o in\u00edcio da pandemia de Covid-19, as universidades federais brasileiras se apresentaram como um dos principais aliados da popula\u00e7\u00e3o no enfretamento ao v\u00edrus, at\u00e9 ent\u00e3o, desconhecido. A partir de ent\u00e3o, todas as atividades destacadas na pesquisa foram acentuadas, sem, contudo, comprometer o desenvolvimento permanente de solu\u00e7\u00f5es para garantir ensino, pesquisa e extens\u00e3o de qualidade a servi\u00e7o do Brasil.\n\nIn\u00fameras a\u00e7\u00f5es para o enfrentamento da pandemia de forma a proteger a comunidade acad\u00eamica e a sociedade civil, uma vez que as universidades est\u00e3o inseridas em todos os estados brasileiros, passaram a ser adotadas, num compromisso conjunto com a vida de todos os brasileiros.\n\nAcesse o Relat\u00f3rio Experi\u00eancias Exitosas das Universidades Federais na Pandemia\nAcesse o Reposit\u00f3rio de Informa\u00e7\u00f5es das Universidades Federais Relativas \u00e0 Pandemia\n \nAcesse a not\u00edcia, o relat\u00f3rio e o reposit\u00f3rio em: \nwww.ufob.edu.br/A-Z (no link \u201c#UniversidadesFederaisContraACovid-19\u201d \n\nRepost: Andifes (https://www.andifes.org.br/)\n\n#UFOB #ANDIFES #UniversidadesFederaisContraACovid-19", "comments_count": 0, "id": "17922435575084198", "like_count": 139, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274807365_109063285052392_743139795102729629_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEjqBrClHBqfNlx3A8nU5RL5qwJ3bg4yEXmrAnduDjIRb9fmOpXptqCcftWbqFMIqK9VfLFzK9razjN1PrHf423&_nc_ohc=M0f2ZK4-Yp0AX__G_BW&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT94zU_-xXM66BROtHEii6jViMIFwTJCKlb-4Y03iZat7A&oe=6278218E", "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cah_Af0JQvB/", "timestamp": "2022-02-28T18:27:13+0000"}, {"caption": "Confira a lista de aprovados na Chamada Regular do SiSU. Matr\u00edculas ser\u00e3o realizadas de 23/02 a 08/03\n\nOs candidatos SISU/UFOB 2022 j\u00e1 podem acessar o edital de convoca\u00e7\u00e3o em 1\u00aa chamada. Este ano, a matr\u00edcula dos convocados ser\u00e1 on-line e ocorrer\u00e1 no per\u00edodo de 23 de fevereiro at\u00e9 as 18h do dia 8 de mar\u00e7o. \n\nAcesse Edital para conferir a lista de convocados e os procedimentos para a matr\u00edcula. Acesse tamb\u00e9m o Edital Normativo para conhecer as normas do SiSU/UFOB 2022 e a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para matr\u00edcula.\n\nOs candidatos devem digitalizar sua documenta\u00e7\u00e3o de acordo com a categoria de inscri\u00e7\u00e3o escolhida no SiSU (veja a rela\u00e7\u00e3o de documentos). O Guia de Matr\u00edcula on-line cont\u00e9m instru\u00e7\u00f5es para a cria\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rio e senha e acesso ao Portal de Matr\u00edcula. O bot\u00e3o para acesso ao sistema de matr\u00edcula (Portal de Matr\u00edcula) est\u00e1 dispon\u00edvel no site www.ufob.edu.br/sisu.\n\nEm caso de d\u00favidas, encaminhe e-mail para: suporte.sisu2022@ufob.edu.br.\n\nParab\u00e9ns a tod@s e Sejam Bem-vind@s!\n\nAcesse o link na bio (www.ufob.edu.br/a-z) e clique em SiSU2022 \n\n#UFOB #SiSU2022 #PrimeiraChamadaMatr\u00edcula", "comments_count": 22, "id": "17900305772448579", "like_count": 276, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274712758_286959600217587_7624979076309015610_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHAsa6fTsKMTlGKCgEpVT3oJOt6IplvLJ0k63oimW8sncS5RIuj1Cup3jZIFb5IDUFbylEWQ4JrgOwaeJG_s88P&_nc_ohc=GVj-DTp-QM0AX9x01-N&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-jWyu99jE66rr9H4_0IqD36c4TM-AQ71kkDVh8TEbNuw&oe=62778D7C", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CaXATmVrT1-/", "timestamp": "2022-02-24T12:06:56+0000"}, {"caption": "DASHBOARD - Panorama da COVID-19 nas cidades da Macrorregi\u00e3o de Sa\u00fade Oeste da Bahia\n\nQuer acompanhar o Panorama da COVID-19 no Oeste da Bahia? \n\nA UFOB disponibiliza um dashboard que pode ser acessado no seguinte link: link: https://datastudio.google.com/s/oU8Hcbwox6E\n\n*Dashboard \u00e9 um painel que re\u00fane informa\u00e7\u00f5es e permite acompanhamento da evolu\u00e7\u00e3o de determinadas medidas (m\u00e9tricas). \n\nO objetivo principal do nosso dashboard \u00e9 possibilitar a visualiza\u00e7\u00e3o de dados referentes a pandemia de COVID-19 na regi\u00e3o Oeste da Bahia. O painel permite o acompanhamento de indicadores epidemiol\u00f3gicos para balizar a tomada de decis\u00e3o por parte de gestores, tanto no \u00e2mbito administrativo dos munic\u00edpios como nas institui\u00e7\u00f5es de ensino da regi\u00e3o. \n\nAcesse o link na bio (www.ufob.edu.br/a-z) e clique em Dashboard! \n\n#UFOB #Dashboard # PanoramaCOVID-19 # Macrorregi\u00e3o de Sa\u00fade Oeste da Bahia", "comments_count": 4, "id": "18167083261173059", "like_count": 49, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274545384_721126042353029_6567631878371027257_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFm_xbV2DHr0Jj8IBrInp5075SosKMB_W7vlKiwowH9blfFrxSwLWZlsSYnYAWeFPycZujCVkCRw3NQqACV1bVq&_nc_ohc=Jvuyld3s8TsAX9OzRv_&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9Ajb5nGply4QZ6EgwDTf0SzGAal0h-Srb5vcLJAEa1bg&oe=6278EB13", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CaXAPXNLEPu/", "timestamp": "2022-02-24T12:06:21+0000"}, {"caption": "hoje (17) \u00e9 o dia mundial do gato. E o Cl\u00f3vis, t\u00e1 como... \ud83d\ude0c\n\n#UFOB #DiaMundialDoGato #Cl\u00f3vis", "comments_count": 20, "id": "17870101853655113", "like_count": 452, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274130393_2432842290179318_4001160665592527210_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFUhPeR9f6Wt4txC6ORQYhsbrg6j-SPgW5uuDqP5I-BbkZSfmVXsMU36mQ_iaDDaM7MsWpHB3cxNjpnGaUzs_eZ&_nc_ohc=tJdDIxzUT2gAX8VOBtw&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9J_PBimgtrgdSbiIXki5Peky0f6J-yeyJDrjikjJumPw&oe=6277F716", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CaFwQL7p4Jo/", "timestamp": "2022-02-17T19:19:34+0000"}, {"caption": "Sele\u00e7\u00e3o para Estudante Especial de gradua\u00e7\u00e3o \u00e9 prorrogada at\u00e9 esta quarta (16)\n \nAs inscri\u00e7\u00f5es de candidatos que j\u00e1 t\u00eam ou est\u00e3o cursando n\u00edvel superior e desejam estudar na UFOB sem precisar fazer o Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio, o Enem, no processo seletivo para Estudante Especial de gradua\u00e7\u00e3o foram prorrogadas at\u00e9 as 23h59 desta quarta-feira (16). \n\nPara se inscrever, \u00e9 preciso enviar e-mail para estudanteespecial@ufob.edu.br, com o assunto \u201cINSCRI\u00c7\u00c3O DE ESTUDANTE ESPECIAL 2022.1\u201d, contendo o Formul\u00e1rio de Solicita\u00e7\u00e3o de Matr\u00edcula dispon\u00edvel no site do processo seletivo e no Edital; uma foto 3x4; documento de identidade com foto; CPF; hist\u00f3rico acad\u00eamico emitido por institui\u00e7\u00e3o de ensino superior; e diploma ou certificado de conclus\u00e3o, no caso de diplomados em curso superior.\n\nA lista de componentes curriculares dispon\u00edveis deve ser consultada conforme instru\u00e7\u00f5es contidas no Edital. As aulas do Semestre 2022.1 ter\u00e3o in\u00edcio no dia 14 de mar\u00e7o. Mais informa\u00e7\u00f5es podem ser acessadas aqui (https://sa.ufob.edu.br/index.php/aluno-especiall/2022).\n\nAcesse tamb\u00e9m na bio: www.ufob.edu.br/a-z (no link \u201cEstudante especial\u201d)\n\n#UFOB #EstudanteEspecial", "comments_count": 4, "id": "17881952486619814", "like_count": 75, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274082333_3175680939388335_2332061666820557547_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGUdLOAvSzxMTBDWaVZdt5r8ypn5YMRVRXzKmflgxFVFUis78FizxjKnyD4YrWxLli6cjpUCoPlNdE9aHSJ70ZF&_nc_ohc=nXcr5L_ff4QAX9jzoFN&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9jGKdPoI-GeDg7BkO0TqqZaOt8oeO-Cp2vMXiXgjeKFQ&oe=62772CBE", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CaCmhDUrzPJ/", "timestamp": "2022-02-16T13:56:46+0000"}, {"caption": "SISU 2022: inscri\u00e7\u00f5es nas 960 vagas da UFOB come\u00e7am hoje (15)\n\nOs estudantes que pretendem ingressar na UFOB poder\u00e3o se inscrever, entre os dias 15 e 18 de fevereiro, no Sistema de Sele\u00e7\u00e3o Unificada (SISU). Em 2022, a Universidade disponibilizar\u00e1 960 vagas em 30 cursos de gradua\u00e7\u00e3o ofertados nos campi de Barra, Barreiras, Bom Jesus da Lapa, Lu\u00eds Eduardo Magalh\u00e3es e Santa Maria da Vit\u00f3ria. \nAs inscri\u00e7\u00f5es devem ser realizadas exclusivamente no site do Sisu (www.sisu.mec.gov.br), e os participantes podem solicitar at\u00e9 duas op\u00e7\u00f5es de cursos.  Para concorrer \u00e0s vagas, \u00e9 necess\u00e1rio que o candidato tenha feito o Enem de 2021 e n\u00e3o tenha zerado em qualquer uma das provas deste exame.\n\nDevido \u00e0s medidas de conten\u00e7\u00e3o da pandemia de coronav\u00edrus, as solicita\u00e7\u00f5es de matr\u00edculas dos selecionados nas chamadas do SISU continuar\u00e3o sendo realizadas de forma digital, por meio do envio dos documentos digitalizados na plataforma on-line a ser disponibilizada no site www.ufob.edu.br/sisu. \n\nA previs\u00e3o \u00e9 de que o in\u00edcio das aulas seja no dia 7 de mar\u00e7o para os convocados em todos os cursos de gradua\u00e7\u00e3o, exceto os do curso de Direito e Medicina, que iniciar\u00e3o seus estudos no segundo semestre letivo de 2022.\n\nDistribui\u00e7\u00e3o das vagas\n\nDo total de vagas ofertadas, 482 s\u00e3o reservadas para estudantes oriundos de escola p\u00fablica, incluindo pretos, pardos, ind\u00edgenas e pessoas com defici\u00eancia; 295 para candidatos que tenham cursado todo o ensino m\u00e9dio em 80 munic\u00edpios baianos distantes at\u00e9 150 km de qualquer um dos campi da UFOB; e 183 para a ampla concorr\u00eancia.\nO Sisu\n\u00c9 o sistema informatizado do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o que seleciona estudantes para vagas em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior a partir da nota do Enem. \nDas 1.095 oportunidades de forma\u00e7\u00e3o em cursos de gradua\u00e7\u00e3o oferecidas pela UFOB em 2022, 135 s\u00e3o destinadas aos concluintes dos Bacharelados Interdisciplinares. Caso estes estudantes n\u00e3o as ocupem, outras chamadas do Sisu devem ser realizadas para que as vagas sejam preenchidas por outros candidatos.\nTodas as informa\u00e7\u00f5es sobre o SiSU/UFOB 2022 podem ser acessadas em www.ufob.edu.br/sisu.\n\n(Acesse tamb\u00e9m pela bio em www.ufob.edu.br/a-z, no link SiSU2022)\n\n#UFBO #SiSU2022", "comments_count": 18, "id": "17935127410866290", "like_count": 631, "media_type": "CAROUSEL_ALBUM", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/273967747_1098191717390090_4023656573048681533_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHDmhsx-KjHg4RlbhmqS9UPdf14nH5APXx1_XicfkA9fEBeTxYpUAu677YbJmAb56eP2xI8eUNJonSQlVvENVee&_nc_ohc=kuEYQC2NSJYAX-rfjAD&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-r_Cb6xEpT5F4tJ3YF2WZkDpfmd5Z_1AmCK9ineYS2wA&oe=62787663", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CZ_scuXLko7/", "timestamp": "2022-02-15T10:50:53+0000", "children": {"data": [{"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/273967747_1098191717390090_4023656573048681533_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHDmhsx-KjHg4RlbhmqS9UPdf14nH5APXx1_XicfkA9fEBeTxYpUAu677YbJmAb56eP2xI8eUNJonSQlVvENVee&_nc_ohc=kuEYQC2NSJYAX-rfjAD&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-r_Cb6xEpT5F4tJ3YF2WZkDpfmd5Z_1AmCK9ineYS2wA&oe=62787663", "media_type": "IMAGE", "id": "17923808474154979"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274020245_339263971452562_6664918024379214847_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFMzONG87IMtpIq_Ttfsl7lAL4vNdBOOyMAvi810E47I7-zUl-mz6aUwqXa6CxzkP0qZSMVTdzO2u090h_EBTjn&_nc_ohc=4KZzZkFEVGMAX9_igeG&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_UEmbCocfK7p6B5NaDvqAPkLOQ065HZNZhbchXcK5cHA&oe=627741FA", "media_type": "IMAGE", "id": "17872643225646448"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/273981876_373170514217413_3281032520873007611_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeH0GcRrfqLK_pIbb9E1rO40PKFipiVmbHY8oWKmJWZsdlxxEWj3UFMoo-Fsk-LJ4VmpL7RIVs7eA4CNWOUVS3pr&_nc_ohc=fOPTYVBAe2wAX_PxLGx&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_HRhtyN1f08RyfAfMYBlBcyPB9QT0uuCZxLDVE7z57Gg&oe=6277971F", "media_type": "IMAGE", "id": "17914812911482546"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274080203_5013689995355101_5038074918697289987_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEIdYyPxTjYm6Y4IFyz2MBXp33m6-66q8infebr7rqryPZvioMiyuyJaDfwF-7ymbwaxL3VErsVopRhyUJCXgPU&_nc_ohc=k5bY2LMRwhsAX8HQb4V&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8sLchfwxic5LXSiOd2Ln1mNYNQxqWmYcOOZoO_d8cVnA&oe=627856A9", "media_type": "IMAGE", "id": "17876370698593507"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274012966_680655239951695_3972569833152856258_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEtLK8x_-MnqMBW0p34sH2Gy5gWT5OX18nLmBZPk5fXyYQRaQ-ghEFCZVuGpY1ckYok4cRNZC-T6nne8D_segDc&_nc_ohc=M3tsxsHwqeMAX8DI0Qr&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8vPBmwJgEgtbKPPKrjDQDJSHnrhVL9giYEhtZF-p_w8g&oe=62787E13", "media_type": "IMAGE", "id": "18153550435231772"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274014122_3270823899847239_407664984686565907_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEoIL2-23Ube13t0MSVKQQexIMFnCw4t0XEgwWcLDi3RRjb6wHvBqs7f4VJ2yc7nz34rLhX6JNaL2dhzDwPnmJU&_nc_ohc=SW1dKduqdWQAX-8SZSV&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9TxGojjq_UTimEMJLzFYVzpDQhx7uoNIb_vCVF1uebuw&oe=6277F0AB", "media_type": "IMAGE", "id": "17966836336498480"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274122442_1612393285778054_6659005685777114025_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeELPbSNYANYx9zbGr481PWDx1xDroYBsZTHXEOuhgGxlLZCGPjlW0DAfHXdkzhWja5ukswA0dQc5H7S9ceySJtC&_nc_ohc=QfJJJdRFEjQAX_5Bm_i&_nc_oc=AQnBhBPRQboodLo44P-yHubZjuFjwByVsG3h-uDdKZI22D7MlrUoou3NrBj_5RexQYI&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_hNyQmKEDHzys4mXw21-STsTreTGpA5-96Ecl8X2qMvw&oe=62783BFE", "media_type": "IMAGE", "id": "18149144731217859"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/273944503_446125847301318_9072953016241619432_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGXau_njHQU4e5aKD_OINBMY01qLEJrNrZjTWosQms2tkWgnHzbqtsd47LqPp7ruS1YWf8SifLQK-wmpYqELJcd&_nc_ohc=XB52I6j_ecoAX_ENae2&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-haI0soiZrbnVU5kLuaWEqX599b03QHAmPHd4DgynPpw&oe=627758CB", "media_type": "IMAGE", "id": "17905322681513163"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274124215_1168672327002553_4654519457839761647_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEOon1a4c5_25sZmxAMP-XBTfnhR9Alh0xN-eFH0CWHTAwBzU4lqqxsFX19UTFWtD7MPzoaioHTUABjuFr68KGB&_nc_ohc=P22dCc9vm4cAX-M6aN2&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9MHfegHd3or46_pwVbtoMGCsZNqHgZxEjirUg7WGEYFw&oe=6278F09E", "media_type": "IMAGE", "id": "18029280550339578"}]}}, {"caption": "O Univerci\u00eancia vai mostrar pesquisas cient\u00edficas sobre energia e\u00f3lica e combate \u00e0 leishmaniose, al\u00e9m de estudos sobre carbono em \u00e1reas de manguezais, e an\u00e1lise de componentes qu\u00edmicos em esp\u00e9cies de plantas medicinais.\n\nPrimeiro programa brasileiro de TV e Internet dedicado \u00e0 populariza\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia produzida no nordeste brasileiro, o Univerci\u00eancia foi criado em 2020 pela TV UESB (Universidade Estadual do Sudoeste da Bahia), e transformou-se, a partir da parceria entre a TVE Bahia e 40 institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior de toda a regi\u00e3o, em um conte\u00fado colaborativo com alcance e repercuss\u00e3o nacional, atrav\u00e9s da veicula\u00e7\u00e3o em TV\u2019s p\u00fablicas, educativas, culturais e universit\u00e1rias, e nos canais das emissoras e das universidades na Internet.\n\nO programa pode ser assistido em diferentes dias e hor\u00e1rios nas diversas emissoras de tv aberta, em 12 estados brasileiros, al\u00e9m do Canal Sa\u00fade e Canal Futura, e \u00e9 disponibilizado semanalmente nos canais na Internet por cada TV e universidades participantes, alcan\u00e7ando juntos cerca de 100 milh\u00f5es de pessoas. Entre estudantes, docentes e t\u00e9cnicos, o Univerci\u00eancia conta com mais de 800 mil pessoas envolvidas na sua realiza\u00e7\u00e3o, com um alcance de mais de 8 milh\u00f5es de pessoas nas redes sociais.\n\nSe gostou, inscreva-se no canal e ative as notifica\u00e7\u00f5es. \n\nA TVE \u00e9 sua! \u00c9 da Bahia.\n\n***Nos canais oficiais da UFOB: Youtube (https://www.youtube.com/channel/UC6jvFX7tb_BfIpXCekMSpoQ), Instagram (https://www.instagram.com/ufoboficial/), Telegram (https://t.me/UFOB_Participe) e no nosso portal (https://www.ufob.edu.br/univerciencia) voc\u00ea pode acessar cada novo programa \u00e0s segundas-feiras, a partir das 15h30.", "comments_count": 0, "id": "17996760817431789", "like_count": 35, "media_type": "VIDEO", "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_333254898672056_1595369002794293999_n.mp4?_nc_cat=105&vs=1137553683451638_3926981557&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUM0NGRyekZ5OEJBTzhhT2NtbjR5TVdidlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHSUNXbUFEV3hsdDV6eEVCQUJpM3dYNngyV1pNYnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACaG2fH67f%2FpPxUCKAJDMywXQJlmszMzMzMYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeEZ9i0fa2Yw8NkkKzlTCJOPPn-HXhKBITE-f4deEoEhMZe0U72QNC4LhFdCG-lq7OKTO54LID92enmlUbJv7Wvl&_nc_ohc=_Px1WhENS9MAX8kL-RW&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8JZs8hlrPkLBfGFUkEl9Xcf4HjmmSf4VWfh6TfhHMAEQ&oe=6273976A&_nc_rid=c54fa8b029", "permalink": "https://www.instagram.com/tv/Cb8GpJSOrm2/", "timestamp": "2022-04-04T18:33:14+0000"}, {"caption": "A Universidade Federal do Oeste da Bahia (UFOB) t\u00eam a honra de convidar a todas as pessoas interessadas para assistir, de forma remota, a Confirma\u00e7\u00e3o de Outorga de Grau dos Formandos do Curso de Engenharia de Biotecnologia e de Produ\u00e7\u00e3o.\n\nData: 4/4/2022 | Hor\u00e1rio: 19 horas\nLocal: YouTube no canal de Eventos UFOB: https://youtu.be/7aAY71LAJrk\n\nO evento ser\u00e1 presencial no audit\u00f3rio do CMLEM, com limita\u00e7\u00e3o de convidados em decorr\u00eancia da pandemia, e ter\u00e1 transmiss\u00e3o ao vivo pelo YouTube.\n\nA UFOB parabeniza os novos engenheiros:\n\nENGENHARIA DE PRODU\u00c7\u00c3O\n- Aur\u00e9lio Miguel Antunes Mirante\n- Fab\u00edola Gomes de Ara\u00fajo\nENGENHARIA DE BIOTECNOLOGIA\n- Ozania Bomfim Nascimento\n\n(Link para o Canal Eventos UFOB nos Stories)\n\n#UFOB # Confirma\u00e7\u00e3oDeOutorgaDeGrau", "comments_count": 4, "id": "17966416039580378", "like_count": 141, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277816205_138051128749596_1152462603978795569_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEsIjnDEr0msudRawDmZhSzfHuZPYFgEKl8e5k9gWAQqclYy2lkyH8NXGc80eg4WM_USVdSEp23DXZBVMC8qwTv&_nc_ohc=ywWrZ846DCgAX8Jowh7&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-xYjAdSGkrh3FwVspJfoDUZtO9CKp0VJ_muGTbn6wakQ&oe=62773123", "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cb76OQorTnq/", "timestamp": "2022-04-04T16:37:04+0000"}, {"caption": "Um artigo cientifico de autoria do professor Jaime Henrique Amorim, do CCBS-UFOB, foi publicado na renomada revista cientifica internacional The Lancet Infectious Diseases. \n\nNa publica\u00e7\u00e3o, em colabora\u00e7\u00e3o com o professor Alexander Birbrair, da UFMG, o professor Amorim discute o presente e as perspectivas futuras para uma vacina contra a principal arbovirose do mundo: a dengue.\n\nCom 15 anos de experi\u00eancia e contribui\u00e7\u00f5es cientificas e tecnol\u00f3gicas no tema, o professor Amorim, a convite da revista, define o escopo do texto com o t\u00edtulo Dengue vacines: where are we now and where are we going? Em tradu\u00e7\u00e3o livre: Vacinas contra a dengue: onde estamos agora e para onde vamos? \nOs autores apresentam a \u00fanica vacina aprovada por ag\u00eancias reguladoras para imuniza\u00e7\u00e3o em massa no mundo, a CYD-TDV, comercializada sob o nome DENGVAXIA, da farmac\u00eautica Sanofi-Pasteur. Trata-se de uma formula\u00e7\u00e3o vacinal baseada em v\u00edrus atenuados quim\u00e9ricos, com parte v\u00edrus da dengue e parte v\u00edrus da febre amarela, dois v\u00edrus aparentados. O arcabou\u00e7o gen\u00e9tico \u00e9 baseado em um v\u00edrus da febre amarela vacinal, j\u00e1 utilizado em v\u00e1rios pa\u00edses h\u00e1 muitos anos, com hist\u00f3rico de alta efic\u00e1cia protetora. Em trabalho recente, publicado pela doutoranda Josilene Pinheiro, orientanda do professor Amorim, foi verificado que a maioria dos alvos importantes para indu\u00e7\u00e3o de imunidade do tipo celular (baseada em linf\u00f3citos T) contra a dengue n\u00e3o est\u00e3o presentes no v\u00edrus quim\u00e9rico, ou seja, os principais alvos do v\u00edrus da dengue n\u00e3o est\u00e3o presentes na vacina, mas sim os da febre amarela!\n\n(...)\n\nAcesse o texto na \u00edntegra em: www.ufob.edu.br/cti\n\n#UFOB #Ci\u00eanciaTecnologiaINova\u00e7\u00e3o #CTI #Produ\u00e7\u00e3oCient\u00edfica", "comments_count": 4, "id": "18221960221140079", "like_count": 149, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277601516_503935588051139_9128212139485581612_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFAhfSn8qGtR-6mEIVETsAe3CGLMp9xOeTcIYsyn3E55NvP6CAtvAMQUOsY-w6c5dmW0fgjef7H-8B3-Pat8s0I&_nc_ohc=ZNGnoPEoFdcAX9MKmO9&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9eViG-ScC-mKKmyR-bKigdRjYhe__TPdNOZa2Ec99JdQ&oe=62781FB1", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbzhoJFOEyi/", "timestamp": "2022-04-01T10:28:13+0000"}, {"caption": "Em nota, ABC, Andifes, Confap, Confies, Conif, Consecti, Ibrachics e SBPC afirmam que \u201cna convic\u00e7\u00e3o de que a democracia \u00e9 o \u00fanico regime pol\u00edtico aceit\u00e1vel, o Brasil espera que todo brasileiro cumpra seu dever, que no caso consiste em respeit\u00e1-la e promov\u00ea-la\u201d.\nLeia a nota na \u00edntegra:\n\nEm defesa da democracia\n\nAs entidades que comp\u00f5em a Iniciativa para a Ci\u00eancia e Tecnologia no Parlamento Brasileiro (ICTP.Br) comprometidas com o futuro democr\u00e1tico de nossa sociedade, v\u00eam a p\u00fablico manifestar sua esperan\u00e7a de que nunca mais se abatam sobre nosso Pa\u00eds as trevas da ditadura, da tortura e da censura, como ocorreu devido ao golpe civil-militar de 31 de mar\u00e7o de 1964. Na convic\u00e7\u00e3o de que a democracia \u00e9 o \u00fanico regime pol\u00edtico aceit\u00e1vel, o Brasil espera que todo brasileiro cumpra seu dever, que no caso consiste em respeit\u00e1-la e promov\u00ea-la.\n\nBras\u00edlia, 31 de mar\u00e7o de 2022\nIniciativa para a Ci\u00eancia e Tecnologia no Parlamento Brasileiro ICTP.Br\nFonte: https://www.andifes.org.br/\n\n#UFOB #EmDefesaDaDemocracia", "comments_count": 3, "id": "18002632267380583", "like_count": 145, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277701846_393984645889889_744596078426238845_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGcfjIbuWeJ8d0ACL9yMVJjxg-ncbS8KkXGD6dxtLwqRXe9sCDFtXtlmUOGgB_Zj7nkd4kDtJiUW_d6W17cLVwo&_nc_ohc=0PcbVemkmuQAX9UWS46&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8OhJ985lB3W9dMq6fXoFxAI_87tX-20RRaz8-oaSCfNw&oe=627771A1", "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cbzfx-kuOIt/", "timestamp": "2022-04-01T10:12:05+0000"}, {"caption": "O Univerci\u00eancia vai falar sobre os crimes da ditadura militar, a cirurgia bari\u00e1trica, um creme de caju para tendinite e de estudos para recupera\u00e7\u00e3o de manguezais. \n\nPrimeiro programa brasileiro de TV e Internet dedicado \u00e0 populariza\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia produzida no nordeste brasileiro, o Univerci\u00eancia foi criado em 2020 pela TV UESB (Universidade Estadual do Sudoeste da Bahia), e transformou-se, a partir da parceria entre a TVE Bahia e 40 institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior de toda a regi\u00e3o, em um conte\u00fado colaborativo com alcance e repercuss\u00e3o nacional, atrav\u00e9s da veicula\u00e7\u00e3o em TV\u2019s p\u00fablicas, educativas, culturais e universit\u00e1rias, e nos canais das emissoras e das universidades na Internet.\n\nO programa pode ser assistido em diferentes dias e hor\u00e1rios nas diversas emissoras de tv aberta, em 12 estados brasileiros, al\u00e9m do Canal Sa\u00fade e Canal Futura, e \u00e9 disponibilizado semanalmente nos canais na Internet por cada TV e universidades participantes, alcan\u00e7ando juntos cerca de 100 milh\u00f5es de pessoas. Entre estudantes, docentes e t\u00e9cnicos, o Univerci\u00eancia conta com mais de 800 mil pessoas envolvidas na sua realiza\u00e7\u00e3o, com um alcance de mais de 8 milh\u00f5es de pessoas nas redes sociais.\n\nSe gostou, inscreva-se no canal e ative as notifica\u00e7\u00f5es. \n\nA TVE \u00e9 sua! \u00c9 da Bahia.", "comments_count": 0, "id": "17884622000575718", "like_count": 24, "media_type": "VIDEO", "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CbxQYLKPF7w/", "timestamp": "2022-03-31T13:21:44+0000"}, {"caption": "Nota P\u00fablica em favor de um projeto regional inclusivo e socialmente referenciado\n\nAcesse em: www.ufob.edu.br \n\n#UFOB #Nota P\u00fablica", "comments_count": 2, "id": "17902512227470690", "like_count": 194, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277466908_506224097544300_8794745388124787097_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEhzqL4wyKNynp2oFbavXj2K-8WU9BYujkr7xZT0Fi6ORmILCox0s1TC3cT0o4Vp0-C63h-clbCFq7B9PVU-Zju&_nc_ohc=l-7lY1CWDGoAX_wzdxf&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9NuqggWWZIftkbs9Y3fzYtai6wKx0NydGN_Ucrg6Peog&oe=6277A907", "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cbs5qP6pAfY/", "timestamp": "2022-03-29T20:43:32+0000"}, {"caption": "ESTREIA | TERCEIRA TEMPORADA DO UNIVERCI\u00caNCIA NA TVE\n\nO Univerci\u00eancia est\u00e1 de volta na TVE. A terceira temporada do programa destaca o desenvolvimento de um cosm\u00e9tico clareador de manchas na pele a partir da aroeira, e a cria\u00e7\u00e3o de um asfalto ecol\u00f3gico. A atra\u00e7\u00e3o semanal vai mostrar ainda o estudo de a\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o do cavalo marinho e as rela\u00e7\u00f5es entre catolicismo e o mundo contempor\u00e2neo. No ar aos s\u00e1bados, \u00e0s 14h30, na TV e no canal da TVE no YouTube. Hor\u00e1rio alternativo nas segundas (21), \u00e0s 20h30 na TVE e tve.ba.gov.br.\n \nPrimeiro programa brasileiro de TV e Internet dedicado \u00e0 populariza\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia produzida no nordeste brasileiro, o Univerci\u00eancia foi criado em 2020 pela TV UESB (Universidade Estadual do Sudoeste da Bahia), e transformou-se, a partir da parceria entre a TVE Bahia e 40 institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior de toda a regi\u00e3o, em um conte\u00fado colaborativo com alcance e repercuss\u00e3o nacional, atrav\u00e9s da veicula\u00e7\u00e3o em TV\u2019s p\u00fablicas, educativas, culturais e universit\u00e1rias, e nos canais das emissoras e das universidades na Internet.\n \nO programa poder\u00e1 ser assistido em diferentes dias e hor\u00e1rios nas diversas emissoras de tv aberta, em 12 estados brasileiros, al\u00e9m do Canal Sa\u00fade e Canal Futura, e \u00e9 disponibilizado semanalmente nos canais na Internet por cada TV e universidades participantes, alcan\u00e7ando juntos cerca de 100 milh\u00f5es de pessoas. Entre estudantes, docentes e t\u00e9cnicos, o Univerci\u00eancia conta com mais de 800 mil pessoas envolvidas na sua realiza\u00e7\u00e3o, com um alcance de mais de 8 milh\u00f5es de pessoas nas redes sociais.\n\nSe gostou, inscreva-se no canal e ative as notifica\u00e7\u00f5es. \n\nA TVE \u00e9 sua! \u00c9 da Bahia.\n\n***Nos canais oficiais da UFOB: Youtube (https://www.youtube.com/channel/UC6jv...), Instagram (https://www.instagram.com/ufoboficial/), Telegram (https://t.me/UFOB_Participe) e no nosso portal (https://www.ufob.edu.br/univerciencia) voc\u00ea pode acessar cada novo programa \u00e0s segundas-feiras, a partir das 15h30.", "comments_count": 0, "id": "17918269748224402", "like_count": 25, "media_type": "VIDEO", "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/10000000_525955582377561_8268816111081908387_n.mp4?_nc_cat=107&vs=1461747607555528_2086062328&_nc_vs=HBksFQAYJEdJQ1dtQUJadnFlVFd0NEJBS05vRUdaeHZNQnlidlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHSUNXbUFDMG1IaFZ2LU1LQUwtN1ZlMTR1MnRVYnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACbQm7%2Bg04nGPxUCKAJDMywXQJjlC0OVgQYYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjg1NC5pZ3R2In0%3D&_nc_eui2=AeFr41U8njf2MMKSaCs0Q4nQ7WKrvLIakxntYqu8shqTGQvXX9-e4k-AJbk2KZu2fCN1YoZ25ivLTdN5U3hNZi8M&_nc_ohc=at_O8YU-HHsAX_THRho&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9ABcTdStnm4vmqFvphWRgzEw41_Ce4uYkf0aB-aX0ZtA&oe=6273BEE3&_nc_rid=ea2cb62377", "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CbqBTmqsKP6/", "timestamp": "2022-03-28T18:42:15+0000"}, {"caption": "Bem Bahia ter\u00e1 conte\u00fados culturais de universidades e institutos federais\n\nO programa semanal de arte e cultura Bem Bahia da TVE exibir\u00e1 conte\u00fados produzidos pelas universidades federais, estaduais e institutos federais da Bahia. O programa estreou no m\u00eas de fevereiro trazendo a arte e a cultura de canto a canto da Bahia sempre recheado de m\u00fasica, teatro, poesia, dan\u00e7a, artes pl\u00e1sticas e visuais, literatura, eventos, al\u00e9m de outras express\u00f5es culturais do estado.\n\nA parceria conta inicialmente com a ades\u00e3o das seguintes institui\u00e7\u00f5es: Universidade Federal do Oeste Baiano (UFOB), Instituto Federal Baiano (IFBAIANO), Universidade Estadual de Santa Cruz (UESC), Universidade Estadual de Feira de Santana (UEFS) e Universidade Estadual da Bahia (UNEB), que agora podem produzir conte\u00fados de arte e cultura para veicula\u00e7\u00e3o na emissora p\u00fablica baiana. As demais institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior com atua\u00e7\u00e3o na Bahia podem participar caso demonstrem interesse em iniciar mais esta parceria com a tv p\u00fablica baiana. \n\nA produ\u00e7\u00e3o do Bem Bahia em conjunto com as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior ir\u00e1 estimular as comunidades acad\u00eamicas a participarem promovendo a visibilidade das produ\u00e7\u00f5es culturais que envolvam as universidades e os participantes das atividades. A parceria busca fortalecer a identidade cultural do estado, al\u00e9m de mostrar o que de mais interessante, criativo e tradicional acontece na capital e no interior.\n\nO Bem Bahia vai ao ar na TVE \u00e0s quintas-feiras, \u00e0s 22h, com reprises \u00e0s sextas-feiras, \u00e0s 19h, e aos domingos, \u00e0s 18h30.\n \nAcompanhe a TVE Bahia nas redes sociais:\ninstagram.com/tvebahia\nfacebook.com/tvebahia\nyoutube.com/tvebahia \ntwitter.com/tvebahia\n\n#UFOB #BemBahia #UniversidadesFederais #InstitutosFederais #Cultura", "comments_count": 3, "id": "17852944220733336", "like_count": 40, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277151084_712465073432570_139432843020064934_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGY1HyCNmV_EvHXhCbqTedA5UKUAqiuj6jlQpQCqK6PqGvuLhe31H2KBV3fwMg14DX2eZ26837arAfoxBZ7lMwR&_nc_ohc=_2WJWXRu9_cAX-c_3Pi&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8P1I6hEN6P3qSEwzACBHVxpadW8jJ3ZoR45jrPT9A0Ww&oe=62773581", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbgFCouPBM8/", "timestamp": "2022-03-24T21:12:52+0000"}, {"caption": "Francisco: revista digital colaborativa da UFOB ser\u00e1 lan\u00e7ada em live dia 31 de mar\u00e7o\n\nNo dia 31 de mar\u00e7o, \u00e0s 15 horas, acontece a live de lan\u00e7amento da Revista Francisco, a plataforma digital colaborativa que a Universidade Federal do Oeste da Bahia (UFOB) criou com o objetivo de expandir a comunica\u00e7\u00e3o com a comunidade acad\u00eamica e a sociedade. A proposta da Revista Francisco \u00e9 mostrar e discutir o fazer cient\u00edfico-universit\u00e1rio. \u00c9 refletir sobre o que nos move como sujeitos sociais. \u00c9 contribuir com a mem\u00f3ria e a difus\u00e3o dos saberes dos povos tradicionais dessa regi\u00e3o.\n\nA Live de lan\u00e7amento ter\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o de Dona Li\u00e7a Pataxoop, Hermes Novais e Carlos Villela. Dona Li\u00e7a Pataxoop \u00e9 educadora e lideran\u00e7a ind\u00edgena. Vai nos contar as hist\u00f3rias das origens e dos fins vividos pelo seu povo Patax\u00f3 e como essas hist\u00f3rias podem ensinar o valor e a import\u00e2ncia de vivermos mais pr\u00f3ximos da terra.\n\nO pesquisador e historiador Hermes Novais resgata objetos que representam a hist\u00f3ria da nossa regi\u00e3o. Vai compartilhar as experi\u00eancias das suas andan\u00e7as pelas comunidades do Territ\u00f3rio de Identidade da Bacia do rio Corrente.\n\nNatural de Sento S\u00e9, Carlos Villela \u00e9 filho de pescador, poeta e cantador. Tem na sua voz e can\u00e7\u00e3o marcas da alma barranqueira e a ancestralidade do Velho Chico.\n\nEsta live reflete a proposta da revista de incentivar a difus\u00e3o do conhecimento produzido por pessoas do nosso territ\u00f3rio e da cultura da nossa comunidade e de ser um espa\u00e7o de colabora\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea e criativa.\n\nO nome do grande rio S\u00e3o Francisco foi emprestado para este projeto porque inspira a poesia, a m\u00fasica, a resist\u00eancia, a perseveran\u00e7a e o pertencimento a esse sert\u00e3o de tantos nomes, caracter\u00edsticas e personalidades. Chamar a revista de Francisco, portanto, \u00e9 incorporar esse esp\u00edrito criativo, generoso. \u00c9 reconhecer na alteridade a singularidade das culturas aqui presentes. \u00c9, sobretudo, uma homenagem a esse rio encantado, a quem os ribeirinhos devotam uma gratid\u00e3o imensur\u00e1vel.\n\nO QUE? Lan\u00e7amento da Revista Francisco, a revista digital colaborativa da UFOB\nQUANDO? 31 de mar\u00e7o de 2022, \u00e0s 15h\nONDE ASSISTIR? No Canal da UFOB no YouTube https://bit.ly/3Njdx2z", "comments_count": 0, "id": "17930989771993928", "like_count": 33, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277029263_489437672887522_7684871236983954076_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHYzOCs0eG2r5y4ZLrEvWWuJPyLQl1GF9Qk_ItCXUYX1H3kHHenqypdT0gTIFgRhamCCLYRMrn3SGPPRdc8mCmc&_nc_ohc=HYEHHai7WJUAX92jGtx&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9T1t3-1SjvJSy57-jCdvKGdTn5DpSBHwXU9V_eBPRnmw&oe=62784748", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbgCa6NvCka/", "timestamp": "2022-03-24T20:49:58+0000"}, {"caption": "2\u00aa chamada do SiSU/UFOB 2022: Matr\u00edculas ser\u00e3o realizadas de 22/03 at\u00e9 as 18h de 24/03/2022\n\nOs candidatos inscritos na Lista de Espera do SISU/UFOB 2022 j\u00e1 podem acessar o edital de convoca\u00e7\u00e3o da 2\u00aa chamada (www.ufob.edu.br/sisu)\nEste ano a matr\u00edcula ser\u00e1 on-line e a matr\u00edcula dos convocados na 2\u00aa chamada ocorrer\u00e1 no per\u00edodo de 22 de mar\u00e7o at\u00e9 as 18 (dezoito) horas do dia 24 de mar\u00e7o/2022.\nFique Atento!\n1.\tAcesse o Edital Normativo (PROGRAD/CPS n\u00ba 01/2022 para conhecer as normas do SiSU/UFOB 2022 e a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para matr\u00edcula);\n2.\tAcesse o Edital de Convoca\u00e7\u00e3o PROGRAD/CPS n\u00ba 007/2022 para conhecer a lista de convocados e os procedimentos para a matr\u00edcula);\n3.\tOrganize e digitalize sua documenta\u00e7\u00e3o de acordo com a categoria de inscri\u00e7\u00e3o escolhida no SiSU;\n4.\tAcesse o Guia de Matr\u00edcula on-line com instru\u00e7\u00f5es para a cria\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rio e senha e acesso ao Portal de Matr\u00edcula, que est\u00e1 dispon\u00edvel no site www.ufob.edu.br/sisu\n \nEm caso de d\u00favidas, encaminhe e-mail para: suporte.sisu2022@ufob.edu.br\n\n#UFOB #SiSU #SegundaChamadaMatr\u00edcula", "comments_count": 11, "id": "17962259815608152", "like_count": 187, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277327632_508723730841522_3350267597957295601_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeH8H_06xAdaS1KGSwEg0w8AGhwh0BeRiyIaHCHQF5GLIoHqIkn01gd15yEJ8EbUPR27t3vhuqtXfdjOJi4dBqNe&_nc_ohc=zOwBGu0tkkIAX_lmKTU&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8j7zlCmI9u-x7Pw2sXtFN2v-EszyiHum4wpFEjlvEl9A&oe=6278E616", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbcTdZYun2b/", "timestamp": "2022-03-23T10:01:53+0000"}, {"caption": "SISU 2021: novos candidatos s\u00e3o convocados para matr\u00edcula no curso de Medicina\n\nA UFOB publicou edital com lista de convoca\u00e7\u00e3o da nona chamada para matr\u00edcula de candidatos que estavam na lista de espera do Sisu 2021. S\u00e3o 3 vagas para o curso de Medicina, oriundas de desist\u00eancias. A documenta\u00e7\u00e3o exigida em cada categoria de inscri\u00e7\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel no edital.\n\nPara realiz\u00e1-la, \u00e9 preciso acessar o Guia de Matr\u00edcula on-line, com instru\u00e7\u00f5es de cria\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rio e senha para acesso ao Portal de Matr\u00edcula (https://caju.ufob.edu.br/login) at\u00e9 as 23h59 do dia 23 de mar\u00e7o.\n\nOs candidatos convocados dever\u00e3o digitalizar os documentos e envi\u00e1-los em arquivos separados. Mais informa\u00e7\u00f5es podem ser acessadas aqui (www.ufob.edu.br/sisu2021) ou no e-mail suporte.sisu2021@ufob.edu.br", "comments_count": 1, "id": "17958903670591686", "like_count": 161, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/276098934_657185512222622_6425274876491066855_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFBav2xnC2deT44dYVyqURj2VR_MYY80pLZVH8xhjzSkh1oSAa_GhBobuV8CDALQIQxYahs-t9wmjwQpoB5K94Z&_nc_ohc=d8UpLudud1MAX8Ql0lu&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-wlTLEpldwWmmvyE6DWtbJRq83ecD-h3ihmQZN1mp-HQ&oe=62788868", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbYGfffPAyE/", "timestamp": "2022-03-21T18:51:37+0000"}, {"caption": "Concorr\u00eancia seleciona empresa para servi\u00e7os de lanchonete no Campus de LEM\n\nA UFOB est\u00e1 com Edital aberto para concess\u00e3o onerosa de uso do espa\u00e7o f\u00edsico destinado \u00e0 explora\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de lanchonete no Campus de Lu\u00eds Eduardo Magalh\u00e3es, com \u00e1rea total de 26,81 m2, localizado na rua Itabuna, 1278, Santa Cruz.\n\nOs interessados em participar da licita\u00e7\u00e3o dever\u00e3o entregar suas propostas at\u00e9 dia 04 de abril \u00e0s 09h, data e hor\u00e1rio em que ocorrer\u00e1 a abertura da sess\u00e3o p\u00fablica, na sala de Reuni\u00f5es do Campus de LEM. O Edital est\u00e1 dispon\u00edvel para download na p\u00e1gina de Licita\u00e7\u00f5es da UFOB (https://caju.ufob.edu.br/licitacao). Mais informa\u00e7\u00f5es podem ser obtidas no e-mail licitacoes.proad@ufob.edu.br.", "comments_count": 3, "id": "18053570473309310", "like_count": 65, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/276030525_158433839953171_5825668888516494375_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFQkK4tJHkhSI_N7EC3quhVeEm7P0r_77d4Sbs_Sv_vt4Tdx6F84e7K7vSZh1ScP-5LGtuqlM8ZXkp0NjBFNOdA&_nc_ohc=j0mOdKt4F2oAX8ta042&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8D5C5xtcUtGAM_8byuKw8kfyRY0QNovQP6mwSa6URUmQ&oe=62779E13", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbSM2dJL--C/", "timestamp": "2022-03-19T11:51:44+0000"}, {"caption": "Concorr\u00eancia seleciona empresa de reprografia para atuar no Campus de Barreiras\n\nA UFOB est\u00e1 com concorr\u00eancia p\u00fablica aberta para concess\u00e3o onerosa de uso do espa\u00e7o f\u00edsico destinado \u00e0 explora\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de reprografia , com \u00e1rea total de 14,20 m\u00b2, no Campus Reitor Edgard Santos, localizado no Pavilh\u00e3o de Aulas II, na Rua da Prainha, n\u00ba. 1326, Morada Nobre, Barreiras/BA.\nOs interessados em participar da licita\u00e7\u00e3o dever\u00e3o entregar suas propostas at\u00e9 o dia 22 de mar\u00e7o \u00e0s 09h, data e hor\u00e1rio em que ocorrer\u00e1 a abertura da sess\u00e3o p\u00fablica, na sala de Reuni\u00f5es da Reitoria, no Centro de Barreiras. O Edital est\u00e1 dispon\u00edvel para download na p\u00e1gina de Licita\u00e7\u00f5es da UFOB (https://caju.ufob.edu.br/licitacao). Mais informa\u00e7\u00f5es podem ser obtidas no e-mail licitacoes.proad@ufob.edu.br.\n\n#UFOB #Licita\u00e7\u00e3o", "comments_count": 0, "id": "17919718007167786", "like_count": 48, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/276093491_1022146221846062_984339898634738050_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGlvAGlHBf7Qj0G1QE8tJacIf0QkJ1A2eEh_RCQnUDZ4Q2e28gr2VfOu5kiLI6lMUgqdKIfmRFykoiK89KX4Tkw&_nc_ohc=gW0gg2ltHj4AX--LJep&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-3zn6MO7mXejDO0grEbi01mciHukMy1oegjwWGzqJLbA&oe=6278EDC7", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbR6J_6urPY/", "timestamp": "2022-03-19T09:08:23+0000"}, {"caption": "Cosm\u00e9tico para manchas, asfalto ecol\u00f3gico e cavalos marinhos no Univerci\u00eancia deste s\u00e1bado\n \nO Univerci\u00eancia est\u00e1 de volta na TVE. A terceira temporada do programa estreia neste s\u00e1bado (19), \u00e0s 14h30, e destaca o desenvolvimento de um cosm\u00e9tico clareador de manchas na pele a partir da aroeira, e a cria\u00e7\u00e3o de um asfalto ecol\u00f3gico. A atra\u00e7\u00e3o semanal vai mostrar ainda o estudo de a\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o do cavalo marinho e as rela\u00e7\u00f5es entre catolicismo e o mundo contempor\u00e2neo. Sempre aos s\u00e1bados, o Univerci\u00eancia ser\u00e1 exibido tamb\u00e9m em hor\u00e1rio alternativo \u00e0s segundas-feiras, \u00e0s 20h30.\n\nO programa poder\u00e1 ser assistido em diferentes dias e hor\u00e1rios nas diversas emissoras de tv aberta, em 12 estados brasileiros, al\u00e9m do Canal Sa\u00fade e Canal Futura, e \u00e9 disponibilizado semanalmente nos canais na Internet por cada TV e universidades participantes, alcan\u00e7ando juntos cerca de 100 milh\u00f5es de pessoas. Entre estudantes, docentes e t\u00e9cnicos, o Univerci\u00eancia conta com mais de 800 mil pessoas envolvidas na sua realiza\u00e7\u00e3o, com um alcance de mais de 8 milh\u00f5es de pessoas nas redes sociais.\n\n***Nos canais oficiais da UFOB: Youtube (https://www.youtube.com/channel/UC6jvFX7tb_BfIpXCekMSpoQ), Instagram (https://www.instagram.com/ufoboficial/), Telegram (https://t.me/UFOB_Participe) e no nosso portal (https://www.ufob.edu.br/univerciencia) voc\u00ea pode acessar cada novo programa \u00e0s segundas-feiras, a partir das 15h30. \n \nAcompanhe a TVE Bahia nas redes sociais:\n \ninstagram.com/tvebahia\nfacebook.com/tvebahia\nyoutube.com/tvebahia\ntwitter.com/tvebahia\n \nSERVI\u00c7O:\n\nTVE estreia nova temporada do Univerci\u00eancia neste s\u00e1bado\nS\u00e1bado (19), \u00e0s 14h30. Hor\u00e1rio alternativo \u00e0s segundas-feiras, \u00e0s 20h30\nOnde: TVE e no www.tve.ba.gov.br/tveonline\n\u2003\n#UFOB #univerci\u00eancia", "comments_count": 0, "id": "17956804405636911", "like_count": 74, "media_type": "VIDEO", "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.16885-16/276003590_129613959636357_6019258704960640081_n.mp4?_nc_cat=101&vs=373497607968835_2122781352&_nc_vs=HBksFQAYJEdBWjdjeENGcFFVYTRuVUFBRkZVVzVqbXM0aFRidlZCQUFBRhUAAsgBABUAGCRHTzd0Y0JCb3BlZGhxbndBQUwzRkFqR1pHckJpYnZWQkFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACbi7d65ja%2FBPxUCKAJDMywXQEInjU%2FfO2QYEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdewHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjEyODAuaWd0diJ9&_nc_eui2=AeHAyZlV9jOogc0zuFg9l2cPDvUdGGkRcqkO9R0YaRFyqUlm1Uf5GdKRnQjx5is-yS5CWRauvv0ftVFVVPbPxBWB&_nc_ohc=h5Z2vnvFgy4AX9BK2v6&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9jlEvJN_DbcuMtNy1yFjhYJpVrEJ6--ElzC2z2v7h4qw&oe=62739DD1&_nc_rid=141d31c412", "permalink": "https://www.instagram.com/tv/CbP0tDCualx/", "timestamp": "2022-03-18T13:43:29+0000"}, {"caption": "Confira os novos hor\u00e1rios do Busu para as segundas, ter\u00e7as, quintas, no per\u00edodo noturno!\n\nTamb\u00e9m \u00e9 hora de os estudantes adquirir meia passagem ou renovar ou tirar segunda via ou fazer aquela recarga! \n\nRole para o lado e saiba como!! \n\nPara mais informa\u00e7\u00f5es, acesse: https://www.ufob.edu.br/A-Z (link \u201cHor\u00e1rio do Busu\u201d)\n\n#UFOB #Hor\u00e1rioDoBus\u00e3o #MeiaPassagem", "comments_count": 5, "id": "17998937230422620", "like_count": 157, "media_type": "CAROUSEL_ALBUM", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275851609_1013909162876619_6839786563060179792_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEWN6vNmwESyHwoU7-mPYT3KRegbFvTtB8pF6BsW9O0H465YACzr_E49SYmYEo-dXm1Fv5DFArtxHH34Ea-piYe&_nc_ohc=nGTkAXtn_0kAX_A8T8d&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8U_TM_YdFW42P0pLnyYbSA_4QL_4vCAGz9JpgJ5hrKYQ&oe=627906C5", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbK97KCrElk/", "timestamp": "2022-03-16T16:26:37+0000", "children": {"data": [{"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275851609_1013909162876619_6839786563060179792_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEWN6vNmwESyHwoU7-mPYT3KRegbFvTtB8pF6BsW9O0H465YACzr_E49SYmYEo-dXm1Fv5DFArtxHH34Ea-piYe&_nc_ohc=nGTkAXtn_0kAX_A8T8d&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8U_TM_YdFW42P0pLnyYbSA_4QL_4vCAGz9JpgJ5hrKYQ&oe=627906C5", "media_type": "IMAGE", "id": "17907414821516691"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275935775_257471506600665_8232793524853930105_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEbJ7HRBjMvsZd7XVGZ8pHhlHsR6M5F3IqUexHozkXcis95iu0aIOtlYbVpYftVkPULFtCzB8me_SAopJ0bruhL&_nc_ohc=-hLIcM6OBKwAX9PZXQj&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9buMtRJRYr19lOuu0R9fes6-y--9ulRQfR8fvrThnyEQ&oe=6277764D", "media_type": "IMAGE", "id": "17946830344827690"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275854546_388027436066466_5895174107122034932_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHpJPTVyhOZIB2SSAEi98Qr_hlMQpuogT7-GUxCm6iBPl8rD98ursFeCXd24x1fBbBSBBqYPxPSuf-iMWkSXxH0&_nc_ohc=ogjGpgK3QY0AX8uJFI-&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_uczVzlckbbLhg99svOPk6sck7pWWa5XWGYX_wCHfZdw&oe=6278960C", "media_type": "IMAGE", "id": "17922310079197338"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275828640_947914505906121_8708753712127974554_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHND7xNBDv4-UQe3UnYazq6VWDhV2L_m31VYOFXYv-bfS8Q-5H7oBX718uZn43SwHvWtYigEhj_C4Oh5GQx8l3u&_nc_ohc=ZUL5_Ysoj2UAX9K7izR&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8JC2X2S_1rXeSjwbPqXG-hTtrx8VsHPyrjx5fQb54yNw&oe=627860A2", "media_type": "IMAGE", "id": "17923899602236497"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275910990_1421814861587241_4223513389692459454_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHm1JJSUlEZrPMvzYjXz2l2dIS1mbW3zsB0hLWZtbfOwGdBMxvgerpnjht_DLwFOQT6e85PC8Muw7uLmD9TVlJs&_nc_ohc=jYTcITOjQdoAX_P1Yve&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8KF3C_aRdTuTAtWGDluF3fw79PRc6wyvemuzh5SJZAFg&oe=62781567", "media_type": "IMAGE", "id": "18156144049236038"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275892312_362360702463163_5261822757624389961_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEwR4PaQ1FhTKMXET8JSe1v42obsEBJQFjjahuwQElAWM-gFsWQtZh9MhJf3p5pPTtcRxg6kzRcz9QFUxboUJgj&_nc_ohc=rA6a3ER3bIwAX-5WwZr&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_EKmWhGrB1-eCOfXvCZ8JIyzjN09LF2xdY8MNHAl4hSg&oe=62778B28", "media_type": "IMAGE", "id": "17947581934819300"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275922357_807682840622202_6878200974187011331_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHmqrF-xw4fgdzEyLUegcnODk85EceMNS4OTzkRx4w1LkEqgseebVjQ_svOGg9FIYJ2pgF42NAdGFNUsoNnOCHl&_nc_ohc=scYRZj0XWsYAX-jd6fR&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9rs5svePeNEEwbPEfOsOuBi4FZTOTELi-oaO5t4zyAzw&oe=6277519D", "media_type": "IMAGE", "id": "17848135562740827"}]}}, {"caption": "Consulta p\u00fablica para o Plano de Dados Abertos UFOB 2022/2024 est\u00e1 aberta at\u00e9 o dia 31\n\nO Plano de Dados Abertos (PDA) da UFOB tem como finalidade orientar as a\u00e7\u00f5es de implanta\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da abertura de dados em formato aberto da Universidade. Por meio dele, s\u00e3o disponibilizados, em formato de planilha, dados acad\u00eamicos e administrativos, aumentando assim as ferramentas de transpar\u00eancia ativa e participa\u00e7\u00e3o social, refor\u00e7ando os princ\u00edpios da publicidade, accountability e efici\u00eancia na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. \n\nCom vig\u00eancia de dois anos, o PDA \u00e9 um documento que est\u00e1 em constante atualiza\u00e7\u00e3o. Para o bi\u00eanio 2022/2024, haver\u00e1 uma consulta p\u00fablica para que os cidad\u00e3os e a comunidade universit\u00e1ria possam indicar quais bases de dados, constantes no invent\u00e1rio da UFOB, ser\u00e3o priorit\u00e1rias para publica\u00e7\u00e3o em formato aberto. Dessa forma, a Universidade promover\u00e1 uma maior participa\u00e7\u00e3o social na elabora\u00e7\u00e3o do Plano. \n\nTodas as informa\u00e7\u00f5es podem ser acessadas em www.ufob.edu.br", "comments_count": 0, "id": "17952040912747632", "like_count": 35, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275835386_2156906857800544_7865067202113217103_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGnD1CAlcrVFUdCeFuvnWGPRQcPvG0LB15FBw-8bQsHXorF5OeRTXzuOIKvidYvk1oMBjZ2DGSxSdI_1xgu34jr&_nc_ohc=x9G3On9zWTUAX8QdlkM&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8BtGUTe7I6l8MNBiXEw9cRAOjQawLuS7zYSw0dLi74CA&oe=62784A5E", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbKgW0LLjYS/", "timestamp": "2022-03-16T12:08:15+0000"}, {"caption": "E a\u00ed galera de Barreiras? Vamos salvar o hor\u00e1rio do bus\u00e3o?? \n\nTamb\u00e9m \u00e9 hora de os estudantes adquirir meia passagem ou renovar ou tirar segunda via ou fazer aquela recarga! \n\nRole para o lado e saiba como!! \n\nPara mais informa\u00e7\u00f5es, acesse: https://www.ufob.edu.br/A-Z (link \u201cHor\u00e1rio do Busu\u201d)\n\n#UFOB #Hor\u00e1rioDoBus\u00e3o #MeiaPassagem", "comments_count": 0, "id": "17955760657658841", "like_count": 440, "media_type": "CAROUSEL_ALBUM", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275769808_534379121607674_1847405017207782611_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEROyjnP9xKiFhrCTELufqZFXdlOhKYHNQVd2U6Epgc1Otk5y19JXFEtrMGg9jX-z-mBj-9zVisUly43WIDt7ps&_nc_ohc=YWETMDE8kmYAX_SrF3Q&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-eQb28JEb8W3jWiQ4EnYFAwXv6w2zeNqdSf8iN2rXn3A&oe=6278DB64", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbDCwlmL4A8/", "timestamp": "2022-03-13T14:34:57+0000", "children": {"data": [{"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275769808_534379121607674_1847405017207782611_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEROyjnP9xKiFhrCTELufqZFXdlOhKYHNQVd2U6Epgc1Otk5y19JXFEtrMGg9jX-z-mBj-9zVisUly43WIDt7ps&_nc_ohc=YWETMDE8kmYAX_SrF3Q&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-eQb28JEb8W3jWiQ4EnYFAwXv6w2zeNqdSf8iN2rXn3A&oe=6278DB64", "media_type": "IMAGE", "id": "17943543766754470"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275875969_3164877267124672_2953479406136552119_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGX-VYDq4JKo770I9YIPHQlckKlj6BpE_ZyQqWPoGkT9inpboooz0LlniKj1ZPZIQcGq5bOVNY82jS8_q6owYxi&_nc_ohc=aHatmoBLv7YAX_K_-d1&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8qHzJ8KLPk_S3HyBZc9BvgYlc3zJ3dWcx51Y38qcqEpA&oe=6278EB21", "media_type": "IMAGE", "id": "18044339392318471"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275828698_362804759088971_2580132828224913484_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeF9JkzAAwJ5AVKINrHmjzYk8Jb6QAtUw3zwlvpAC1TDfM4QsUZPo8MOhlhPsOYm95q5abWnXlvYfFBY1d48vuzI&_nc_ohc=7Yn2XqFdJEgAX-Gg0MV&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8D0Kkv_vnYeTmQLEZHIIlxAtVCTfXHEadWl9w4uPnwAA&oe=627843C2", "media_type": "IMAGE", "id": "17927747819129903"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275764650_535776697852435_6532728325544528633_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHIA4K7Dd0WY8kCR9WE0DDWcmY4DpaJIQpyZjgOlokhCrpkPwmPtTjt0nUFBPTLB3cpNIO5xVuCubGy7eRwMXPD&_nc_ohc=qCGA-leUsb8AX9Id4Fk&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_SqbCr64D7-J9gwyN3G1IK10Rt_8ih5YSqAFti31yK4g&oe=62774AF4", "media_type": "IMAGE", "id": "18271649758066216"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275656267_223934643255965_4756375778292129736_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFRHS6HnxybtnxDP_Xk6K9zX5Ff7L1hznxfkV_svWHOfJ5jOULQuB2NtDHch38iHbRSDhs5SSVtAU9wW8ufq3Ca&_nc_ohc=DL_900r7BqsAX_Gqun0&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-HDbY6vJfC-uJ1QYzjTat-SfBXfdefq9ZqkTXgUa-zPg&oe=62785207", "media_type": "IMAGE", "id": "17918965994170430"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275833495_376523157365985_8839739728081777652_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFTHxqSm9U2OTLs9B0Lzm06nnBJsuuVf8GecEmy65V_wWdh0JwRTrx_14MJcxgEEhI7QlkP_l80Npe1KhzLnhwm&_nc_ohc=ezQqPzgCmhkAX_ZBji6&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-wmDFIhHLBCsvfxbcNzIOyT_9FBQGfLKD7SQVofS5ieA&oe=627747F5", "media_type": "IMAGE", "id": "18000331378413556"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275828702_2946002052358523_3251864546965317126_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeH0DF8iKfO-d751gRQoOPKSkJ3O3Bh9FLmQnc7cGH0Uue_8yudA6oyE5RqY5hjGBICRzSsh-gYO6Q1Ju0Kye6sC&_nc_ohc=bznpqwaAf9cAX9yLWiV&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8rADDSab8yMd3auiB5TYILVC7YdofGNGj0M8Xv7UNH8Q&oe=62785AF8", "media_type": "IMAGE", "id": "17951199190697605"}]}}, {"caption": "Hoje (8) \u00e9 o Dia Internacional das Mulheres\n\nA UFOB parabeniza todas as mulheres, pelas lutas e conquistas, no desejo de que a express\u00e3o social, pol\u00edtica e econ\u00f4mica das mulheres se tornem cada vez mais amplas, em nossa sociedade. \n\n#UFOB #DiaInternacionalDasMulheres", "comments_count": 1, "id": "17952819112727785", "like_count": 170, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275449946_652689055809032_2869920249531719949_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFWJiDAnZHjtft_d5ObWuru7NWk6mS4F8ns1aTqZLgXyckpzQTx6DLMbI_d9SWuztUb3X26JC9qP9La5dgsLOO1&_nc_ohc=YoMFsapcOp8AX-R4RBD&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9ku_q1GM4OwSZYrfFKQKGOb295YSSiz_0EZtc1WyLqVA&oe=6278F476", "permalink": "https://www.instagram.com/p/Ca1wSnQuLY0/", "timestamp": "2022-03-08T10:43:26+0000"}, {"caption": "Luto pelas 650 mil vidas perdidas para a Covid-19. \n\n#UFOB #Covid-19 #Luto", "comments_count": 10, "id": "17926523351293163", "like_count": 540, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275127959_5423016381043032_2143079230656439477_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeE6B9prHdvoWBaWaBFr2Rz8q_QGh-bpaA-r9AaH5uloD2vzP60AfSgZcznXD6u_ldlY_XLLS9zou_DrH2vvVw4Q&_nc_ohc=MR-LQt8P5roAX_gMmQi&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-qsbHP-OSApvOXAXI6Gz2_RLZ2eQBIUlJauf7x29XXUA&oe=62772676", "permalink": "https://www.instagram.com/p/Casa8J_p0JZ/", "timestamp": "2022-03-04T19:43:42+0000"}, {"caption": "Experi\u00eancias exitosas de a\u00e7\u00f5es nas universidades federais no enfrentamento da pandemia\n\nDesde o in\u00edcio da pandemia de Covid-19, as universidades federais brasileiras se apresentaram como um dos principais aliados da popula\u00e7\u00e3o no enfretamento ao v\u00edrus, at\u00e9 ent\u00e3o, desconhecido. A partir de ent\u00e3o, todas as atividades destacadas na pesquisa foram acentuadas, sem, contudo, comprometer o desenvolvimento permanente de solu\u00e7\u00f5es para garantir ensino, pesquisa e extens\u00e3o de qualidade a servi\u00e7o do Brasil.\n\nIn\u00fameras a\u00e7\u00f5es para o enfrentamento da pandemia de forma a proteger a comunidade acad\u00eamica e a sociedade civil, uma vez que as universidades est\u00e3o inseridas em todos os estados brasileiros, passaram a ser adotadas, num compromisso conjunto com a vida de todos os brasileiros.\n\nAcesse o Relat\u00f3rio Experi\u00eancias Exitosas das Universidades Federais na Pandemia\nAcesse o Reposit\u00f3rio de Informa\u00e7\u00f5es das Universidades Federais Relativas \u00e0 Pandemia\n \nAcesse a not\u00edcia, o relat\u00f3rio e o reposit\u00f3rio em: \nwww.ufob.edu.br/A-Z (no link \u201c#UniversidadesFederaisContraACovid-19\u201d \n\nRepost: Andifes (https://www.andifes.org.br/)\n\n#UFOB #ANDIFES #UniversidadesFederaisContraACovid-19", "comments_count": 0, "id": "17922435575084198", "like_count": 139, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274807365_109063285052392_743139795102729629_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEjqBrClHBqfNlx3A8nU5RL5qwJ3bg4yEXmrAnduDjIRb9fmOpXptqCcftWbqFMIqK9VfLFzK9razjN1PrHf423&_nc_ohc=M0f2ZK4-Yp0AX__G_BW&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT94zU_-xXM66BROtHEii6jViMIFwTJCKlb-4Y03iZat7A&oe=6278218E", "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cah_Af0JQvB/", "timestamp": "2022-02-28T18:27:13+0000"}, {"caption": "Confira a lista de aprovados na Chamada Regular do SiSU. Matr\u00edculas ser\u00e3o realizadas de 23/02 a 08/03\n\nOs candidatos SISU/UFOB 2022 j\u00e1 podem acessar o edital de convoca\u00e7\u00e3o em 1\u00aa chamada. Este ano, a matr\u00edcula dos convocados ser\u00e1 on-line e ocorrer\u00e1 no per\u00edodo de 23 de fevereiro at\u00e9 as 18h do dia 8 de mar\u00e7o. \n\nAcesse Edital para conferir a lista de convocados e os procedimentos para a matr\u00edcula. Acesse tamb\u00e9m o Edital Normativo para conhecer as normas do SiSU/UFOB 2022 e a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para matr\u00edcula.\n\nOs candidatos devem digitalizar sua documenta\u00e7\u00e3o de acordo com a categoria de inscri\u00e7\u00e3o escolhida no SiSU (veja a rela\u00e7\u00e3o de documentos). O Guia de Matr\u00edcula on-line cont\u00e9m instru\u00e7\u00f5es para a cria\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rio e senha e acesso ao Portal de Matr\u00edcula. O bot\u00e3o para acesso ao sistema de matr\u00edcula (Portal de Matr\u00edcula) est\u00e1 dispon\u00edvel no site www.ufob.edu.br/sisu.\n\nEm caso de d\u00favidas, encaminhe e-mail para: suporte.sisu2022@ufob.edu.br.\n\nParab\u00e9ns a tod@s e Sejam Bem-vind@s!\n\nAcesse o link na bio (www.ufob.edu.br/a-z) e clique em SiSU2022 \n\n#UFOB #SiSU2022 #PrimeiraChamadaMatr\u00edcula", "comments_count": 22, "id": "17900305772448579", "like_count": 276, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274712758_286959600217587_7624979076309015610_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHAsa6fTsKMTlGKCgEpVT3oJOt6IplvLJ0k63oimW8sncS5RIuj1Cup3jZIFb5IDUFbylEWQ4JrgOwaeJG_s88P&_nc_ohc=GVj-DTp-QM0AX9x01-N&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-jWyu99jE66rr9H4_0IqD36c4TM-AQ71kkDVh8TEbNuw&oe=62778D7C", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CaXATmVrT1-/", "timestamp": "2022-02-24T12:06:56+0000"}, {"caption": "DASHBOARD - Panorama da COVID-19 nas cidades da Macrorregi\u00e3o de Sa\u00fade Oeste da Bahia\n\nQuer acompanhar o Panorama da COVID-19 no Oeste da Bahia? \n\nA UFOB disponibiliza um dashboard que pode ser acessado no seguinte link: link: https://datastudio.google.com/s/oU8Hcbwox6E\n\n*Dashboard \u00e9 um painel que re\u00fane informa\u00e7\u00f5es e permite acompanhamento da evolu\u00e7\u00e3o de determinadas medidas (m\u00e9tricas). \n\nO objetivo principal do nosso dashboard \u00e9 possibilitar a visualiza\u00e7\u00e3o de dados referentes a pandemia de COVID-19 na regi\u00e3o Oeste da Bahia. O painel permite o acompanhamento de indicadores epidemiol\u00f3gicos para balizar a tomada de decis\u00e3o por parte de gestores, tanto no \u00e2mbito administrativo dos munic\u00edpios como nas institui\u00e7\u00f5es de ensino da regi\u00e3o. \n\nAcesse o link na bio (www.ufob.edu.br/a-z) e clique em Dashboard! \n\n#UFOB #Dashboard # PanoramaCOVID-19 # Macrorregi\u00e3o de Sa\u00fade Oeste da Bahia", "comments_count": 4, "id": "18167083261173059", "like_count": 49, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274545384_721126042353029_6567631878371027257_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFm_xbV2DHr0Jj8IBrInp5075SosKMB_W7vlKiwowH9blfFrxSwLWZlsSYnYAWeFPycZujCVkCRw3NQqACV1bVq&_nc_ohc=Jvuyld3s8TsAX9OzRv_&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9Ajb5nGply4QZ6EgwDTf0SzGAal0h-Srb5vcLJAEa1bg&oe=6278EB13", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CaXAPXNLEPu/", "timestamp": "2022-02-24T12:06:21+0000"}, {"caption": "hoje (17) \u00e9 o dia mundial do gato. E o Cl\u00f3vis, t\u00e1 como... \ud83d\ude0c\n\n#UFOB #DiaMundialDoGato #Cl\u00f3vis", "comments_count": 20, "id": "17870101853655113", "like_count": 452, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274130393_2432842290179318_4001160665592527210_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFUhPeR9f6Wt4txC6ORQYhsbrg6j-SPgW5uuDqP5I-BbkZSfmVXsMU36mQ_iaDDaM7MsWpHB3cxNjpnGaUzs_eZ&_nc_ohc=tJdDIxzUT2gAX8VOBtw&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9J_PBimgtrgdSbiIXki5Peky0f6J-yeyJDrjikjJumPw&oe=6277F716", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CaFwQL7p4Jo/", "timestamp": "2022-02-17T19:19:34+0000"}, {"caption": "Sele\u00e7\u00e3o para Estudante Especial de gradua\u00e7\u00e3o \u00e9 prorrogada at\u00e9 esta quarta (16)\n \nAs inscri\u00e7\u00f5es de candidatos que j\u00e1 t\u00eam ou est\u00e3o cursando n\u00edvel superior e desejam estudar na UFOB sem precisar fazer o Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio, o Enem, no processo seletivo para Estudante Especial de gradua\u00e7\u00e3o foram prorrogadas at\u00e9 as 23h59 desta quarta-feira (16). \n\nPara se inscrever, \u00e9 preciso enviar e-mail para estudanteespecial@ufob.edu.br, com o assunto \u201cINSCRI\u00c7\u00c3O DE ESTUDANTE ESPECIAL 2022.1\u201d, contendo o Formul\u00e1rio de Solicita\u00e7\u00e3o de Matr\u00edcula dispon\u00edvel no site do processo seletivo e no Edital; uma foto 3x4; documento de identidade com foto; CPF; hist\u00f3rico acad\u00eamico emitido por institui\u00e7\u00e3o de ensino superior; e diploma ou certificado de conclus\u00e3o, no caso de diplomados em curso superior.\n\nA lista de componentes curriculares dispon\u00edveis deve ser consultada conforme instru\u00e7\u00f5es contidas no Edital. As aulas do Semestre 2022.1 ter\u00e3o in\u00edcio no dia 14 de mar\u00e7o. Mais informa\u00e7\u00f5es podem ser acessadas aqui (https://sa.ufob.edu.br/index.php/aluno-especiall/2022).\n\nAcesse tamb\u00e9m na bio: www.ufob.edu.br/a-z (no link \u201cEstudante especial\u201d)\n\n#UFOB #EstudanteEspecial", "comments_count": 4, "id": "17881952486619814", "like_count": 75, "media_type": "IMAGE", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274082333_3175680939388335_2332061666820557547_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGUdLOAvSzxMTBDWaVZdt5r8ypn5YMRVRXzKmflgxFVFUis78FizxjKnyD4YrWxLli6cjpUCoPlNdE9aHSJ70ZF&_nc_ohc=nXcr5L_ff4QAX9jzoFN&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9jGKdPoI-GeDg7BkO0TqqZaOt8oeO-Cp2vMXiXgjeKFQ&oe=62772CBE", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CaCmhDUrzPJ/", "timestamp": "2022-02-16T13:56:46+0000"}, {"caption": "SISU 2022: inscri\u00e7\u00f5es nas 960 vagas da UFOB come\u00e7am hoje (15)\n\nOs estudantes que pretendem ingressar na UFOB poder\u00e3o se inscrever, entre os dias 15 e 18 de fevereiro, no Sistema de Sele\u00e7\u00e3o Unificada (SISU). Em 2022, a Universidade disponibilizar\u00e1 960 vagas em 30 cursos de gradua\u00e7\u00e3o ofertados nos campi de Barra, Barreiras, Bom Jesus da Lapa, Lu\u00eds Eduardo Magalh\u00e3es e Santa Maria da Vit\u00f3ria. \nAs inscri\u00e7\u00f5es devem ser realizadas exclusivamente no site do Sisu (www.sisu.mec.gov.br), e os participantes podem solicitar at\u00e9 duas op\u00e7\u00f5es de cursos.  Para concorrer \u00e0s vagas, \u00e9 necess\u00e1rio que o candidato tenha feito o Enem de 2021 e n\u00e3o tenha zerado em qualquer uma das provas deste exame.\n\nDevido \u00e0s medidas de conten\u00e7\u00e3o da pandemia de coronav\u00edrus, as solicita\u00e7\u00f5es de matr\u00edculas dos selecionados nas chamadas do SISU continuar\u00e3o sendo realizadas de forma digital, por meio do envio dos documentos digitalizados na plataforma on-line a ser disponibilizada no site www.ufob.edu.br/sisu. \n\nA previs\u00e3o \u00e9 de que o in\u00edcio das aulas seja no dia 7 de mar\u00e7o para os convocados em todos os cursos de gradua\u00e7\u00e3o, exceto os do curso de Direito e Medicina, que iniciar\u00e3o seus estudos no segundo semestre letivo de 2022.\n\nDistribui\u00e7\u00e3o das vagas\n\nDo total de vagas ofertadas, 482 s\u00e3o reservadas para estudantes oriundos de escola p\u00fablica, incluindo pretos, pardos, ind\u00edgenas e pessoas com defici\u00eancia; 295 para candidatos que tenham cursado todo o ensino m\u00e9dio em 80 munic\u00edpios baianos distantes at\u00e9 150 km de qualquer um dos campi da UFOB; e 183 para a ampla concorr\u00eancia.\nO Sisu\n\u00c9 o sistema informatizado do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o que seleciona estudantes para vagas em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior a partir da nota do Enem. \nDas 1.095 oportunidades de forma\u00e7\u00e3o em cursos de gradua\u00e7\u00e3o oferecidas pela UFOB em 2022, 135 s\u00e3o destinadas aos concluintes dos Bacharelados Interdisciplinares. Caso estes estudantes n\u00e3o as ocupem, outras chamadas do Sisu devem ser realizadas para que as vagas sejam preenchidas por outros candidatos.\nTodas as informa\u00e7\u00f5es sobre o SiSU/UFOB 2022 podem ser acessadas em www.ufob.edu.br/sisu.\n\n(Acesse tamb\u00e9m pela bio em www.ufob.edu.br/a-z, no link SiSU2022)\n\n#UFBO #SiSU2022", "comments_count": 18, "id": "17935127410866290", "like_count": 631, "media_type": "CAROUSEL_ALBUM", "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/273967747_1098191717390090_4023656573048681533_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHDmhsx-KjHg4RlbhmqS9UPdf14nH5APXx1_XicfkA9fEBeTxYpUAu677YbJmAb56eP2xI8eUNJonSQlVvENVee&_nc_ohc=kuEYQC2NSJYAX-rfjAD&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-r_Cb6xEpT5F4tJ3YF2WZkDpfmd5Z_1AmCK9ineYS2wA&oe=62787663", "permalink": "https://www.instagram.com/p/CZ_scuXLko7/", "timestamp": "2022-02-15T10:50:53+0000", "children": {"data": [{"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/273967747_1098191717390090_4023656573048681533_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHDmhsx-KjHg4RlbhmqS9UPdf14nH5APXx1_XicfkA9fEBeTxYpUAu677YbJmAb56eP2xI8eUNJonSQlVvENVee&_nc_ohc=kuEYQC2NSJYAX-rfjAD&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-r_Cb6xEpT5F4tJ3YF2WZkDpfmd5Z_1AmCK9ineYS2wA&oe=62787663", "media_type": "IMAGE", "id": "17923808474154979"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274020245_339263971452562_6664918024379214847_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFMzONG87IMtpIq_Ttfsl7lAL4vNdBOOyMAvi810E47I7-zUl-mz6aUwqXa6CxzkP0qZSMVTdzO2u090h_EBTjn&_nc_ohc=4KZzZkFEVGMAX9_igeG&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_UEmbCocfK7p6B5NaDvqAPkLOQ065HZNZhbchXcK5cHA&oe=627741FA", "media_type": "IMAGE", "id": "17872643225646448"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/273981876_373170514217413_3281032520873007611_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeH0GcRrfqLK_pIbb9E1rO40PKFipiVmbHY8oWKmJWZsdlxxEWj3UFMoo-Fsk-LJ4VmpL7RIVs7eA4CNWOUVS3pr&_nc_ohc=fOPTYVBAe2wAX_PxLGx&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_HRhtyN1f08RyfAfMYBlBcyPB9QT0uuCZxLDVE7z57Gg&oe=6277971F", "media_type": "IMAGE", "id": "17914812911482546"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274080203_5013689995355101_5038074918697289987_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEIdYyPxTjYm6Y4IFyz2MBXp33m6-66q8infebr7rqryPZvioMiyuyJaDfwF-7ymbwaxL3VErsVopRhyUJCXgPU&_nc_ohc=k5bY2LMRwhsAX8HQb4V&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8sLchfwxic5LXSiOd2Ln1mNYNQxqWmYcOOZoO_d8cVnA&oe=627856A9", "media_type": "IMAGE", "id": "17876370698593507"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274012966_680655239951695_3972569833152856258_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEtLK8x_-MnqMBW0p34sH2Gy5gWT5OX18nLmBZPk5fXyYQRaQ-ghEFCZVuGpY1ckYok4cRNZC-T6nne8D_segDc&_nc_ohc=M3tsxsHwqeMAX8DI0Qr&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT8vPBmwJgEgtbKPPKrjDQDJSHnrhVL9giYEhtZF-p_w8g&oe=62787E13", "media_type": "IMAGE", "id": "18153550435231772"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274014122_3270823899847239_407664984686565907_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEoIL2-23Ube13t0MSVKQQexIMFnCw4t0XEgwWcLDi3RRjb6wHvBqs7f4VJ2yc7nz34rLhX6JNaL2dhzDwPnmJU&_nc_ohc=SW1dKduqdWQAX-8SZSV&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9TxGojjq_UTimEMJLzFYVzpDQhx7uoNIb_vCVF1uebuw&oe=6277F0AB", "media_type": "IMAGE", "id": "17966836336498480"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274122442_1612393285778054_6659005685777114025_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeELPbSNYANYx9zbGr481PWDx1xDroYBsZTHXEOuhgGxlLZCGPjlW0DAfHXdkzhWja5ukswA0dQc5H7S9ceySJtC&_nc_ohc=QfJJJdRFEjQAX_5Bm_i&_nc_oc=AQnBhBPRQboodLo44P-yHubZjuFjwByVsG3h-uDdKZI22D7MlrUoou3NrBj_5RexQYI&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT_hNyQmKEDHzys4mXw21-STsTreTGpA5-96Ecl8X2qMvw&oe=62783BFE", "media_type": "IMAGE", "id": "18149144731217859"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/273944503_446125847301318_9072953016241619432_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGXau_njHQU4e5aKD_OINBMY01qLEJrNrZjTWosQms2tkWgnHzbqtsd47LqPp7ruS1YWf8SifLQK-wmpYqELJcd&_nc_ohc=XB52I6j_ecoAX_ENae2&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT-haI0soiZrbnVU5kLuaWEqX599b03QHAmPHd4DgynPpw&oe=627758CB", "media_type": "IMAGE", "id": "17905322681513163"}, {"media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274124215_1168672327002553_4654519457839761647_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEOon1a4c5_25sZmxAMP-XBTfnhR9Alh0xN-eFH0CWHTAwBzU4lqqxsFX19UTFWtD7MPzoaioHTUABjuFr68KGB&_nc_ohc=P22dCc9vm4cAX-M6aN2&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=00_AT9MHfegHd3or46_pwVbtoMGCsZNqHgZxEjirUg7WGEYFw&oe=6278F09E", "media_type": "IMAGE", "id": "18029280550339578"}]}}]