{
     "data": [
          {
               "caption": "[ANPUH/BA DIVULGA] PROCESSO SELETIVO PROFESSOR SUBSTITUTO- UFOB\n@ufoboficial \n\n\ud83d\udd38Edital 01/2021- Centro das Humanidades\n\ud83d\uddd3 Inscri\u00e7\u00f5es at\u00e9 18/01/2021\n\ud83d\udcbbMais informa\u00e7\u00f5es, acesse o edital: https://concursos.ufob.edu.br/\n.\n.\n#anpuhbahia\n#professordehistoria\n#processoseletivo\n#ufob",
               "comments_count": 2,
               "id": "17863001372315852",
               "like_count": 148,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/137519263_2855110781475822_6511216557765036564_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFw7zQuG9vzV4Jk4y94ZepUqiOr4AX3HLmqI6vgBfccuQblKruTNdMuz74BHeV2uUf5PK_g1vjXV4PDqBFXHUYY&_nc_ohc=tcJsXsr8MjEAX8bGGeM&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9oXa4rYJLnSqJHYJTcGCIv3mp2nQhVcAT8659yndhbFg&oe=6262D707",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CJ_UpxLsoCz/",
               "timestamp": "2021-01-13T15:00:38+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Ontem, que dia bacana! \u2764\ufe0f Dia de compartilhar conhecimento com alunos de Medicina/UFOB sobre Anatomia voltada para a cl\u00ednica e a vis\u00e3o n\u00e3o-linear (complexidade) na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente! \nDia de Anatomia, anatomia e anatomia. Dia de Osteopatia! \u2705\n\nObrigado ao Dr guilmat, professor da disciplina de Anatomia do curso de medicina/UFOB pelo convite! Disponha SEMPRE!\n\n#ufob #medufob #medufobvii #medufobviii #medufob1 #medfasbxmedufob #anatomiaefisiologia",
               "comments_count": 9,
               "id": "17918260462341172",
               "like_count": 114,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/69468898_529008847908819_7795951870137635261_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFewiI85aejqJwsCvCekI11UbVNegI38k5RtU16AjfyTr93fUYiCarAjTrGLNEsXHF4reQeVKgN4TfNcxA3y_VA&_nc_ohc=Ftb6S5-dh54AX-PGcIJ&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_y4oo-NuoDKixJn-dOEeFcLE69Yeq5IqWSDzYM4tYmrg&oe=62633DA6",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B210zeAhd7s/",
               "timestamp": "2019-09-25T16:32:41+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "\"Um m\u00e9dico que s\u00f3 sabe Medicina, nem Medicina sabe.\" Abel Salazar\n\nA Medicina, como tantas outras carreiras, exige paci\u00eancia, dedica\u00e7\u00e3o e amor.\n\nO caminho que preza por salvar vidas ou, na pior das hip\u00f3teses, aliviar o inevit\u00e1vel \u00e9 digno do nosso respeito e admira\u00e7\u00e3o.\n\nH\u00e1 quem goste de os visitar sempre, outros com pouca frequ\u00eancia e h\u00e1 tamb\u00e9m quem corra deles como Forrest Gump! \ud83d\ude05\n\nA verdade \u00e9 que, seja para bons ou maus momentos, \u00e9 um al\u00edvio saber que algu\u00e9m poder\u00e1 nos socorrer na hora do aperto. \n\nEm 2020 foram her\u00f3is: m\u00e9dicos, enfermeiros, t\u00e9cnicos na linha de frente dessa guerra viral.\n\nExaustos, f\u00edsica e psicologicamente, e mesmo assim dando o seu melhor para que os enfermos retornassem \u00e0s suas fam\u00edlias. \n\nAos profissionais, nossos parab\u00e9ns e gratid\u00e3o. Aos jovens estudantes nossos votos de que a chama nunca se apague e de que possam exercer sua profiss\u00e3o com bondade e amor.\n\nSUCESSO na sua jornada, jessicaakerber! \ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93\ud83d\udc69\u200d\u2695\ufe0f",
               "comments_count": 2,
               "id": "17925838045460458",
               "like_count": 188,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/126064846_412653189920403_1974809846031731132_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHTBR_fDM4NFDywNF3pT6z-achJ5-ukA1FpyEnn66QDUe3rhFbBAjoTqnMz9OrAk8_lUVnWlWKc5Swoca9NweKO&_nc_ohc=QBoca3-nweUAX-pTj9A&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-dHsYhxw8I1qR2LB6znBi94uTDVwJt9CFp_rh8PDQs0w&oe=6262E11E",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CHyoFlsjk2R/",
               "timestamp": "2020-11-19T23:37:33+0000"
          },
          {
               "caption": "Semana de integra\u00e7\u00e3o \nRecep\u00e7\u00e3o dos calouros de bio, sejam bem vindos \ud83d\ude04 obrigada por deixar eu pintar vcs \ud83d\ude18\n#ufob #pintados #calouros",
               "comments_count": 10,
               "id": "17856822295827245",
               "like_count": 160,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/88339064_129431611845085_1204012246251070417_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeErdGJ6_-wMDH2r3VYqyV200ldlSa8CAYvSV2VJrwIBi_USXUjJenhll0yaSaYE0MXFHgPo3rhfWSQRIhyThoE2&_nc_ohc=Byt1PakqmRIAX9N8iz-&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-rmS99pnljH2_a7JcUm_FitUBSnIZljDSHwkWCkCn1qA&oe=626405B9",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B9T_JV_jbuT/",
               "timestamp": "2020-03-04T12:48:38+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Saudades dos ensaios fotogr\u00e1ficos \u2757 \n\nNosso #tbt de hoje \u00e9 dessa turma linda, que foi a primeira a ser fotografada em 2020, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O UFOB.\n\nNessa data jamais poder\u00edamos imaginar que passar\u00edamos tantos meses sem encontrar uma turma de formandos.\n\nContinuem acreditando firme em seus sonhos, essa \u00e9 a mensagem que gostar\u00edamos de passar para cada estudante hoje\u2757\n\n#admufob #adm #ufob #formatura #formaturaembarreiras #ufobbarreiras #fotosdeformatura #toformando #vemformatura #sucesso #maetoformando #convitedeformatura #fotosdeformatura #vemcra #vemcfa #sucessoformaturas",
               "comments_count": 8,
               "id": "17878934968773431",
               "like_count": 116,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/117356908_909107479611445_1607978332255339225_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHeHqPc4aUmHw8Y1319IqlTaE3efG5aNsRoTd58blo2xPNsXSA04z5Bx81p7qO4S0rUskyfpFXsalNkrBum286N&_nc_ohc=rMoB_yexy08AX_ldiqI&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT86aNjO2XXJKx_Z8fUB54FiyZFdYUodl_l37FGOaiOFeA&oe=6263875E",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CEHeiKoDeOe/",
               "timestamp": "2020-08-20T15:52:32+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Oi, meus amores!\nA nota do Enem j\u00e1 est\u00e1 chegando e o SiSU tamb\u00e9m! \n\nComo voc\u00eas sabem, as vagas dispon\u00edveis j\u00e1 foram publicadas, fiz essa rela\u00e7\u00e3o de universidades da Bahia que abriram vaga para Medicina.\n\nGostaram? Agora comenta aqui qual o pr\u00f3ximo curso/estado que voc\u00eas querem saber\n\n.\n.\n.\n\n#study #studies #studygram #studygrambr #studygrammer #vestibular #vestibulanda #medstudents #enem #instagram #instagrammer  #uesb #uneb #ufob #bahia #nordeste #enem2021 #sisu #prouni #fies #uesc #univasf #uefs #ufba #explorarpage #explorar #ufrb #ufsb #universidade #todolist",
               "comments_count": 21,
               "id": "18122804518257958",
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/273114984_299981972195372_7986803471020581335_n.webp?stp=dst-jpg&_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHIITrSJvOyYVre1waXVt7lPzMXX18UP-o_MxdfXxQ_6sQvRop6-RY7G4cGYCGKH0_Fx2g8Tetim32yTaY0ymJy&_nc_ohc=7jBGR3ren3wAX-jv-e5&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9Z7tFULqfoC5nELsOqHTCK-BlvtO2u7yHmhu9zWoszHw&oe=626307A8",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CZcL7Q9OCGe/",
               "timestamp": "2022-02-01T15:53:16+0000",
               "sigla": "UNIVASF"
          },
          {
               "caption": "\ud83c\udfb6Al\u00f4,  al\u00f4  papai, al\u00f4,  mam\u00e3e,p\u00f5e a vitrola pra tocar, pode soltar foguetes que eu passei no vestibular ...\ud83d\ude80 \ud83c\udfb6\ud83e\udd73\ud83c\udd99\ufe0f\ud83d\ude4c\u2764\n\nGRATID\u00c3O \ud83d\ude4c\u2764\n#Medicina #UFOB #4Lugar \n#Orgulho #FilhoMeu",
               "comments_count": 100,
               "id": "17913672148724821",
               "like_count": 220,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/173750788_446401603323355_2651475859659508928_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGeZJjxxFYasmRpZ2BEKVpV_3UrKXh0vPv_dSspeHS8-7lddhnKkQXxP62KrcDYIMwpxyKH5UhYhy47_A3hXO7F&_nc_ohc=yFkGkvLWoeMAX9NhRE-&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8i238TpeKdSOpfg587ggZgtmW691_-7bWTnx-wBAg6kA&oe=62635694",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CNvK_3Rjurj/",
               "timestamp": "2021-04-16T18:34:00+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Feliz dia dos professores! \n\nN\u00e3o se pode falar de educa\u00e7\u00e3o sem amor. Freire \ud83d\udc9b\n\nTenho orgulho enorme dessa profiss\u00e3o que tanto me encanta, me envolve, me desafia.\nAmo gente, amo trabalhar com gente.\n\nQue tempos melhores cheguem logo. Com encontros presenciais, olho no olho, afeto e muito amor. Pois \u00e9 assim que se constr\u00f3i um futuro melhor, pra gente mesmo e pro nosso Pa\u00eds. \n\nCom entrega, paix\u00e3o, \u00e0s vezes des\u00e2nimo e cansa\u00e7o, mas muito amor. \n\nGratid\u00e3o por todos estudantes maravilhosos que j\u00e1 passaram pelo meu caminho e me ajudaram a construir o que sou hoje. \n\n\ud83d\udc9b [parando para contar l\u00e1 se v\u00e3o 8 anos de experi\u00eancia docente no ensino superior e ensino b\u00e1sico] \n#cursoprevestibularpaideia \n#licenciaturaemcienciasfurg #eadfurg #escolabarbosa #ufob #apolo #unifasb #uninassau",
               "comments_count": 2,
               "id": "17959310941464469",
               "like_count": 127,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/245355257_284411396869041_3175081690221967365_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGFjRyZGSCdIuuc1s4p0gtTg5eNSPfVij6Dl41I99WKPlZhkmh_D9Y6GSolkaspufCK8K2WMfMqFBIIoqVIYB73&_nc_ohc=6DsZz9rpn_AAX8uW8kL&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8Rj5ZWlNfDjSSWXxeR45rxra9uZCxKDhzhHXOw5Itk_Q&oe=62638238",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CVDIOTeLRMK/",
               "timestamp": "2021-10-15T12:14:20+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Tbt n\u00e9? A gente s\u00f3 vive disso... (Mais uma \u00e1rvore para falar para os meus filhos que eu plantei por a\u00ed). \n\n#saudades #ufob #meioambiente",
               "comments_count": 2,
               "id": "17843142365382039",
               "like_count": 154,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/118951878_752812492180478_5470681766766214126_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGTcEI_uUNJko6SYvL6ad_A-4hvxo_taaX7iG_Gj-1ppYlqHttNISSGmwF0dp_sTVWVnEdf6l8d7LDA4FWdadYu&_nc_ohc=vUFPuooFvKsAX8xTMbd&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8lmqDpFlTj3fLfK--9CFpy27I1t5X-e2gxSm-Rsx88xg&oe=6262ADCB",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CE-AAXeD02D/",
               "timestamp": "2020-09-10T20:04:01+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Saiu o resultado do Sisu 2022 e n\u00f3s estamos como? \ud83d\ude0e\ud83e\udd29 S\u00f3 orgulho!!!\nParab\u00e9ns a todos os aprovados. Voc\u00eas merecem demais esta conquista. Que o caminho de voc\u00eas siga com muito sucesso e realiza\u00e7\u00f5es.\n.\n#VemUniversidade #Sisu #Sisu2022 #Enem #Enem2021 #resultado #aprovados #P\u00f3dion #QuemPodeP\u00f3dion #Medicina #UFOB",
               "comments_count": 7,
               "id": "17900253341525350",
               "like_count": 113,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274935919_288709586666478_2094238218446131075_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEWvGlqc4IZjBe-hpmI53Rq8twFxx_zfg_y3AXHH_N-D0PJNjR_Ra-fTml1jPazO0XLa6UyAYsnpIy7xqkhJdrP&_nc_ohc=36kLM1hTRokAX_MNh49&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9XoymhvJCWxnW60eRsi4Ublc5KE3c1k2Hhh09ql1qjSw&oe=6263E69F",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CacfvJvuvvb/",
               "timestamp": "2022-02-26T15:17:46+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Lamento sertanejo e Cajui\u0301na - trecho da live no canal da ufoboficial - Pe\u0301 de Serra pra celebrar o nosso querido #Sa\u0303oJoa\u0303o. Na percussa\u0303o lammart10 e Rircado - Teclado diovancleber.",
               "comments_count": 17,
               "id": "17862686188928707",
               "like_count": 138,
               "media_type": "VIDEO",
               "media_url": "https://video.cdninstagram.com/v/t50.2886-16/84052750_116099816567274_278492373677059605_n.mp4?_nc_cat=103&vs=18134775883079883_2174705619&_nc_vs=HBksFQAYJEdBNkxBZ1hxTVZPWWwya0FBQlV1cloxV1o5MERia1lMQUFBRhUAAsgBABUAGCRHRkF3TWdZUF9WZUpZU3dEQUJGcUI2UkRtRmxQYmtZTEFBQUYVAgLIAQAoABgAGwGIB3VzZV9vaWwBMRUAACaWy4S38N62QBUCKAJDMywXQE3MzMzMzM0YEmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MREAdeoHAA%3D%3D&ccb=1-5&_nc_sid=59939d&efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLjcyMC5mZWVkIn0%3D&_nc_eui2=AeGKRNlPdpO4Mvh7T17I30CVL09lOuaPdjovT2U65o92OtStNASpc40-n7t9C8R0pg2ttWUD_W2GaZZ3xFTu4TCc&_nc_ohc=4jbus4DbIRAAX_LDQWQ&_nc_oc=AQmqMWCSXz9RySszoqgl7jpJQO5KHuFVd12mSM1plEVqqI_FcyqZlXLUwAwSSPECaxI&_nc_ht=video.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-Ud8B13iaSU8fkuMh1XkKclbSeoegNPNivMlqD9zxLbg&oe=625ECA8D&_nc_rid=8998af7b7f",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CBhDqLOAaSg/",
               "timestamp": "2020-06-17T01:14:00+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "\u00c9 inexplic\u00e1vel o que eu sinto quando recebo uma foto dessa. Ver que todo o esfor\u00e7o est\u00e1 valendo a pena, perceber o quanto voc\u00ea tem evolu\u00eddo, admirar cada vez mais a pessoa que voc\u00ea tem se tornado, \u00e9 um orgulho gigantesco, parab\u00e9ns mais uma vez meu amor. A sua Vit\u00f3ria est\u00e1 cada vez mais perto!\n\nTe amo muito.\n#meiomedico #barreiras #ufob #federal",
               "comments_count": 3,
               "id": "18049054771195490",
               "like_count": 140,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/69464030_2228378043939712_8181506762591167586_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGChTJk7sNiTt6HJDT188ccncJkjfYeZ02dwmSN9h5nTTf21aOuWzCpvw94_mJxhZhpAqS9iE5oLHPgZwUmV6Qo&_nc_ohc=WS2TlXu06R8AX8XI4EI&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT969-xXXQQ1g0DlEhtd50R8sa0bVtSlN_Uho-HFAFUPtw&oe=62640F5E",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B2CVByzHHYv/",
               "timestamp": "2019-09-05T16:33:45+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "A carinha de quem est\u00e1 morrendo de saudade disso aqui... Tive que vir por um bom motivo! Se vc puder, fique em casa!!! #UFOB #quimica #alquingel #etanol #lavaamao #ensinodeciencias",
               "comments_count": 5,
               "id": "18137413429056858",
               "like_count": 123,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/92843818_656082608578062_5375482621057509530_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHgaOTi_ZfUPyQAqZKrxqTupVkjAvUvLrWlWSMC9S8utenHjW2x-IkiGb6_t-aVQ_upMrGkRehkDwUg_ZPc44Qt&_nc_ohc=erJ24uSUXgYAX_spa4c&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_wXQSiSwsK-h_aa_V8cwcqjEe6KKQWrMSUnky1RQ2aUg&oe=62636BD1",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B-8XzUEHwab/",
               "timestamp": "2020-04-14T01:45:06+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Ontem eu estava l\u00e1, e ele aqui. Hj estou aqui, e ele l\u00e1! Dobradinha massa essa! O #diadopesquisadorcientifico foi ontem, mas o trabalho \u00e9 todo dia. Literalmente. jonilson.berlink \n#cientistatrabalhando #laive #coronavirus #rtpcr #ufob naive_ufob",
               "comments_count": 5,
               "id": "18107053441148920",
               "like_count": 224,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/106911796_281873873028929_7547324032723000112_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeH0kFxf3T2O0l_iNlePX79WRb6BbZA8vodFvoFtkDy-h5zKHIgCscKfJsYG332BwNkCMlAzA-tw-gxXNLv2_DhV&_nc_ohc=zySRLdnV0KcAX9xpawZ&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9tbmIOkITIsLLeiH_G-6tBCgfUpS57AdN6EPQcF-zjVA&oe=6262AD92",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CCa6gg6D6Uo/",
               "timestamp": "2020-07-09T11:59:46+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "#Ufob Vitoria expressa a palavra que representa o momento. Minha filha gabriele_barross APROVADA no curso de Medicina da UFOB.",
               "comments_count": 24,
               "id": "17923867351377532",
               "like_count": 195,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/93569432_3492072124141274_4512590536594803776_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEoFLnW2rda7ckMbBUZH4CEughL24wvCBO6CEvbjC8IE06uQ2S2SHqGDSme-aHq21LQuih-wTRCJY5QDPNcw8Vc&_nc_ohc=rIJDfCnalM8AX-0kKzz&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9lDxjAS0FT8bNEmKVnqd0RSIFVZP04zIF63l0mRfwJBg&oe=6263B915",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B--XFyOD4K0/",
               "timestamp": "2020-04-14T20:17:22+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Foram anos dif\u00edceis e muitas vezes o des\u00e2nimo e a vontade de desistir era companhia constante. \n\nAnotem ai: \n\u25aa\ufe0f Seis meses de greve \u2705\n\u25ab\ufe0fDois meses de  ocupa\u00e7\u00e3o contra a PEC 241/2016 \u2705\n\u25aa\ufe0f Quase dois anos de pandemia \u2705\n\u25ab\ufe0fFaculdade com dificuldades estruturais \u2705\n\u25aa\ufe0fProblemas para encontrar est\u00e1gio durante a pandemia \u2705\n\nEssa conta n\u00e3o fecha em cinco anos, mas normalmente a conta da faculdade p\u00fablica nunca fecha. Esses s\u00e3o os bastidores que ningu\u00e9m conta, eu poderia fazer uma lista intermin\u00e1vel deles, mas n\u00e3o vejo necessidade nesse momento. Afinal, o tempo investido diz muito, foram 7 anos, 84 meses, 365 semanas, 2555 dias, 61344 horas dedicados exclusivamente \u00e0 gradua\u00e7\u00e3o em MEDICINA VETERIN\u00c1RIA. \n\nENFIM, FORMEI \ud83c\udf89\ud83c\udf93\ud83d\udcda\n\n#formatura #medicinaveterinaria #formei #sonho #UFOB #ensaio #fotografia #veterinaria #familia",
               "comments_count": 49,
               "id": "17927523920061375",
               "like_count": 204,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/272286999_359407388941399_2206947562832718581_n.webp?stp=dst-jpg&_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeG-IJZvXiVQ9MClC02Y_oRmMdgL7sYA0B4x2AvuxgDQHsGvUbSsj2o8ei73FWrT5JwfAN9t08FhQxWboe4VKznt&_nc_ohc=NBQ9b3l_YSMAX-18h0k&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-Ap4LsbyScZRnTmS77x-Ey_0F1zVNArTZ9-F8NofmjjA&oe=62633236",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CZCr5kSuY7h/",
               "timestamp": "2022-01-22T18:12:24+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Demorei pra postar por que ainda estava procurando palavras pra descrever esse momento e s\u00f3 uma palavra assim o descreve: M\u00c1GICO.\n\u00c9 um misto de sentimentos que n\u00e3o tem como descrever, mas me marcou como um dos dias mais felizes da minha vida. Obrigada meu Deus por essa b\u00ean\u00e7\u00e3o! \ud83d\ude4c\ud83c\udffb EU FORMEI \ud83c\udf93\ud83c\udf89\ud83d\udc83\ud83c\udffc\n#Ufob #adm #maeformei #quemomento #obrigadaDeus \nufoboficial",
               "comments_count": 15,
               "id": "17893855237385178",
               "like_count": 239,
               "media_type": "CAROUSEL_ALBUM",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B2SK3tFDW91/",
               "timestamp": "2019-09-11T20:12:51+0000",
               "children": {
                    "data": [
                         {
                              "media_type": "VIDEO",
                              "id": "17893970452390705"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/69620738_1337408623080961_7654111316292902054_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHGhgmlWapGlmdspGS385gLg47qOw0fxM2Djuo7DR_EzRRr3uBdwBcA1qh4HpQkJB5l-a_Tm2og9L2lakH2xKrl&_nc_ohc=h7RlxgvjnPMAX-VNt2v&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_-9PGM4BApdq0r6VAA1pRdy6C0AM2YON8Kw_jmXsJ0ig&oe=626288CB",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17857183288526039"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/70309459_524374411437179_7397879064309272557_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHhsVa7zLxTinsiw3IxbKotXSLRXfyjOvVdItFd_KM69Z998TaG07HkoX-7G7bMEPE55hjgtIDl8ft2yVRoPMTU&_nc_ohc=SONnEBWFEBEAX8qJxEH&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-Ei8Pc74fXcumJISyV5grtFJ6CCdazH23S6a21OCnuNQ&oe=6262A66B",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17925748477316359"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/71238390_470635073776537_8033429474942981564_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFixPiQTjkV05OvO9M43GEIo-ZhPjG4r9aj5mE-Mbiv1hvNeq2DzF8N_ttSlMF1mhnwVzgT_Jm7TOH4mUAkahQn&_nc_ohc=0TPfbu3G9ZgAX8pJ5PK&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_dfNlMFQV9WshXSVugtAsMWk_LRYqt_yD_die9YA3Ayg&oe=62627347",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "18062719396154206"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/69417045_2380996945450238_8921455564358698251_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFak603s3OIUtt4cA1d1rXPnxJbIbhtegafElshuG16BvraYtrWU-nckond2FAaOMBW2atVnk7SBnpyDJNHArrf&_nc_ohc=P9dUG8vVhrUAX9Iaeel&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8gaPL0ZqdPDGxB__ZJ7QeuGS9pLFv7p1q91_gFarbgsQ&oe=6262FAD0",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17851765918576011"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/68750248_1282005538658641_5048818322082382836_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHRS_DI6xkGgw5F6Ro01_rOQTpH3aIPeE1BOkfdog94TRRd-WSmYtPk4sP1e5qDHFa3Dr9dbJ9czZOg09d44Mah&_nc_ohc=VnGqpHkC0dcAX8M-Azm&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9k2ub4F8Hb0nlXtqIiRsZaPRnA9UbY0JcXszqsvHctZg&oe=62625DC7",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17864522479490964"
                         }
                    ]
               },
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Sob nova diretoria, a LAMPSAM vem com muita honra, \u2063\nhomenagear \u2063\ne agradecer a \u2063\n\ud835\udc04\ud835\udc1d\ud835\udc2e\ud835\udc1a\ud835\udc2b\ud835\udc1d\ud835\udc28 \ud835\udc0c\ud835\udc2e\ud835\udc27\ud835\udc22\ud835\udc33, membro fundador e ex-presidente da Liga de Psiquiatria e Sau\u0301de Mental da UFOB, pelo empenho, comprometimento e dedicac\u0327a\u0303o na formac\u0327a\u0303o da LIGA. Somos gratos pela iniciativa e nos comprometemos a continuar os caminhos por ti iniciado. \u2063\n\ud835\udc0e\ud835\udc1b\ud835\udc2b\ud835\udc22\ud835\udc20\ud835\udc1a\ud835\udc1d\ud835\udc1a \ud835\udc04\ud835\udc1d\ud835\udc2e\ud835\udc1a\ud835\udc2b\ud835\udc1d\ud835\udc28!\u2063\n\u2063\n\n\u2063\u2063\u2063#UFOB #LAPSAM",
               "comments_count": 12,
               "id": "18149223607070220",
               "like_count": 132,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/117121672_1236076946728046_4756858739486968437_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEgdgF_wGKCgxnm-CcH3jaid6a3w7lld6d3prfDuWV3p9yzl3ugFRPxDpig22-UqW2rX-_Xq5wQ5NZA_IrzSwMn&_nc_ohc=Qw9OhdKkQLgAX_vgEBy&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-LKXkBQhpv2Eaa9KpWu6flO0l7wWylsRsQ7844-R24AQ&oe=6262A78E",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CDhsUGjhCu_/",
               "timestamp": "2020-08-05T23:41:49+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Reposted from revistatemalivre \"Hoje \u00e9 um dia triste para a Hist\u00f3ria,  principalmente para o Departamento de Hist\u00f3ria da Ufes. O querido professor Valter Pires faleceu nesta sexta-feira (25/6), na cidade de Vit\u00f3ria da Conquista (BA).\n\nValter j\u00e1 aposentado, pela Ufes, continuava atuando em v\u00e1rios projetos na Universidade Estadual do Sudoeste da Bahia. Era incans\u00e1vel o nosso amigo. Um defensor do nosso saber e fazer da nossa profiss\u00e3o.\n\nN\u00f3s vamos sempre lembr\u00e1-lo com carinho, um professor maravilhoso, um colega incr\u00edvel,  uma pessoa inteligente, de um humor refinado, \u00edmpar. Siga em paz professor Valter! \n\nOs colegas, amigos, alunos e ex-alunos sentir\u00e3o muito sua falta. Mas, o manteremos vivo no nosso fazer hist\u00f3rico di\u00e1rio, na luta contra a opress\u00e3o e na defesa da ci\u00eancia. Valores que voc\u00ea nos ensinou. Prosseguiremos. \ud83d\udda4\ud83d\udda4\"\nReposted from anpuhes\n#Hist\u00f3ria #Conhecimento #Professor #ufes #uff #uesb #ufba #ufob #ufrj #usp #cultura #educa\u00e7\u00e3o #pesquisadores #historia #history #historico #hist\u00f3rico #historiadobrasil #hist\u00f3riadobrasil #humanidades #humanas #ensinodehistoria #educador #historiapublica #historiografia #microhistoria #professordehistoria #pesquisador #professores #not\u00edcias",
               "comments_count": 6,
               "id": "17906895142866745",
               "like_count": 136,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/209039368_313045120524795_2040890964259481645_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFUy8gaLOGMTCqVMt6uICGShEC7SfSeY8WEQLtJ9J5jxZy--HTQVyZL2BwOLn6P5qdSf3iq-80Ng01o1uVzRitY&_nc_ohc=oU-e-nKndJgAX_BmLJi&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8v8eZuFjB0RwnX6KPZu_9NVnRq4jgkdsKcnzPjlqWG1A&oe=6263C3C2",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CQleDWXJfmg/",
               "timestamp": "2021-06-26T13:42:17+0000",
               "sigla": "UFRJ"
          },
          {
               "caption": "06.09.2020\n.\n.\nontem fez um ano de um dos dias mais importantes da minha vida: a minha FORMATURA. \nA primeira coisa que veio em minha mente foi: Meu Deus, como passou r\u00e1pido. \nQue del\u00edcia a sensa\u00e7\u00e3o que eu senti nesse dia, que prazeroso ver o olhar de orgulho da minha m\u00e3e formando a filha ca\u00e7ula. \u00c9 imensur\u00e1vel o sabor dessa conquista, de saber que essa conquista \u00e9 m\u00e9rito SEU, ningu\u00e9m conquistou por voc\u00ea, claro, existem apoios que s\u00e3o essenciais durante a gradua\u00e7\u00e3o, sem meus apoios (fam\u00edlia/amigos) eu talvez n\u00e3o tivesse conquistado esse sonho, mas \u00e9 a minha conquista, a minha meta, o MEU SONHO! Gratid\u00e3o Papai do C\u00e9u, por me conduzir com for\u00e7a e sabedoria at\u00e9 esse dia esplendoroso. Gratid\u00e3o por 1 ano dessa conquista!! \n.\n.\n#formatura #uh\u00e9federal #maetoformada #umanodeformada #administra\u00e7\u00e3o #ufob",
               "comments_count": 9,
               "id": "17872989364889664",
               "like_count": 261,
               "media_type": "CAROUSEL_ALBUM",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CE1jB78jVeS/",
               "timestamp": "2020-09-07T13:16:54+0000",
               "children": {
                    "data": [
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/118959677_618623565502743_8246108815564873429_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHUVZPD65LKu2T07VkA2_gUCfzTEGJEJ1kJ_NMQYkQnWSs6DD9eGkWuB-rb-gbZR3U7Rq6KyZR_KIzIHxSXUL-t&_nc_ohc=uOxfnyhrf-MAX9hiQHa&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9gcyuhQg3IigIxIMGX6TJrwZKEvTHE5_m_-OrtVyRTjw&oe=6263CC51",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17843819228368550"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/118953769_1985529388415224_8020482425892600712_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGscA2vi4d2tprl8ag7ayBqYU1KNkGRo0JhTUo2QZGjQoZgiiTJMrl_DmljigTKk5TSTjEMh6pP_5kIydScAh00&_nc_ohc=8oLo0O-Ye2EAX8HZITC&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_VcYiFo7cDesH5Xk_a8bhvdZUClnOcA_HsKD8NABRusA&oe=6262DF89",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "18160597537007383"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/118794207_441165170149055_5840264927386996972_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGNBHk80PnBIdVXYb9HzKNwBRU5_qdZoUUFFTn-p1mhRWVebLOGZqYJlMcnaQsAqWCrz68qJcEUE9jogGIUKmjQ&_nc_ohc=MtQCg8mT6IwAX89qJk5&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-B4MBt3Le_d2CSqbd0W1CuHiJltRmqJSVJKWdg8nyLVg&oe=62628C4C",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17854140800224884"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/118870211_590392424989707_7138978712087941047_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEYNIKO_8hOO_Deq2QWx-y7xpJItr_VTVDGkki2v9VNUJW_joR95HkDCxHrjFXyE3bjKYyMFuz07VpQEQFLuxZN&_nc_ohc=G_x1YC0GSMQAX-90k5j&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8SoguhD9tDWDk_Jdr8DDSr7pLKtkMCuIWFwDE7nKaLVQ&oe=6262B384",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17962941064338561"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/118984377_611761796371656_5115905739190933807_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHkYdue9RzE04VFs9m9YV5Vz-RfsJfz25XP5F-wl_PblY3gb54ZJq5dDnS5RTXhXen6DuKVquU8VIloMb0jyUiZ&_nc_ohc=tCTOBs8NLJIAX8lLIg6&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8vIjakPSRDPwBZ0OAuo96v__WoJY-9fGwsVQt2y-Nvbw&oe=626292E7",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17889012679656232"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/118973401_346752359793764_2693568379927978840_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFNVCN8zVOZBH0BXI0yUj05zTo3htdubUfNOjeG125tR3Yd8y-wRfh9ai0CiwbQIs7bUwvWshkUD65bxV53xOtH&_nc_ohc=f-8etNV8qY0AX9CKGsY&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-KsAAPYNZkT4dRGmmqshGIQbt1Fu-sCrhQM9kiUn0dow&oe=6262CD19",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "18118160671133295"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/119041802_1005876986527037_1896149438025203871_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGi8MzOyJVzimmz-WRxZaWrDalGUcqJ0eYNqUZRyonR5mEY9wnAp9Id4y-l0bI39y9LG_xcmQ6Bc6qi274L6jK4&_nc_ohc=yqDDye-JbtoAX-yFUzm&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9rw1H-q1MAyYpfgdKZpDjyAZzF23s9HJLN5Pfoc2a3kw&oe=6262324F",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17871869161932339"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/118935306_235153914558017_3745324872976167607_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeG5L4GS4u5MvWDOQhpsjPSVGtkpxjoy5Yga2SnGOjLliELQ-wF01Ma4rTgarugg4jTiBfhZLRmqjF4t7_HYmYf6&_nc_ohc=f_48iGSSeCwAX8ASvYu&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_nixwgWT1xKrlTxCwnnQCjuM4U8EpVnpwVqPMRVrKUFw&oe=62639570",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17911649371471831"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/118991891_1509804039228013_1627994430458212874_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEUzUTTP06HAgcLr_WgvHpcTjKSGtUv4tlOMpIa1S_i2Zud-FxxxW-M48zvS_xUSm-0bCkuPPTI9nE0y_-wULnV&_nc_ohc=4LX9Uf-mgJcAX8RiGUS&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-v4kcSF0nCphhIkvnGy6pSaHxrJAsqmuNX73Qh1pjluw&oe=62639F61",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17844118460355784"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/118930616_198071235069745_8640917556679825648_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeG8oFNcQqFcA-ZFkwIDmgWL1FCMG3GxBPLUUIwbcbEE8lNTA0U4S7FFCG29yT4245bzrSOfDehZg4LQDfZy0yqK&_nc_ohc=Jo0j234c95kAX_5k0Vx&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT92GsS1DqAUKNt2n_hYDSVAix2_zBWQbOJdrBvMiWhzgA&oe=6262B8B5",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17858474243151531"
                         }
                    ]
               },
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Quanto aprendizado em Lu\u00eds Eduardo Magalh\u00e3es - BA, capital do  MA-TO-PI-BA (iniciais dos estados de Maranh\u00e3o, Tocantins, Piau\u00ed e Bahia), regi\u00e3o com alto potencial na agricultura. Na foto com Sr. Jacob Lauck, do Grupo Para\u00edso. Empreendedor pioneiro na Cidade, comentou que descia pilotando seu pr\u00f3prio avi\u00e3o em 1984. Foi vice prefeito, secret\u00e1rio, com participa\u00e7\u00e3o importante na elabora\u00e7\u00e3o do Plano Diretor municipal. Aos 69 anos, com disposi\u00e7\u00e3o e foco, tem planejado seus empreendimentos para os pr\u00f3ximos 30 anos. Dentre seus projetos, desenvolveu diversos condom\u00ednios, pista de avi\u00e3o, empreendimentos no agroneg\u00f3cio e hotelaria; planeja, ainda: a constru\u00e7\u00e3o de Fly Inn, investimentos em energia solar, imobili\u00e1rio e agro. Doou \u00e1rea para instala\u00e7\u00e3o de unidade da Universidade Federal do Oeste da Bahia - UFOB. Ele comentou que est\u00e1 estudando o desenvolvimento de um livro, para relatar a sua hist\u00f3ria. Respondi que percebi que t\u00e3o interessado em registrar a sua hist\u00f3ria, ele est\u00e1 interessado a fazer hist\u00f3ria todos os dias. \n\nParab\u00e9ns pelo competente trabalho kasuyaoficial \n#ufob #lu\u00edseduardomagalh\u00e3es",
               "comments_count": 11,
               "id": "17945688301628252",
               "like_count": 112,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/262186161_4567631419969846_1189970684067502695_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGXcrx3cSJnGcdtKiw-tPVrwEwBkOY-mnLATAGQ5j6acvCBEbV67Ziw97ADpoxq-CACuRIv9IOTmHUnBI64z8ip&_nc_ohc=owsB4tpnY6EAX_SHdsw&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-_pPPwDA4wm0wh4_4mJQxDy6K3f-zCuGyPcRHoiWdxnA&oe=6262A6C1",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CW58pcALtEF/",
               "timestamp": "2021-11-30T15:42:48+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Teve APROVA\u00c7\u00c3O em Medicina! \ud83d\ude0d\ud83e\ude7a\ud83d\udcda\n\nParab\u00e9ns Ana Carla (anacarla_britob), ficamos  muito felizes com essa conquista.\n\nDesejamos todo o sucesso do mundo nesta nova e important\u00edssima etapa da sua vida!\n\n#AnaCarlaMED #coopeduc #correntina #ufob #med #medicina #educa\u00e7\u00e3o #passei #enem #sisu",
               "comments_count": 5,
               "id": "17880996518631427",
               "like_count": 152,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274594667_331888952204720_5165784726532772031_n.webp?stp=dst-jpg&_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEE3HoGYHjqypWPZg9zuF-jbp7f8H1rpKpunt_wfWukqoomj_TPpKPGxhXejnWKenlGn0It823d47coO5qHglFq&_nc_ohc=SEiiyhvFCekAX--0i2g&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9w-aPOKuS9ZafeBjPkkE5qkVexuJUZTfUskOSEnGuQxA&oe=6263BA3E",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CaX13LAJ79t/",
               "timestamp": "2022-02-24T19:54:54+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "#ufob #ufobsamavi #universidadefederal #publicidadeepropaganda #ppufob #artesvisuais #avufob",
               "comments_count": 7,
               "id": "17950046605478419",
               "like_count": 124,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/240420761_257243689579247_3034175977616150966_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFdzI5evAedVmRyXvwRfgt9xWlwJ9ro83fFaXAn2ujzd9QKxZXMPvIek57oyoA07Ow1zzn4KWw332fXnfkDmW9d&_nc_ohc=gObeyjjcaw8AX-7ATc8&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-GjVxzDrjCPVdNhSgTelL-_u1Nu7xvc7xEUTbB7dQD8w&oe=6263EF18",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CS9NcFkj5j5/",
               "timestamp": "2021-08-24T12:01:42+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Hoje o Campus de Barra teve o orgulho de outorgar o grau de Agr\u00f4nomo (a) a dois Barrenses. \n\nRespeitando todas as exig\u00eancias sanit\u00e1rias, o Diretor do CMB, prof. Jairo Torres, e a Coordenadora do Curso de Agronomia, Profa. Ant\u00f4nia Mirian, participaram da Cola\u00e7\u00e3o de Grau em gabinete, dos formandos Camila Barbosa e Edeilton Santos. \n\nDesejamos sucesso e muitas conquistas aos novos profissionais!! #ufob #campusbarra #agronomia",
               "comments_count": 9,
               "id": "17879440828868996",
               "like_count": 174,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/122970357_370019260718790_3108693740598504938_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEwxeJoBt4Yp0JByyFO8YYd-Rja00ZFTdn5GNrTRkVN2TzrxzHPYs1rE8EfRGTLF5SttBGHaWzXNXEDcnUcT-9j&_nc_ohc=g1rTUma7GzAAX8_IJN5&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9WcXC7Gm1492b-aFP-VgQJm9HXEMQfoifVo3zcaJp0vQ&oe=6262E14F",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CG-J1RbpSLL/",
               "timestamp": "2020-10-30T14:32:40+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "#TBT DA APROVA\u00c7\u00c3O \nIreceense \u00e9 aprovada 1\u00ba lugar para Medicina e em mais 3 universidades: todas p\u00fablicas!\n\nNascida e (muito bem) criada em Irec\u00ea-BA, Michele Ribeiro Rocha tem todos os motivos do mundo para comemorar a farta colheita de seus esfor\u00e7os, pois logrou \u00eaxito em todas as vagas a que concorreu: ainda aos 16 anos foi aprovada em\u00a01\u00ba lugar para Letras na UNEB\u00a0e em\u00a04\u00ba lugar para Direito na UFOB. Agora, ao 17 anos, Chele, como \u00e9 carinhosamente chamada pelos seus pais, est\u00e1 realizada com as aprova\u00e7\u00f5es para Medicina em mais duas universidades p\u00fablicas:\u00a0UFAL \u2013 Universidade Federal de Alagoas e 1\u00ba lugar no curso de Medicina da UESB\u00a0\u2013 Universidade Estadual do Sudoeste da Bahia.\n\nMichele rrmicha_ , que estudou no Col\u00e9gio CEII, em Irec\u00ea, sequer achou necess\u00e1rio fazer cursinho pr\u00e9-vestibular para as aprova\u00e7\u00f5es, sua forte base educacional e seu comprometimento com a rotina de estudos foi o suficiente para superar quase 300 candidatos por vaga em Vit\u00f3ria da Conquista (UESB), conquistando o primeir\u00edssimo lugar:\u00a0\u201cAo concluir o Ensino M\u00e9dio, eu estudava em casa de 10 a 12 horas por dia, s\u00f3 aos domingos que eu estudava de 4 a 6 horas, para descansar. E tenho consci\u00eancia que mais importante que o tempo para estudar, \u00e9 a qualidade do estudo\u201d, explica a filha de \u201cJorge da Uneb\u201d e de Eliuce Rocha.\nSobre a metodologia de estudo que adotou, Michele disse que seu foco era responder pelo menos 100 quest\u00f5es diariamente, pois dessa forma p\u00f4de diagnosticar suas fragilidades e explorar o estilo de abordagem do Enem e das Universidades pretendidas, j\u00e1 que cada prova/vestibular tem seu estilo. Ao errar determinada quest\u00e3o, ela buscava apoio no material f\u00edsico e virtual disponibilizado pela plataforma de ensino do Col\u00e9gio CEII, o SAS:\u00a0\u201cDurante o Ensino M\u00e9dio eu sempre gostei de fazer os simulados do Portal, pois s\u00e3o muito bem estruturados, al\u00e9m das tarefas propostas, pois t\u00eam gabaritos\u201d.\n\nFonte: Col\u00e9gio CEII\n\n#Col\u00e9gioceii\n#Enem\n#Vestibular \n#Medicina\n#Direito \n#Letras\n#Aprovados \n#Universidadespublicas\n#Uneb\n#Ufob\n#Ufal\n#Uesb",
               "comments_count": 6,
               "id": "17921720758450748",
               "like_count": 157,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/119499890_319989655925954_7414223694039585837_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEASyXBPZvqypLyN_0kmjFuC2x3NOzP1f4LbHc07M_V_tpCz0ha3H4wB9XLgLe681_zctKT5zjYDMS_fY6O7WMW&_nc_ohc=Ot84XrCVTC8AX98q9Pk&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8sOaxdjUx7-ib5iAy6OpjLAY7cro5edlyh_6wdUm8p-g&oe=6263645C",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CFPnWY3FcF2/",
               "timestamp": "2020-09-17T16:14:54+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Os estudantes da primeira turma do curso de Direito da UFOB relizaram uma confraterniza\u00e7\u00e3o para celebrar a chegada \u00e0 metade do curso. Como em toda boa festa, rolou um registro que veio parar aqui no Insta. #UFOB #DireitoUFOB #Barreiras",
               "comments_count": 17,
               "id": "17849483482566388",
               "like_count": 1044,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/70599523_790242468039419_4959997729060782948_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHvGVuD9JNG_Ybs2z6r19QOnWcGovQ2IgqdZwai9DYiCrrUbygSoPikoEopbkhQVpU32GM6Qa0JJduJqbwzm3NC&_nc_ohc=om4iOE1q8dIAX8OqKKJ&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-IunnJJ2iBQWDVCUAFBF2jRbzMvMChQHcdvoy_oLMVaA&oe=6262C35E",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B1_YNeRje3R/",
               "timestamp": "2019-09-04T13:03:51+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "QUEDAS, PERSIST\u00caNCIAS e SUPERA\u00c7\u00d5ES.\nEsses foram os pilares da minha jornada ao longo de quase 4 anos de dedica\u00e7\u00e3o extrema ao vestibular para alcan\u00e7ar a t\u00e3o sonhada VAGA em MEDICINA. \nQuem me conhece sabe o qu\u00e3o desgastante foi enfrentar crises de ansiedade e de inseguran\u00e7a nesse per\u00edodo, mas meu Deus foi GRANDIOSO, ele nunca desistiu de mim, n\u00e3o s\u00f3 ele como todos os meus familiares e amigos pr\u00f3ximos. Portanto, eu s\u00f3 tenho a agradecer esse DIA MARAVILHOSO que at\u00e9 ent\u00e3o s\u00f3 existia nos meus MELHORES sonhos.\n\n#calourodemedicina #medicina #ufob #sonho",
               "comments_count": 39,
               "id": "17892604150965659",
               "like_count": 185,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/175362104_4069986139719020_6670629224114030467_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHbVl2-AhQbhrUm0rsGIrAu8B502-gMTkvwHnTb6AxOS7DVhmBiiJ-w0yzNIeVgZPRFb-P4cO50r1I0Z32phYBh&_nc_ohc=dDfjQttslb8AX_t_Q40&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_AlK_nKnKhTw9pSyS3mRcU1dLY3aCYBs_-HL0UcRDxAg&oe=6263F881",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CNvTwcuJ-A7/",
               "timestamp": "2021-04-16T19:50:32+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Com imensa satisfa\u00e7\u00e3o e orgulho, que informamos que nossos cursos obtiveram desempenho considerado superior e ficaram entre os melhores do pa\u00eds. Os desafios ainda s\u00e3o in\u00fameros, mas este resultado mostra que estamos no caminho certo. Parab\u00e9ns aos estudantes e servidores envolvidos nessa conquista!!!#agronomia #medicinaveterinaria #enade #UFOB",
               "comments_count": 2,
               "id": "17870370113048642",
               "like_count": 140,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/122109473_696311850981177_894765755275250416_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFuMhlJgfmpLpy-2s5uaxRE3TzwNAibt1LdPPA0CJu3UrtUeataXw9KATHOx25vkm8e_xkMyAqBClP6qlJWlOnU&_nc_ohc=HmH3LEAkKwYAX9WRL7L&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-uJfGMgPSZ6Hur59qBT4ff9p2x2Rs0zCAN4Wq1ThJ-PQ&oe=62634708",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CGnLFEyJtz8/",
               "timestamp": "2020-10-21T16:21:02+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "[link na bio]\nObrigada Tiago Bassani ogaitinassab , professor doutorando da Universidade Federal do Oeste Baiano, pelo convite e oportunidade de falar sobre meu processo de cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica numa conversa aberta com os alunos da gradua\u00e7\u00e3o em Artes Visuais. Deixo aqui em aberto o link para quem tiver interesse em participar, amanh\u00e3, \u00e0s 14h40\nVai ser um prazer trocar ideia com voc\u00eas :)\n\nQuarta-feira 14/10|2020 \u2013 14h40.\n\nPaula Chimanovitch, artista visual que tambe\u0301m tatua e produz entre campos do desenho, da pintura e dos livros de artista. E\u0301 graduada em Artes Visuais pela Universidade Estadual de Campinas. Participou de projetos e exposic\u0327o\u0303es individuais e coletivas.\n\n#processoscriativosufob\n#ufobsamavi\n#artesvisuaisufob\n#artesvisuais\n#ufob\n#ufoboficial\n#avufob",
               "comments_count": 6,
               "id": "18119075647150924",
               "like_count": 231,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/121566132_363080961510809_1819519164063462154_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFnOtJqMwvjobkQY8hpfAdT6wlNsbsoO7brCU2xuyg7thVOtNe0EnrxbQkVAiH-_mb0pTPwT-kMDQvXD-fVJ5j_&_nc_ohc=v1amdauImrIAX8sPrFv&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-fav2XYFCuPt94viVdmnYE8sSHpB8H0s047Ve-fy7gEw&oe=62637275",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CGTB_utnM9F/",
               "timestamp": "2020-10-13T20:36:51+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Participando de uma entrevista para uma pesquisa da UFOB com o estudante de medicina Jos\u00e9 Ronaldo. \nTema: Estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o e controle da COVID-19 em diferentes fases da pandemia. \ntonhodezedeagdoniosmv samaviprefeitura \n#ufob",
               "comments_count": 0,
               "id": "18249694888032240",
               "like_count": 132,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/240875396_536860357549975_4943685160271707050_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeH102eu122odLO86jYf08now4J2cyhMh8vDgnZzKEyHy36G_XM9KtNYdML9la8d9M8tvrI2GRl9Wz-pH-1_czDN&_nc_ohc=tG4IfBX7GMMAX-XIl3Z&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-iNd6zOT1C98o45LVwtJRUlGs1a9WYj7bFdmyDdZ8xOA&oe=6262C5DC",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CTGaO6ZDkVu/",
               "timestamp": "2021-08-28T01:46:38+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "COLA\u00c7\u00c3O UNIFICADA UFOB 2019.2 \nCENTRO DAS HUMANIDADES.\nOntem foi dia de celebra\u00e7\u00e3o, muita emo\u00e7\u00e3o na cola\u00e7\u00e3o de graus dos novos profissionais dos cursos de Administra\u00e7\u00e3o, Licenciatura e Bacharelado em Geografia, Licenciatura em Hist\u00f3ria. \nParab\u00e9ns a cada um de voc\u00eas por essa grande conquista.\nMuito obrigado por escolherem nosso trabalho!\n#sucessoformaturas #ufob #sucesso #formatura #adm #administra\u00e7\u00e3o #geografia #hist\u00f3ria #formaturaembarreiras #empresadeformatura #fotosdeformatura #toformado #formei #euquerosucesso #ufobbarreiras #fotosnaufob",
               "comments_count": 13,
               "id": "18054728038210418",
               "like_count": 165,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/88183136_221117125946413_1768318103361906402_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEn9KrMN0LUwgDV13yzqvQkvzLKyZmm7iu_MsrJmabuKzfg236L3_0Wec7ZrZ75LqXNwmxDMmpKjYY8JzfGWz1a&_nc_ohc=eqK7lzQ4DYsAX-FZwwt&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-0STGAnVYh3Ax7MMFuIieSoPuICcyrdS8jpnzX1ug6Lw&oe=6263F1E8",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B9WjnxgDS4S/",
               "timestamp": "2020-03-05T12:45:51+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "As aulas come\u00e7am amanh\u00e3 e ser\u00e1 que eu estou empolgada? \ud83d\ude0d \n\n- Que todos os links abram e a internet n\u00e3o caia, am\u00e9m? \ud83d\ude4f\ud83c\udffb\ud83d\ude01\n\n#medlovers1 #ead #voltaasaulas #medlife #estudantedemedicina #hopeful #foconosestudos #jaleco #ufob",
               "comments_count": 5,
               "id": "17905188472704345",
               "like_count": 328,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/152046290_176007937373819_455917879844407792_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEvUGa7EAyqoPxnKpQotxpoMh2uEm5OthMyHa4Sbk62E4l24A0tGh74pVA06cNiR9WRiLfFX7KC88c_SxwinM8k&_nc_ohc=e_qzu2OkOUEAX_m98qI&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_QFxO5f3jRP-H3JEQ3JIbQYspPY5HrkZVLkgvt8z26gA&oe=6262CD7C",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CLksvUXl_uN/",
               "timestamp": "2021-02-21T23:54:24+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Dia do ge\u00f3logo e tudo o que eu queria era passar o dia subindo morro e catando pedra de baixo do sol de 40\u00b0 com os amigos que gosto. \n\n#geologia\n#ufob\n#felizdiadoge\u00f3logo",
               "comments_count": 3,
               "id": "17937371206525599",
               "like_count": 102,
               "media_type": "CAROUSEL_ALBUM",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CPgGTk7j7oa/",
               "timestamp": "2021-05-30T15:07:11+0000",
               "children": {
                    "data": [
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/195302292_827296854852272_4322761097441729354_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHNGZfMxjZzX2ip2tO-kDccMgx9iIaVofAyDH2IhpWh8P4_PN-KMJ2z6Q4dUzmeLEjXuEO04y7q55CQZokBJKxj&_nc_ohc=j18Iu2EYBFsAX-eI3jO&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8MGEmcCiTmV1pQUVYSEKYrsFhsNhnYAEczZixUchafcw&oe=6262CE68",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17921892109628775"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/194698231_177179717556489_2476721410851611356_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGqpiKKJBrfd3Xh1KsD-xOWXH-0IwPsBK9cf7QjA-wEr8F9j0dPC0My1CuDReWx8P668Dpx1LqyMGE3-i5NaZFt&_nc_ohc=j9gus-LMAkkAX-V-efI&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8SCIabAnuIE_lTo1uudhfpiUur1iE3-KmU9q6GrQJ_aA&oe=62626938",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17907141334816871"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/193234770_322288386091227_4643886159257715248_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEHDZSZ1nSS6bGRLr06eipdloIH7HxHvDmWggfsfEe8OcOwFYAHEhTNM4D7OfHk18FEKEwTIjY8dGVTtnV0uHPR&_nc_ohc=H3fxaszTF3MAX_b0dVQ&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_s2rEYENNDadhKG0PxjNwp4i5RHqn22IfzmLA8utf5jA&oe=6263D4C1",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17918648074730028"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/193146262_223301712669035_5701694868552027155_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGK-Xych_2rONLzWAS1y6IhYRxxkw_oyARhHHGTD-jIBIJte0UpAZ3WLoAtyWepjO5HJNR4YUE7fKxi0wG-bODk&_nc_ohc=U0i07bpcgmcAX9yc8So&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_yjxWgeVfn40KRNgMrvgod8bJRtETe6m9fbHmZkzFEtQ&oe=6263D2A8",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17899224320011339"
                         }
                    ]
               },
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "\"N\u00e3o \u00e9 sobre acelerar, \u00e9 sobre nunca parar. Continue.\" \ud83c\udf8a\ud83d\udc69\ud83c\udffd\u200d\ud83c\udf93\n.\n.\n.\n#formatura #medicinaveterinaria #formei #sonho #UFOB #ensaio #fotografia #veterinaria #familia",
               "comments_count": 0,
               "id": "17942801881758262",
               "like_count": 115,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/275419518_382181186638966_8800068853652400828_n.webp?stp=dst-jpg&_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHuH-x5MTrsllNkzeTTE96h26pT7zX9PDHbqlPvNf08MaB0RLfYW0QbLOfx6RBEZYYq42JygsJCsjkFTK30gIN8&_nc_ohc=bvOLB_2ZVE8AX8FYONX&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9fXwponKYsm5B0HL3YzyiB4mg5O6nhA4eIdThSCMUT9Q&oe=626400E0",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CayVE1fu4sj/",
               "timestamp": "2022-03-07T02:47:54+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Consegui! A t\u00e3o almejada aprova\u00e7\u00e3o em Medicina em uma universidade p\u00fablica afinal chegou, e foi na Universidade Federal do Oeste da Bahia.\nObrigada, Jesus, por me conduzir at\u00e9 aqui. Obrigada, fam\u00edlia, sem voc\u00eas seria completamente imposs\u00edvel alcan\u00e7ar esse sonho. Obrigada a cada um que passou e deixou sua marca em minha vida, pois todos foram parte da minha jornada at\u00e9 aqui, jornada essa que est\u00e1 apenas come\u00e7ando! \n\u00c9 Med na federaaaaal!!!\ud83e\udd29\ud83e\udd29\ud83e\udd29\n#med #medicina #federal #ufob #enem",
               "comments_count": 151,
               "id": "17923190369109255",
               "like_count": 670,
               "media_type": "CAROUSEL_ALBUM",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cbc98U-O2T4/",
               "timestamp": "2022-03-23T16:13:07+0000",
               "children": {
                    "data": [
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277034923_3066332740296266_9091702390639164531_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGTq82j0asiLLeJOdkef_d4nJBsmep49dqckGyZ6nj12k7T5zjHVj1cGfNJDLpES_yGadqDybRJ-Bl5duOmG-l3&_nc_ohc=6Zu8nQrZrEMAX8peZoV&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT94_-XT-YJXua6EG5V7SiQGSEk5ymOJ1SEGPlXpl8vcQQ&oe=6262CE9B",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17976147865506786"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277030204_1036931147232579_6101191039847272827_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHz6XLA6wM4tgXap2p7j-tAGs-OwDRHS-Uaz47ANEdL5Xumh5UULgdfj3i284g-kv1e3Y_LqbC7JWwGbtf0bzpl&_nc_ohc=sZIXbwvE1zoAX9oAE3i&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9NvbnCdX-2LU2C5LQgYIw8YKfejosiLSlxGewgkES4QA&oe=626290C7",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17932900658095876"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277076866_3120900908238865_5673651407402851601_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEc6NhoQt7XjaxF12AQZbCpSmpVgjDkWyNKalWCMORbI2ehrNZvlGPkTJ74-eHJifdqrhZC3gRRKmjkiFVyqaBc&_nc_ohc=08370Sm9PsgAX9PQ7Hk&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_lbXVzeZm4-uOUzOK9SmNxwCAxj2CfCpywkAS0vKRiHg&oe=62633502",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "18044539009321651"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277111271_506643144371062_2455612714984301120_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHVyZuoxFdhBDZTtcZwgl052mfHzQYENt_aZ8fNBgQ238Yh8peZ5a0HcQruPR-TFP5ZrZrN5DrMVhMtCCN3VUWW&_nc_ohc=kS73DGld94UAX9HwE4P&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9FkFfYSgY6QxbAVa4h9lrdtNWzKQ0gz3nCBCDcjSYvYw&oe=62633425",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17938037911971113"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277032871_291091946343731_5246894829488982543_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGOu70XlHoY50wjU4RvDraBDzVfvBJNSs8PNV-8Ek1Kz550GSxgAQa5HNf3U96weecyg_t5U3eb0c4rzFSsIb4H&_nc_ohc=U3Vbr0S7fXYAX-w2f9Z&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8qwC0GbXl1aUmGhwacn1kqastnHXGLLtPTxOHN-FF9bg&oe=62624B9A",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "18037075567335649"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277077646_507749904219535_6265865121615815182_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeES002qgIjkwBZ1vL3J8QkozUsETkEkrOnNSwROQSSs6X_gHQfiGMfcGb6uI4IKxEdDbPj6s2SSyHPpy9RMc2oQ&_nc_ohc=6YkFGZe6DG4AX9MnbVa&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT97BzmUp-99rHPh9uUBJIxIUArpTOu_DtJuWL4piqQFyQ&oe=6263639A",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "18021899143366807"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277034262_545137006868703_6333213068530996149_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGLCHjeC6DOEJ4tk0FKfjo0BTuodT21oL4FO6h1PbWgvvwPVj_XVI_DjR0ClcU_gg1x1ASZHUXJJT7L772rPoNS&_nc_ohc=GxNHFVqZVRIAX-dzz5Z&_nc_oc=AQkbervUdhRugcFa1h2M6DLdbxeOv7-Wu9BEj-StNZ-GG-611tGpCEk5F5xT8Ae-ITI&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT99XEsto5DxfH6nWl7dx6U72EK1PTeygBndA7Tz8fz40g&oe=62631991",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17982330862443648"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277216754_4850878981691029_8400133853530114011_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeET3vKui93fap4SgFuMeltwKJw89_FN-vgonDz38U36-GMnW24uRJ1Yi72Utxj9hGW0hM8PAuyFxOesenCmszQ1&_nc_ohc=daGXgkS_8IQAX_2VMR8&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8t8yGQNS91-DNY7PLFLMT-TRBWz_N-VxpywmRdGLhNxw&oe=62641813",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17842583495758189"
                         }
                    ]
               },
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Hoje foi um dia especial. Hoje meu aluno de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, mestrando pelo ppgca.ufob , realizou seu exame de qualifica\u00e7\u00e3o. O primeiro aluno de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o que oriento passando pelo exame de qualifica\u00e7\u00e3o precisa ser registrado! Obrigada mateusbeguelini e danilogrunig pelas contribui\u00e7\u00f5es! Parab\u00e9ns Fagne pela aprova\u00e7\u00e3o! #examequalificacao #mestrado #ppgca #ufob",
               "comments_count": 3,
               "id": "17870776529551329",
               "like_count": 110,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/241141906_550381329515383_2454323044848013463_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFuxhQFNiJaRKWP4mR1gSGLQCJ65QGU6dRAInrlAZTp1JyeoMkFWOYK_-WZHcUkKCSjf8tUdVRuhwqb2lrfwGh5&_nc_ohc=yKEKYSUmTH4AX8VC2iF&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_n-1v6bymAa2c3Lbd6FYldSQ_zFUhVAlR3kJpr96259A&oe=6263140C",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CTSw2LRrAfJ/",
               "timestamp": "2021-09-01T20:55:07+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Voi credete agli #UFO?\nCos\u00ec \u00e8 arrivato anche il mio turno,  compiere gli anni in questo 2020 \u00e8 non facile. Volevo ringraziare tutte quelle persone che mi hanno dedicato il loro tempo in questo giorno per me speciale. Spero vivamente in un 2021 migliore sempre che riesca a tornare a casa \ud83d\udef8",
               "comments_count": 12,
               "id": "17853796157379339",
               "like_count": 264,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/129609364_1376829289324551_1241104090032321834_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFLsrvmcApvpL2_2wIo-YTkIG5pHeWqLZMgbmkd5aotk-NZAstTyzxFfCPB9eSpWLlFQvK0FlA_4UMy7iBue4Hy&_nc_ohc=uTM2r_bdBcMAX8jYQan&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8jyozV_otssNjEB4p1X--uMK9M4z_3pbnrLmaYaXJ50A&oe=6263D0EA",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CIgA2kBAXHb/",
               "timestamp": "2020-12-07T14:39:46+0000"
          },
          {
               "caption": "Eles foram meus primeiros alunos, e me abra\u00e7aram de uma forma que n\u00e3o imaginei. Foram os desbravadores da primeira turma, que lutaram para iniciar a hist\u00f3ria da Universidade na regi\u00e3o, e mesmo com as dificuldades n\u00e3o desanimaram. Hoje voc\u00eas se formam. Parab\u00e9ns meninos, agora colegas de profiss\u00e3o! Que voc\u00eas construam uma linda hist\u00f3ria a partir de agora! #medicinaufob #ufob #barreiras #valeuapena",
               "comments_count": 12,
               "id": "17898135361478693",
               "like_count": 269,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/95754173_1656136617873719_1068064398736132088_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEidrIBjwHHkv12KJw4dhxRHz7xtOUaZk0fPvG05RpmTUCb1_vhLOGZUbXFksBSeztUE9vgI-nh0g5sDYdZs1IY&_nc_ohc=eE0JEPkCyyMAX8GlHUg&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8bDMd1SwxDHJvjVqz9J0DcngM7yCPUQ5vm2NLdMLaXnQ&oe=6262860F",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B_w5kGLj5lC/",
               "timestamp": "2020-05-04T11:20:37+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Resultado de hoje! \nTudo feito com a amor proporciona um resultado diferente!\nObrigado kathymmf  pela confian\u00e7a em nosso trabalho. Vem surra de fotos lindas por a\u00ed.\nPs: gratid\u00e3o a sua m\u00e3e pelo apoio e incentivo \u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\n\n#esa #formatura #engenharia #fotodeengenharia  #eng #esaufob #toformando #ensaiodeformatura #engenharia  #engenhariacivil  #engenhariaambiental  #engenhariasanitaria  #formanda #formei #ufob #ufobbarreiras",
               "comments_count": 14,
               "id": "17867910503439683",
               "like_count": 212,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/189133689_183302483688629_6003015150204092852_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeH0KKMJvgdxBWxvjs4ynkHuSBjHqtTrPsBIGMeq1Os-wJG3K1AF4FmJ3rjJ0p649_UskkGjvN9gIbkfZxdjXdLz&_nc_ohc=-cDDNfPz3CAAX9mbpfU&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_0gzOy7hg8xYTh4fyXYyB45Ro5MSwRWcLEZ46hqnrfZw&oe=626388CF",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CPMXwdRjiTv/",
               "timestamp": "2021-05-22T23:14:52+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "\ud83d\ude9c \u2764\ufe0f Agronomia bruta, r\u00fastica e sistem\u00e1tica \ud83c\udf3d\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n#zea #boatarde #agronomia #agronomo #agroboys #beard #barbado #butina #solo #fazenda #aiba #ufob #estagio #homensatualizados #machomoda #modelomasculino #model #brutos #instagood #instagram",
               "comments_count": 4,
               "id": "17925360622369869",
               "like_count": 233,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/83325961_193568541880514_5316432673464841153_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGYbO7wHK5S_kZQ1lisz3wrr3LgdcT1hR2vcuB1xPWFHRxWPHUmAdJATn2tMwnw77TQ6U-mRKSq6JzOtGF8A4vb&_nc_ohc=aYStBSAKRVgAX-UKvPG&_nc_oc=AQnA-w7lNbPjui78CmaOCLjIVZNSF01bkf1wo_GlkmbEkoNFVEsNJW35vplI4Dk1NpA&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-G49HIvDy4IFckDP3SQOMwAWGCWnz4ZrvQ5lCHgArw0g&oe=6263D4EF",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B8_6Ku3JIoB/",
               "timestamp": "2020-02-25T17:40:19+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Divulgando: \n\nEvento sobre o Tribunal do Santo Of\u00edcio no contexto dos 200 anos de sua extin\u00e7\u00e3o, promovido pelo CEHU-UFOB\n\n#Repost cehu.ufob\n\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022\nUFOB - Universidade Federal do Oeste da Bahia\n\nOlha a oportunidade! \n\nLive no Canal do Youtube do CEHU, dia 08/04/2021, 19:00. \n\nO evento prop\u00f5e uma reflex\u00e3o  sobre os limites de atua\u00e7\u00e3o dos tribunais inquisitoriais e as consequ\u00eancias nos dom\u00ednios religiosos, das mentalidades num universo espiritual, cultural, cient\u00edfico, social, pol\u00edtico e econ\u00f3mico. Sendo assim, fazer tamb\u00e9m uma abordagem e reflex\u00e3o sobre os resqu\u00edcios inquisitoriais nas mentalidades 200 anos ap\u00f3s a extin\u00e7\u00e3o dos Tribunais do Santo Of\u00edcio. \n\nInscri\u00e7\u00f5es na hora da live. \n\n#ufob #bahia #hist\u00f3ria #santooficio #universidadep\u00fablica #educa\u00e7\u00e3o #religi\u00e3o",
               "comments_count": 3,
               "id": "18111078400209094",
               "like_count": 120,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/170342125_913668199487140_8088436138002848809_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHCJEhEEdYhNQwpZInyryA1tczs_mjmVEC1zOz-aOZUQN8Ohy-nliFPnQeIl1zo9ajYZJiQjmxp-NowHQezKlym&_nc_ohc=4wkc6of1axkAX8Nxh8w&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT82PrVHrJzgQ3Yr_GZRDMgrSNxAvN6sYbdlHuzFojzD8Q&oe=6263F7B0",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CNVuDQ9BwOx/",
               "timestamp": "2021-04-06T21:20:03+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Aten\u00e7\u00e3o aos discentes de gradua\u00e7\u00e3o do CEHU!\n\nAgora o Centro das Humanidades est\u00e1 com um novo e-mail e nova coordena\u00e7\u00e3o. A Profa. Dra. Anne Gabriele Lima \u00e9 a gestora da Central de Est\u00e1gios. \n\nSalvem o novo e-mail! \n\n#cehu #ufob #est\u00e1gio #educa\u00e7\u00e3o #bahia #barreiras",
               "comments_count": 1,
               "id": "17846970362686209",
               "like_count": 124,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/269559457_2974050689591850_6339360196574584284_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHYbcBgt7bCOLjjvq894tMi4MnzBY-gxfXgyfMFj6DF9VcL42_ca01HCMyh4xvW81tjavhO5SUw5V0rpPPm6LzZ&_nc_ohc=Orv2Ek9ypTcAX9GUpTS&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8qSlFGGmx5aBYvlMzY-c0felo0NzSJkO01NpH72yjKmA&oe=62622490",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CXla6Hytk8X/",
               "timestamp": "2021-12-17T12:54:34+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Conseguir , finalmente sou servidor p\u00fablico Federal,  um sonho que lutei muito para conseguir, muitos diziam  que quando eu viajava era para passear ( que n\u00e3o seja 100% mentira \ud83e\udd23) mas tamb\u00e9m era uma luta para conseguir meus objetivos\nAgora terei que me esfor\u00e7ar bastante para consiliar a minha gradua\u00e7\u00e3o na Universidade Federal de Goi\u00e1s  e empenhar com excel\u00eancia as minhas fun\u00e7\u00f5es no cargo em que fui empossado #servidorpublicofederal #ufob #ufg #muitofeliz #sonhorealizado #federal",
               "comments_count": 20,
               "id": "17938970318001256",
               "like_count": 174,
               "media_type": "CAROUSEL_ALBUM",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cb8kQmsPy4U/",
               "timestamp": "2022-04-04T22:44:23+0000",
               "children": {
                    "data": [
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277910253_717567229601390_4261874093768564234_n.webp?stp=dst-jpg&_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHqMYfgYdP5R5BUBoFpMaeNF0anBo2EnJAXRqcGjYSckC4TxFWOl0AC1ZDv9YrSYQUrJb1ov8tOnTs4xDUo2M9K&_nc_ohc=GzqtTEYe8_wAX861NWz&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-HN2YbwiHwIdIvL45mvX-9d3c5JxfGPkvx9oy3VbyXdg&oe=6263D0E7",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17921975966168571"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277841199_505544301247971_5032572525970329226_n.webp?stp=dst-jpg&_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEisZQc_RxBgi-NrUN8Kpc4oZDuqcmL-VuhkO6pyYv5W-TAQr2Yc9ReZ2inaEfnLMMzlu_F7Ert8AgQZWcG3PGZ&_nc_ohc=aQ6jQR-mAloAX-5CsNM&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8btA_epY3mYkpuw70v3_S4M3DPFcWJb-IP2liF_wpU6Q&oe=6262B435",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17914231616431335"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277806657_1073303419897775_1609243982741475233_n.webp?stp=dst-jpg&_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGmFc8B4yMhf4hYiRoxyMTCU6S4x_s4CqpTpLjH-zgKqs6C_hh6RU-o0cNBG1nG9cf3UJYSskKaE0rU-PegoyZa&_nc_ohc=OAlSmtAWCmYAX_w4d3v&_nc_oc=AQmIziKjXtcnU4OOmm0A8EZ7b91kdU2HJxu4L_C0v5a6iDZxOue2AkOKQDEkGYiIRIc&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8cKlC4mhBZE0RMabsZimCSboguDoVkyHBmrI25QK0PmQ&oe=6262F8C7",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17944572730800091"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277843619_495296198746825_246181795993670992_n.webp?stp=dst-jpg&_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHyjR-Tm-oax5fPfmWjXnpAyfrCbTfV6XDJ-sJtN9XpcDKRLbfQUcqeFc1TLiowNOwHi7hfgDqzyP_QoRyC9xSh&_nc_ohc=oEZMpUfClDoAX-P_ayQ&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_yqGY5zRnQmrRS8UbzQ9U1q72vkrMt2a3hQLGsnKoaGA&oe=6263B735",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17945153377772219"
                         }
                    ]
               },
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "A gente formou um trio muito poderoso. A gente se reunia para estudar e para produzir os trabalhos pr\u00e1ticos, ajudando-nos. Melvin alphasamavi.oficial, fazia papel de professor; Amanda era a que pegava tudo no ar e eu ia na rabeta. Rsss. Meu Deus!!! Como passa r\u00e1pido! Tudo! \n\nSaudades de mais de vcs\n#posaviufob \n#SAUDADES\n#FOTOGRAFIA\n#AUDIOVISUAL \n#UFOB\n#SAMAVI",
               "comments_count": 8,
               "id": "17966672254427576",
               "like_count": 147,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/221355894_116984947225604_1969775052671336937_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeG-bA10UpFFx5pzAsnN780pemP37iRSPKd6Y_fuJFI8pzKfwQplXJsTtTk1rVgxVuIHYBOyunI4qIHQWo-h_3rn&_nc_ohc=Vv_LjYku8b4AX86SHUC&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-4iFMJrR0-4cGm509PP-LNKerQOiRpFcCtN-9bIYkHFQ&oe=6262964D",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CRpwJHfnDcf/",
               "timestamp": "2021-07-23T02:08:42+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Que a cie\u0302ncia e tecnologia e\u0301 um dos grandes focos do nosso projeto na\u0303o e\u0301 mais novidade para voce\u0302s e a palestra realizada na Jornada Cienti\u0301fica do Oeste Baiano vai te deixar ainda mais interessado no mundo do #BigData.\ud83d\udd2c\ud83d\udd2d\n\u00a0\nAbordando \u201cBig Data: Cie\u0302ncia e revoluc\u0327a\u0303o\u201d, o Prof. Poty Lucena resgata acontecimentos histo\u0301ricos importantes que nos levaram a\u0300 cie\u0302ncia de dados que presenciamos nos dias atuais como os fundamentos da Teoria das Probabilidades por Blaise Pascal e o papel de Alan Turing com o computador eletro\u0302nico na Segunda Guerra Mundial.\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udd2c\ud83d\udc69\ud83c\udfff\u200d\ud83d\udd2c\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udcbb\ud83d\udc69\u200d\ud83d\udcbb\n\u00a0\nA discussa\u0303o promovida por Poty Lucena auxilia a compreensa\u0303o dos acontecimentos revoluciona\u0301rios no mundo dos dados, o uso da cie\u0302ncia para desenvolvimento tecnolo\u0301gico e suas aplicac\u0327o\u0303es em ferramentas cada vez mais presentes no dia a dia, mostrando que ate\u0301 mesmo as nossas interac\u0327o\u0303es em postagens nas mi\u0301dias digitais podem servir de indicadores para descobrir os sentimentos expressos naquela publicac\u0327a\u0303o.\ud83d\udcf1\ud83d\udcbb\ud83d\udda5\n\u00a0\nComo conhecimento e\u0301 pra ser compartilhado e a cie\u0302ncia na\u0303o tem fronteiras, voce\u0302 pode acessar essa aula no link disponi\u0301vel em nossa bio.\ud83d\ude09\ud83c\udfc3\u200d\u2642\ufe0f\ud83c\udfc3\u200d\u2640\ufe0f\n\n#bigdata #ufob #palestra #tecnologia",
               "comments_count": 6,
               "id": "17994400978329363",
               "like_count": 195,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/173258565_364182871579502_8476596727177374543_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHyVgj76OMMvfv1zwJrIgNdbJTFtxJmnzZslMW3EmafNtLr0lBYkrDt9-86ONgbEVrAnec85tfnIw4f99HdxwP1&_nc_ohc=_Xyepng9yasAX_yYoQ2&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_rd1RtS_IK32uFsSodcTcR-3rJlEwSxva7YvSg3l2FSg&oe=626241F5",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CNvxg1fj1_1/",
               "timestamp": "2021-04-17T00:10:33+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Mais uma APROVA\u00c7\u00c3O na UFOB, Campus Barreiras-BA.\n\nParab\u00e9ns Maria Eduarda (duda_azevedo04). Desejamos todo o sucesso nesta nova jornada.\n\n#DudaQuimica #coopeduc #correntina #enem #sisu #ufob #quimica #educa\u00e7\u00e3o #ensino",
               "comments_count": 14,
               "id": "17907026519336252",
               "like_count": 109,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274612797_315382377237210_1306164316151943042_n.webp?stp=dst-jpg&_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFaJYoQRfj8yF1pqgPHKiIle1FAoC0qkNF7UUCgLSqQ0UbZCqdKh8GF3mGnGSkB8Hj04vQvSXJ5wltrEbTZxetm&_nc_ohc=2GnTjpIZAwsAX9dvs5K&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_F_epg1bmTOnStVvpSC-Tx6Ahg4WrnJBANPw0MhdXPcg&oe=6262A7A1",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CaZiRGBu41i/",
               "timestamp": "2022-02-25T11:42:10+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Oportunidade!!\n\nO Edital n\u00ba 05 de 2021 torna p\u00fablica a sele\u00e7\u00e3o simplificada para docente por tempo determinado. \n\nInscri\u00e7\u00f5es at\u00e9 20/05/2021. \n\n01 vaga para L\u00edngua Portuguesa (40 horas) \n01 vaga para Geografia F\u00edsica / Hidrologia / Geomorfologia / Pedologia (40 horas)\n\nAcesse o site concursos.ufob.edu.br para ler o Edital.\n\nconcursos.ufob.edu.br -> Processos Seletivos para a contrata\u00e7\u00e3o de DOCENTES POR TEMPO DETERMINADO - Editais Internos 2021 -> Centro das Humanidades -> EDITAL INTERNO N\u00ba 05/2021 - PROCESSO SELETIVO PARA CONTRATA\u00c7\u00c3O DE DOCENTE POR TEMPO DETERMINADO (NOVO)\n\n#ufob #bahia #barreiras #geografia #portugu\u00eas #pedologia #hidrografia #uneb #ufba #ifba #ensinop\u00fablico #universidadep\u00fablica",
               "comments_count": 7,
               "id": "17884753265273802",
               "like_count": 121,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/186857206_505900993867707_2991546820310661409_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFC8xy4MsVv3HCssXlH-JQARe1Vnn2m7VhF7VWefabtWBx3uXWViCG2YMKKXernL9IIUup4D2cksR5n1oe7rwf5&_nc_ohc=Y3YrnHaLqx8AX-zk2Fq&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-dAbWdoxBTM97c4vaHC-vsjmNxxZXAlcFRHyy0FJczgg&oe=62624ADA",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CO2-ZVVNiNC/",
               "timestamp": "2021-05-14T15:49:12+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "M\u00c3E,  PAI, FORMEI \ud83c\udf89\n.\n.\n.\n.\n#formatura #medicinaveterinaria #formei #sonho #UFOB #ensaio #fotografia #veterinaria #familia",
               "comments_count": 14,
               "id": "18019892941360591",
               "like_count": 125,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/272915845_674305650241479_2388819329178942766_n.webp?stp=dst-jpg&_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeF72jgWfxg93Iobnq5F8gBmvOtgBL0ioie862AEvSKiJ2oXA1CBtrG01vau_kH41c4lbvAwtNAF1wVCMadhSHhe&_nc_ohc=cvVCYqchH8oAX_Dwovf&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9L-drUXf3PI68AVe60UVe9DMQ2EULeCiHDxC5Rl8KXsw&oe=6263798A",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CZXT2EbuNDW/",
               "timestamp": "2022-01-30T18:26:16+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Hoje estava imprimindo meus artigos publicados nos \u00faltimos 3 anos a pedido do colegiado do curso de #nutricao da #ufob, por conta da visita do MEC para reconhecimento do curso. Pude rever esse trabalho de autoria da amiga gicarrocini , tamb\u00e9m bi\u00f3loga, fruto de parte do seu doutoramento, com bolsa #fapesp, e que tive o prazer de colaborar. Esse n\u00e3o foi o \u00fanico trabalho que geramos juntas, mas o meu pensamento hj n\u00e3o foi no teor cient\u00edfico deste paper, mas nos nomes que est\u00e3o compondo a autoria deste. Um trabalho todinho de autoria exclusiva de MULHERES. E me deu um orgulho danado! Mulheres fazem ci\u00eancia, e fazem ci\u00eancia de qualidade. Apesar das dificuldades. Ainda h\u00e1 preconceito (sim. Ainda h\u00e1, infelizmente), em muitos momentos jornada dupla (trabalho, casa, filhos). Pe\u00e7o licen\u00e7a \u00e0 Viviani e Clarisse, co-autoras deste paper, m\u00e9dicas hematologistas, para, nesse dia 03 de setembro, dia do bi\u00f3logo, parabenizar as minhas amigas bi\u00f3logas Gisele e claubonini ! E que mulheres \u201cretadas\u201d ( como aprendi aqui na Bahia) vcs s\u00e3o! E claro, todas as mulheres que fazem ci\u00eancia nesse pa\u00eds! Feliz dia, bi\u00f3logas do meu Brasil! mulheresnacienciabr #mulheresnaciencia #ciencia #mulher #womeninscience #diadobiologo",
               "comments_count": 3,
               "id": "17852812861527117",
               "like_count": 121,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/69129920_2456276117984201_5695460002401567841_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeH_AglMQ7lz45DV6sXMK18mC0GVtTQd8YYLQZW1NB3xhj_NMJuj3gkRt3NYuC-XbQTit8Y8Hn_l1vjgQ3NupZ65&_nc_ohc=VwJGwtAjm2EAX_1o8la&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8S0VmP66uiQUMhNkc3y4rdEFMhe3DOXovvxuDuZjCHQQ&oe=6263E038",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B19GfMwD540/",
               "timestamp": "2019-09-03T15:50:30+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "\u00c9 voadora que fala, n\u00e9 ? Vou te dar dois conselhos importantes.\nConselho 1: Saiba identificar as fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas.\nConselho 2: Saiba identificar as fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nica !!!! Essa semana tem muita coisa ainda, viu ?! Se prepare que vou comentar especificamente sobre cada uma das fun\u00e7\u00f5es. ESSA QUEST\u00c3O VOC\u00ca N\u00c3O PODE ERRAR !\n\n#Enem #Quimica #resumos #bahianademedicina #ufba #usp #uesc #uesb #uneb #ufob #ufrb #ufes #Enem2020",
               "comments_count": 12,
               "id": "18088486243168072",
               "like_count": 238,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/97272562_232736938021505_7457127996145928839_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFUujU_TEXZ5srkAyuQ79fXb9R-dBpysW9v1H50GnKxb-JhY83AAcT6geky-pviDbUQ-YKoG5RB2ge9-NbLGSEr&_nc_ohc=ycC6k3WhCTUAX8LYdpC&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT91L5xjD83AIB2zcVm8pPJjvCBpef9bSo3fwVR-Y3z4Wg&oe=626369EC",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CAWKECEAbSA/",
               "timestamp": "2020-05-18T22:36:42+0000",
               "sigla": "UFRB"
          },
          {
               "caption": "Dois anos de UFOB, de Barreiras, de muito trabalho, de grandes desafios e muita realiza\u00e7\u00e3o! Dois anos de amigos de uma vida toda, de banho de rio, de fam\u00edlia unida, de brejas no cais... Muito agradecida, Santo Ant\u00f4nio, tu atendeu nossas preces! \ud83d\ude0d\ud83e\udd17\ud83d\ude4c\ud83c\udffe #UFOB #professora #educa\u00e7\u00e3oemci\u00eancias #quimica",
               "comments_count": 7,
               "id": "18111930805141247",
               "like_count": 211,
               "media_type": "CAROUSEL_ALBUM",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CBZNAZtFUZL/",
               "timestamp": "2020-06-13T23:31:32+0000",
               "children": {
                    "data": [
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/103507542_2712249862213022_2118423344825693055_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFiAmwv62uV9hnJpyD_iFq3DJxY6wS_8ZgMnFjrBL_xmMS9V5QfRAvv7cWuGjEi-tfgwGlMcssUSoBhBw7DCCp7&_nc_ohc=z2_oW6EZz3cAX8vrpI4&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-YbWa8R6sm-2b-Vlsr928-OVG5SPHMjbmNFWlvT5y28w&oe=6262E015",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "18143774419025701"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/103306793_598255814158419_4340079032009063769_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEVZT9GJvXZZaSZ3gJe9tPb5PZW4c1wvWvk9lbhzXC9a-eqkj1jTa7EShfjom6yDMLEvKTWj12KYYLPGOQYQlly&_nc_ohc=DF-132aJMCEAX_jsw-P&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8gRSlP9N0xvrEqC7jXgzKzxp7ftKUFLwd5wCHRBQKIwg&oe=626240B7",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17887007872586126"
                         }
                    ]
               },
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Hoje eu me deparei pensando na estrada at\u00e9 aqui. Do guri sonhador de anos atr\u00e1s, at\u00e9 o cara mais sonhador ainda do presente. Antigamente eu n\u00e3o sabia nem como nem onde ia ser, s\u00f3 sabia que tinha que ser e n\u00e3o aceitaria nada diferente.\n\u00c9 verdade que a Medicina me tirou bons dias da adolesc\u00eancia enquanto me preparava para o ENEM, me tirou parcial ou completamente v\u00e1rias noites de sono durante os estudos, me fez suportar diversas situa\u00e7\u00f5es estressantes que eu nem imaginava ser capaz de suportar. Mas \u00e9 verdade tamb\u00e9m que a Medicina tem me permitido contemplar um pouquinho do que a ci\u00eancia sabe sobre o corpo humano e sua complexidade, conhecer as principais doen\u00e7as e, principalmente, a arte da cura. \u00c9 um conhecimento que se adquire em prol da humanidade, de ajudar o outro em situa\u00e7\u00f5es angustiantes. Isso pra mim \u00e9 a for\u00e7a motriz de tudo.\nNada aconteceu de muito especial, \u00e9 que j\u00e1 j\u00e1 eu vou estar na metade do curso e caramba... como o tempo passou r\u00e1pido! Quanta coisa mudou!\nMas aquela convic\u00e7\u00e3o daquele guri l\u00e1 atr\u00e1s, de estar no lugar certo fazendo a coisa certa, permanece e cresce cada vez mais nessa caminhada que escolhi.\n\n\u00c9 um momento de gratid\u00e3o.\n\n#Medicina #UFOB #MedUFOB",
               "comments_count": 25,
               "id": "17987071936026259",
               "like_count": 179,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/43778869_2039797509399378_6485994975212454465_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGM10YhjDWV6-maJ1AsQ0syMy9MM_AnOMEzL0wz8Cc4wW8LkeFrjJzVChH41sXdkJufxB4e7iHth8aJw-r-2d5k&_nc_ohc=nICHO8gEHLwAX_4c15R&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-6iQQJmpoYneQSzS7Vc8EfdNRebaMarWwtCM_4Qt3I-g&oe=62637EFB",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/Boz9wI0lZ4F/",
               "timestamp": "2018-10-11T23:52:53+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Eu n\u00e3o consigo esperar at\u00e9 amanh\u00e3 para postar essa foto n\u00e3o. Haha \ud83d\ude0d\nEu sonhei muito com o dia em que colocaria essa foto em meu Feed ! S\u00f3 eu e Deus sabemos o quanto eu esperei por este momento, e o quanto eu lutei por isso ! \nE meu cora\u00e7\u00e3o exala GRATID\u00c3O! \u2665\ufe0f\n.\n.\n#formei #publicidade #publicidadeepropaganda #ufob #ufobsamavi",
               "comments_count": 94,
               "id": "17877544537540041",
               "like_count": 532,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/83817643_486355368697077_5943956933557263323_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEHHzi-8P8iU64V7i16lYbG-GixCQcDshP4aLEJBwOyE9PAP3viisQsWe8j8TZf8uwruIqZ_ZgBUozs_cEVebt1&_nc_ohc=wNzFIqe2tZQAX_KrIrs&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8if4BTil2aow4t8yZQI9ZUSc0JfkzuAUR1kzArgSZX-Q&oe=62635E3B",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B8kX27mpvwI/",
               "timestamp": "2020-02-15T01:01:02+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Oportunidade!! \n\nMestrado na UFOB! \n\nO Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Humanas e Sociais (PPGCHS), da Universidade Federal do Oeste da Bahia (UFOB), torna p\u00fablico, por meio do Edital anexo, que de 23/11 a 18/12/2020 estar\u00e3o abertas as inscri\u00e7\u00f5es do Processo Seletivo para ingresso no Semestre 2020.2. \n\nO processo seletivo ser\u00e1 totalmente remoto e as aulas come\u00e7ar\u00e3o no primeiro semestre de 2021.\n\n Link do edital: https://ppgchs.ufob.edu.br/leia-mais/item/161-processo-seletivo-com-inscricoes-abertas\n\nOu na bio\n\n#posgradua\u00e7\u00e3o #ufob #bahia #ensino #ensinoremoto",
               "comments_count": 9,
               "id": "17859667136243854",
               "like_count": 174,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/126984369_135102444730062_928298128980514914_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEM_c2sSOgAice0XMY3qE3WloS_fuBblEyWhL9-4FuUTELMT2tBWukca-kdfgpUwY8izN_Wa4124wzqDvj7GQ_d&_nc_ohc=RzveCKolBQEAX-AVm_G&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT93-PpTz08pTNAX-zGdHR3AGIZ6lwHkguSUHwbfxXVpqg&oe=6262CF8F",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CH8ux75Ddr4/",
               "timestamp": "2020-11-23T21:48:26+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "ATEN\u00c7\u00c3O \ud83d\udca2\ud83d\udca2\ud83d\udca2\ud83d\udca2\nNOVA EDI\u00c7\u00c3O DE UM DOS MAIORES CL\u00c1SSICOS DA HISTORIOGRAFIA SOBRE TR\u00c1FICO DE ESCRAVIZADOS PREFACIADO PELO PROFESSOR JO\u00c3O JOS\u00c9 REIS\n \ud83d\udc49\ud83c\udffd Descri\u00e7\u00e3o\nGrande refer\u00eancia para os estudos do tr\u00e1fico atl\u00e2ntico que tomaram for\u00e7a nos anos 1980, Fluxo e refluxo ganha agora nova edi\u00e7\u00e3o pela Companhia das Letras, com posf\u00e1cio in\u00e9dito de Jo\u00e3o Jos\u00e9 Reis.\n\nFluxo e refluxo \u00e9 resultado de quase vinte anos de pesquisa de Pierre Verger. O detalhado e criterioso estudo foi apresentado pela primeira vez na Sorbonne, em 1966, como a tese de doutorado do antrop\u00f3logo e etn\u00f3logo franc\u00eas. Lan\u00e7ada no Brasil apenas em 1987, a obra rapidamente se tornou um marco historiogr\u00e1fico: a partir de levantamentos feitos na costa da \u00c1frica e de cartas do negreiro Jos\u00e9 Francisco dos Santos, conhecido como Alfaiate, Verger reconstr\u00f3i a rota de compra e venda de escravos entre a Bahia e o golfo do Benin no per\u00edodo da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa, e recupera os desdobramentos culturais dessa rela\u00e7\u00e3o comercial. \n\"Apesar dessas duas comunidades terem praticamente perdido contato a partir do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, seus integrantes tornaram-se, em termos culturais, africanos do Brasil e brasileiros da \u00c1frica\", diz Pierre Verger. Cinco d\u00e9cadas ap\u00f3s seu lan\u00e7amento na Fran\u00e7a, Fluxo e refluxo se prova indispens\u00e1vel para se compreender a hist\u00f3ria do tr\u00e1fico, da escravid\u00e3o e do Atl\u00e2ntico.\n\n#ufpe #ufrn #ufal #uesc #ufjf #uema #ufac #ueg #unb #ufop #uece #ufmg #ufmt #ufpb #usp #uff #ufrj #uerj #uneb #ufba #ufrb #ufob #uefs #anpuh #eventosdehistoria #historiadaescravidao  #amazon",
               "comments_count": 9,
               "id": "17881210559374488",
               "like_count": 156,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/205117505_1678559152534725_8951568979371868974_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHCs1Ouk7COBNIgLMqz_LUgUfjl5_GRMzJR-OXn8ZEzMm8Bqe-B9aSpxf3A_89OjnwN80xiUqqGYJW4pXYqfwvq&_nc_ohc=SyTVwapgw1cAX8mQn3Q&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT97j93eMoBjVHjnVbuqEVSTMNRajKGD57_49CGZo4jIkA&oe=62624A25",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CQbStEHJc8Q/",
               "timestamp": "2021-06-22T14:50:43+0000",
               "sigla": "UnB"
          },
          {
               "caption": "Essa foto n\u00e3o \u00e9 minha, apesar do gel ter sido feito por mim. Foi um teste bem simples de rea\u00e7\u00e3o de PCR que estou fazendo no lab, associado com demonstra\u00e7\u00f5es de t\u00e9cnicas de biologia molecular para alunos interessados em se envolver com pesquisa na \u00e1rea.\n\nO ano est\u00e1 acabando, e como estou?! Estou bem cansada. Cansada o suficiente pra fazer contagem regressiva para as f\u00e9rias, que desta vez, preciso tirar para n\u00e3o perder (n\u00e3o tirei f\u00e9rias este ano ainda). Cansada da intensidade que tem sido esse ano. Em termos de trabalho: 1. covid veio a\u00ed pra fazer a gnt finalmente implantar um lab de servi\u00e7o na universidade, que \u201cesfola o nosso couro\u201d todo dia, 2. reuni\u00f5es quase di\u00e1rias, 3. orienta\u00e7\u00f5es de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, mestrado, 4. aula remota, 5. pesquisa. Em termos de vida: 1. viver em meio \u00e0 confus\u00e3o e restri\u00e7\u00f5es de uma pandemia, 2. lidar com o negacionismo das pessoas todos os dias (s\u00f3 lembrando: eu estou no diagn\u00f3stico molecular de COVID. N\u00e3o acabou ainda n\u00e3o viu, gnt! S\u00f3 pra avisar).\n\nMas, mesmo estando bem cansada, ver o brilho nos olhos dos alunos conhecendo de verdade um mundo que s\u00f3 viu nos livros e na sala de aula n\u00e3o tem pre\u00e7o n\u00e3o. A gnt sai um caco de um dia inteiro em p\u00e9 no lab, mas com o cora\u00e7\u00e3o feliz que s\u00f3.\n\ud83d\udcf8: pgcastro \n#chegandonatal #2020acabando #covid_19 #ufob #laive #naive #eufa\u00e7ooqueamo #mortamaspassobem #biologiamolecular #pcr",
               "comments_count": 19,
               "id": "17859468413219911",
               "like_count": 184,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/124994447_130125525230061_7630500339450610938_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGU4ukS5-asrE1MdaJt7BTXZ0ftLFMNT1xnR-0sUw1PXL8wt9nrb7UJaNRW-RF7CxF3d01YC0r86aUWWkhWJE6X&_nc_ohc=8I9xOnfytWAAX_YJlr8&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-eBLVRAENe3xbAYvORQyCIXsf3Jk9jnkzWkjByGiUHvg&oe=62635E7C",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CHgVshoDTa3/",
               "timestamp": "2020-11-12T21:10:30+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Essa foi uma foto espont\u00e2nea, mas que transmite a minha felicidade com essa nova conquista. Muitos v\u00e3o me julgar, mas saiba que seus julgamentos n\u00e3o v\u00e3o me atingir. V\u00e3o falar que n\u00e3o sei o que quero, mas saiba que sei sim. Deus tem um prop\u00f3sito para tudo nessa vida, ningu\u00e9m sabe o que j\u00e1 passei para chegar at\u00e9 aqui, para conquistar algo na \u00e1rea que sempre quis. Hoje estou feliz, pois a \u00e1rea da sa\u00fade sempre me interessou, e chegou o meu momento, a minha conquista. Talvez fosse necess\u00e1rio passar por tudo que j\u00e1 passei para me fortalecer e amadurecer, para enfrentar a vida, os medos e principalmente as dificuldades. O momento agora \u00e9 de agradecer a todos que me apoiaram e que torceram por mim, que ficaram felizes com a minha conquista e agradecer principalmente a Deus, porque tudo \u00e9 no tempo dele. GRATID\u00c3O \ud83c\udf3b\ud83d\ude4f\ud83c\udffc\ud83d\ude4c\ud83c\udffb\n\nUFOB, t\u00f4 voltando e dessa vez s\u00f3 saio com o diploma na m\u00e3o, que saudades dessa institui\u00e7\u00e3o. \ud83d\udc9b\ud83d\udc1d\ud83c\udf3b\n\nFARM\u00c1CIA \u00c9 O FLUXO E A DROGA \u00c9 O PODER!\n#farmaciaufob #doseletal #ufob #caloura #gratidao #makeup #makeupartist #makeamarela #artist #gratidao #felicidade #sisu2021",
               "comments_count": 45,
               "id": "17881401197281451",
               "like_count": 129,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/199185656_829105234651911_2414711586787247089_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGDv1dNUIn2dzIYjt5u8U_k7nMFUQbs_OzucwVRBuz87EMbEFGhRdeIpU3JyEcRobLkXHcZPEXqNOYdxZJzBvyl&_nc_ohc=qXiR9ABk9PQAX-nuLQ2&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-D7egq0oeb2g5NcVrTPcEfOJm8pZMS0ksKUrDwbX6oAw&oe=6262DEF9",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CP-uZi9FBNg/",
               "timestamp": "2021-06-11T12:34:44+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Produ\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica turma de MEDICINA VETERIN\u00c1RIA 2021- ufobcampusbarra \n \nPh: sildpaulafotografa \n#medvet #medicinaveterinaria #ensaio #produ\u00e7\u00e3o #momentos #soumaismomentos #photos #ufob #ufoband #unifg #estudantedemedicinaveterinaria #formandos",
               "comments_count": 16,
               "id": "18256315123052941",
               "media_type": "CAROUSEL_ALBUM",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CVEeri4j9tU/",
               "timestamp": "2021-10-16T00:49:48+0000",
               "children": {
                    "data": [
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/245639568_401537594857867_1730309266097446222_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGPnH4LvG2_ng8GxHESuPCu8AXBlnqRQ07wBcGWepFDTtXwi9StDhWzKtJAfOwBHTfrg8vUzOuWf8rbeHiEXy9W&_nc_ohc=28YYT8F1SiIAX_RQBOn&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-IAYReoBKI4k75zDRCCrMVKEGjL-2JvGHg6PnaiR9ZyA&oe=6263974E",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "18255173479032304"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/245695654_1517747695253358_5111539864202599849_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHap8uic6teWOMhptY-HF26usniR3ibzum6yeJHeJvO6RsXFN5e8yaTdSbEqoA8GMR-Yex-DetLwB8UWL1XqGjc&_nc_ohc=Jwppl0f_6IEAX-SgSs9&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8_2-1dltopp_LdtfK1ZoWWtIGxbfpF57J6SCrHRzq4fw&oe=626379F3",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17966178148462967"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/245990056_972356926960901_9016831269317121569_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHQ7VT3lqFHWLM_6nUoAwZgmr9ijoMdrhWav2KOgx2uFeKV8dRg9U3ht0oLHJnl7PSIUHwDvRcZHsOZGVHRVdIE&_nc_ohc=eSWgFxLYpYEAX-0rr1D&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-09WTAN9xTbOTsX3H8oUM4ondSUHxtY-skv9hMI5NMag&oe=626396D8",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17956185850503748"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/245660227_4559467327454435_9091815610094958941_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFFQSwAllgCQ-heElvH2qvFHtJSvOUqlQse0lK85SqVC0WHKfvWdw-VglDBPFRbqQ5nT8FnWPkFNJtC48F3NpeM&_nc_ohc=a0oZDbScy2oAX-GKjIr&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9-BqiEbD6Akbv8-wKaKeBawYYL73Tcak9CZQoqny6qtA&oe=6263722A",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "18003311509363899"
                         }
                    ]
               },
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Dica de leitura \n\nResenha da Editora\nNa historiografia brasileira, ainda s\u00e3o poucos os estudos que revelem em detalhe as pr\u00e1ticas cotidianas, de inven\u00e7\u00e3o da cultura \u2013 tamb\u00e9m aquela material \u2013, cobrindo todo o Brasil rural e urbano da escravid\u00e3o e p\u00f3s-emancipa\u00e7\u00e3o. O que acontecia no interior das senzalas, nas matas circunvizinhas das fazendas ou nos becos, casebres e zungus (como eram chamadas as moradas dos africanos e crioulos nas cidades)? Muita coisa a ser redescoberta, descrita e analisada. Entre os s\u00e9culos XVII e XIX, as experi\u00eancias religiosas, sobretudo as de origem africana, foram reinventadas e modificadas permanentemente em diversos espa\u00e7os. Nesta colet\u00e2nea, os organizadores reuniram pesquisas in\u00e9ditas sobre as forma\u00e7\u00f5es religiosas negras em cidades coloniais e p\u00f3s-coloniais do Rio de Janeiro, Bahia, Pernambuco, S\u00e3o Paulo, Para\u00edba, Sergipe, Maranh\u00e3o, Alagoas, Santa Catarina e Rio Grande do Sul. Das devassas em torno dos calundus ao sincretismo com o catolicismo de monges beneditinos; da persegui\u00e7\u00e3o do Tribunal de Inquisi\u00e7\u00e3o \u00e0s santas africanas; do medo da feiti\u00e7aria \u00e0 uni\u00e3o entre religi\u00e3o e pol\u00edtica; das batidas policiais que reprimiam e perseguiam as casas de dar fortuna, os canger\u00eas e o candombl\u00e9 \u00e0s influ\u00eancias africanas sobre festas religiosas cat\u00f3licas. Assim, este livro mostra que, ao longo do tempo, experi\u00eancias religiosas se inventaram e renovaram-se, perdendo e ganhando sentidos, significados e s\u00edmbolos. Em meio \u00e0 intoler\u00e2ncia \u2013 inclusive racial, social e cultural \u2013, encontramos disputas pela mem\u00f3ria, pela origem e pelos mercados da cren\u00e7a.\nFonte: https://www.amazon.com.br/Religi%C3%B5es-Negras-Brasil-Escravid%C3%A3o-P%C3%B3s-Emancipa%C3%A7%C3%A3o/dp/8584550089\n#ufpe #ufrn #ufal #uesc #ufjf #uema #ufac #ueg #unb #ufop #uece #ufmg #ufmt #ufpb #usp #uff #ufrj #uerj #uneb #ufba #ufrb #ufob #uefs #anpuh #hist\u00f3ria #hist\u00f3riadaescravid\u00e3o",
               "comments_count": 3,
               "id": "17888600161670278",
               "like_count": 135,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/118979073_181763413415384_3068437223800328873_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeH-ulBu9h9-_GFZGGaj3VCgpkup3R53qaumS6ndHnepq3DadmsQOiviFX-4u2jNfJEjcLL1RzYNNGGU2eNNBiFY&_nc_ohc=pSjI93MAlFIAX94TT_4&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8TAMJ4Tc33kUk-0-dAztKRp82gmMCSMnNR3V6wf049yw&oe=62640DB4",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CE9gs8-pSFT/",
               "timestamp": "2020-09-10T15:30:29+0000",
               "sigla": "UNIR"
          },
          {
               "caption": "Como est\u00e1 sendo a sua realidade no EAD? \u00c9 igual a da foto?",
               "comments_count": 9,
               "id": "17899504726911601",
               "like_count": 156,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/173420978_295428972060640_3992437815676974112_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFo3Q__0bON1I-K5pqFKOAbNyv8aNfHNVQ3K_xo18c1VIIjWQVnU72W3G4zN2bXgDlFbfTfvPw8GZqrHb8A85YG&_nc_ohc=fVduHIUWXpoAX-KvA0y&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-QThwBYZ1gh2IWaTQI7Di9Y7VJlmDKX-YqjA83ViwzOg&oe=6263BBDF",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CNxZ9yzDC6A/",
               "timestamp": "2021-04-17T15:23:16+0000"
          },
          {
               "caption": "Vai come\u00e7ar o clube de leitura do hist\u00f3ria da escravid\u00e3o. \n#ufpe #ufrn #ufal #uesc #ufjf #uema #ufac #ueg #unb #ufop #uece #ufmg #ufmt #ufpb #usp #uff #ufrj #uerj #uneb #ufba #ufrb #ufob #uefs #anpuh #historiadaescravidao #acordabaixada #amazon",
               "comments_count": 15,
               "id": "17887174982125908",
               "like_count": 177,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/173952335_839189603335133_2090856782103672815_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFptsVMrd1pkGKk49PYyx1WSEsC8YACmYFISwLxgAKZgUAAanL9U51HcuCYWC6SIoiR-G2x6gJ36cUkzw5lzQQh&_nc_ohc=DhsR8CCKlgMAX-PqnbM&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-2aQ-I0PvkBnyyak5cEKURsDLZvSHniiENMTyFl41A3A&oe=626255C6",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CNsM06fpknM/",
               "timestamp": "2021-04-15T14:52:16+0000",
               "sigla": "UnB"
          },
          {
               "caption": "Come\u00e7ou! Mestrado em Patologia Investigativa. Novos desafios... #ufob #ppgpi #mestrado",
               "comments_count": 15,
               "id": "18101636593127058",
               "like_count": 189,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/89283027_2248005798827381_748921350651259956_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFkmCu5DxbfyYWe6qWZwhYCAA_v08KZpdAAD-_Twpml0HPXNiPJ0GOAa4u38YblHrHBQUQiBiIdWuBYlhYDlefl&_nc_ohc=e8Vs2RmBLDMAX9iKTyx&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8VZzCuwXkuN5kNXRNPIFN9Y1oxVOAdPExZpe92G4K6WQ&oe=626376DA",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B9nd5IkDGiV/",
               "timestamp": "2020-03-12T02:22:52+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Parab\u00e9ns professor Jacques Miranda, Reitor da #UFOB\n\njacques.miranda.ufob",
               "comments_count": 5,
               "id": "18099587452019871",
               "like_count": 205,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/70363157_2156468367992414_8995168527302275704_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFkOD2s60zofBCXJrSlrvF9V_34UTB-3ahX_fhRMH7dqGrkTNr-v25TwlDGWjYYlrnJyGM7BUonUC-mcUzJAUrA&_nc_ohc=A4wli1bnaQ4AX_wEVlW&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8PqcRLOV1So64mo3cKNsdcYKc3U1TFvWGBOJ0_-WTBLA&oe=62628A60",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B2jDdxxjmsM/",
               "timestamp": "2019-09-18T09:35:14+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "[COVID-19] H\u00e1 nove dias atr\u00e1s, o LAIVE iniciou oficialmente a testagem molecular para SARS-CoV-2, v\u00edrus causador da doen\u00e7a mundialmente conhecida como covid-19, no oeste da Bahia.\n\nO Laborat\u00f3rio de Agentes Infecciosos e Vetores (LAIVE) informa que, em somente nove dias, foram liberados 213 resultados de amostras coletadas em toda a regi\u00e3o oeste da Bahia, mudando o panorama epidemiol\u00f3gico desta doen\u00e7a na regi\u00e3o. \nA testagem molecular \u00e9, sem duvida, uma conquista e um avan\u00e7o para sa\u00fade p\u00fablica no oeste baiano.\n\ud83d\udcaa\ud83c\udffc\ud83e\udda0\ud83e\uddec\n#testagemmolecular #covid19 #naive #laive #ufob\n\ud83d\udcf8 equipes de extra\u00e7\u00e3o do material gen\u00e9tico e tela do equipamento QuantStudio 5 (real time) apresentando os padr\u00f5es de amplifica\u00e7\u00e3o de uma amostra positiva para SARS-CoV-2.",
               "comments_count": 16,
               "id": "17853275015017875",
               "like_count": 245,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/98427639_2334792620157109_1900864363126426383_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFcRQkOn0j9U5lbZ_mRIQwAyd-kuSbNU-bJ36S5Js1T5kbZhNvG3iYy08ZTgZGQaoGKMKhYjkyqyhXZQ5tpnygV&_nc_ohc=cJNX2fuFwtsAX94Em4G&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8i69s5AoYz_R-h8q6OEIHMq3Ry3qmz4cf0yC_PJkdWPA&oe=62633DBF",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CAikEdIDEX-/",
               "timestamp": "2020-05-23T18:14:50+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "CIRURGIA DA M\u00c3O E MICROCIRURGIA,\nAgora tamb\u00e9m no Oeste da Bahia! \n\nApresento dois novos locais de atendimento, Hospital Cotefi hospitalcotefi em Barreiras e Hospital Silvestre hospital.silvestre \u00a0 Lu\u00eds Eduardo Magalh\u00e3es. Oferendo aos pacientes da regi\u00e3o oeste da Bahia atendimento especializado em Cirurgia da M\u00e3o, Cirurgia do Ombro e Cotovelo e Ortopedia Geral. \n\nProcure sempre um especialista e receba o diagn\u00f3stico e tratamentos indicados. Valorize seu m\u00e9dico especialista! \n\nAgende uma consulta e fa\u00e7a uma avalia\u00e7\u00e3o!\ud83d\udc4d \n\nHOSPITAL COTEFI\n\ud83d\udcf1 (77)9.9848-2000 (WhatsApp)\n\u260e\ufe0f (77)3613-8500\n\ud83d\udccc Avenida Ruy Barbosa, 833 - Renato Gon\u00e7alves, Barreiras - BA \n\nHOSPITAL SILVESTRE\n\ud83d\udcf1 (77)9.9984.6579 (WhatsApp)\n\u260e\ufe0f (77)3628-7499 / 3628-3975\n\ud83d\udccc Avenida Bras\u00edlia, 231, Loteamento Mimoso Doeste 1, Lu\u00eds Eduardo\nMagalhaes\n\n#cirurgia #surgery #microcirurgia #microsurgery #handsugery #cirurgiadamao #cirurgianamao #medicina #medicinaporamor #ufob #sbot #sbcm #sbotba\u00a0 #cirurgiadotrauma #cirurgiadoombro #sbcm #sbcoc #sbotba #ortopedia #traumatologia #medicina #hospitalcotefi #hospital.silvestre #barreiras #luiseduardomagalhaes #lem\n====================================================\nDr. David Correia\nOrtopedia e traumatologia\nCirurgia do ombro e cotovelo\nCirurgia da m\u00e3o e microcirurgia e reconstrutiva\nMembro titular da Sociedade Brasileira de Ortopedia e Traumatologia - SBOT\nMembro titular da Sociedade Brasileira de Cirurgia do Ombro e Cotovelo - SBCOC\nMembro titular da Sociedade Brasileira de Cirurgia da M\u00e3o - SBCM\nCRM-BA: 24.771 / TEOT: 15.721 / RQE: 14.941",
               "comments_count": 17,
               "id": "17844078761730818",
               "like_count": 156,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/273891603_423523419568022_4458114640624438427_n.webp?stp=dst-jpg&_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFFGnp-ghgnQbqaUgpjAKb1H8y7aYgSvrofzLtpiBK-unhOJrjgbgIV4XnzIhMNCTJmV001aoaj7aBrksh-_s-l&_nc_ohc=G-GWsyc7MBkAX-cxTjg&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9hbwJ5t1H0Ap-xiaxSPTdO80g0Bks8uo3piX8HFyYFMw&oe=6263A8A9",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CZ-DZDzJyC5/",
               "timestamp": "2022-02-14T19:32:52+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Congratula\u00e7\u00f5es a leidi.uchoa87 mais nova M\u00e9dica Veterin\u00e1ria! \n\nFot\u00e3o de muitos que est\u00e3o por vir no Studio GigArt\ud83d\udca5\ud83d\udda4\ud83d\udcf8\nwww.studiogigart.com.br\n\n#gigart #studiogigart #ensaiofeminino #medicinaveterinaria #veterinaria #ufob #ufobcampusbarra",
               "comments_count": 2,
               "id": "17858008961621430",
               "like_count": 116,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/241557558_248115160542298_6337946178739755660_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGrgWxhhVIe-f5GvOSjGKcEtulhS3uoJte26WFLe6gm18JwzYiwWYR-MOEGbDW8Ss8nxW7LJJvotAY0uAi5CmZE&_nc_ohc=bY5dP2rewoEAX9-Af9j&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_eD5YaiBCvY-CdoJgSL20LuRtWh-X8nhDrPLs4HWCmtg&oe=62641199",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CTsffpYrG4p/",
               "timestamp": "2021-09-11T20:43:45+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "\u00c9 bom olhar para tr\u00e1s e saber que escolheu o caminho certo.\n.\n.\n.\n#medicinaveterinaria #veterinaria #medvet #medicaveterinaria #clinicadepequenos #cirurgiadepequenos #ufob #hvuufob",
               "comments_count": 14,
               "id": "18046425169319819",
               "like_count": 104,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277986535_369424848420227_9063043696513120461_n.webp?stp=dst-jpg&_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFZCeAfIjb3XrOnMjCpMP08NUwgy03m9BA1TCDLTeb0EFW0bkG-C6oeuc0UzxS14ApJ7Swu6P9oi6nL-i5k7e9z&_nc_ohc=j5Ntkg-YhMIAX_WxPuT&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9GjtnLSvvK96GLNVA_9H-1PQeijEfwR69ldJTRmSrtxg&oe=626341E3",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cb-wQ9_umFy/",
               "timestamp": "2022-04-05T19:07:46+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Para esclarecer \ud83d\ude09\n.\n.\n.\n\nEssa forma de conte\u00fado ajuda voc\u00eas? Me digam a\u00ed \ud83d\ude09\ud83d\ude4c\ud83c\udffd\ud83c\udf3b\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n.Via scientiamundi .\n.\n.\n.#ciencia #engenharia #medicina #direito #nutricao #enfermagem #educacao #fisioterapia #faculdade #gradua\u00e7\u00e3o #artigocientifico #metodologiacientifica #ufba #ufal #uneb #ufob #uefs #ufs #formandos #formatura #tcc",
               "comments_count": 11,
               "id": "17858669695731540",
               "like_count": 298,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/83224468_811603112677570_7418411283876501553_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEq6apwLvh0L7MW38dOFZ2vbopA9zNE32FuikD3M0TfYTJ5e2fVt0Smsa5iH21Gy7cLWb6m7ZR6R4g0EQlbE3S6&_nc_ohc=_m8SSgcec8cAX9ykwBt&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8h5MSKJcqVZe5iM-3DoUqjd6hlja9NXcGXUAWLvQVMMA&oe=626381F6",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B8H1r9fDION/",
               "timestamp": "2020-02-03T23:03:42+0000",
               "sigla": "UFS"
          },
          {
               "caption": "Hoje gostaria de agradecer aqueles que sempre estiveram nos bastidores, me apoiando para realiza\u00e7\u00e3o desse sonho. Esse diploma n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 meu, \u00e9 uma conquista nossa. Obrigada fam\u00edlia! \ud83c\udf8a\ud83d\udc69\ud83c\udffd\u200d\ud83c\udf93\n.\n.\n.\n#formatura #medicinaveterinaria #formei #sonho #UFOB #ensaio #fotografia #veterinaria #familia",
               "comments_count": 23,
               "id": "17903474921448908",
               "like_count": 171,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/276033049_1649059908763323_8320191954210879702_n.webp?stp=dst-jpg&_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHGLf5yQSWuRtinJSFjYoiqin5zx37DoV-KfnPHfsOhX5RrXucuahX9yQ_AL5OTuvFxOz8YMK_rj_A9YbK-s0DF&_nc_ohc=C7ooji7smPEAX_5FLeZ&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9HL4sj6qWDDc3a2B2vFgUsVFomaCnZ3e2mPSwOfHLVBg&oe=626371FF",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CbSlUM8OXNw/",
               "timestamp": "2022-03-19T15:25:31+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Simula\u00e7\u00e3o de Incidente com M\u00faltiplas Vitmas.\nGrupo padr\u00e3o!\n\ud83d\ude91\ud83d\ude91\n#samu #trauma #medicine #doctor #medicina #ufob #lardi",
               "comments_count": 11,
               "id": "17864540611401839",
               "like_count": 298,
               "media_type": "CAROUSEL_ALBUM",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/ByEGoXaj-xX/",
               "timestamp": "2019-05-29T23:00:51+0000",
               "children": {
                    "data": [
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/61342021_384858005571645_7061500167287516939_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFH4-qGowJkGWSQZFV67hKrI0FPr3dS6mYjQU-vd1LqZj6at4YLYRNrmw42DCWiuonoYifEqeB-ltP4ceD8lKBG&_nc_ohc=ES0rsLTRdIAAX97ELBZ&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_iqNNxG4pbrxxzltn21O9VoV68i061WYoZGN69mg1VJw&oe=62639D5E",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17843521390466514"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/58410976_622719691567102_471703037737868681_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEOohrnxlept8cqPMm7GJdh19NJ7W2UuxnX00ntbZS7GUr3lwBNPb6V5u3OVlD6Li28dr78dlb4trNYwZ50BkXe&_nc_ohc=F6yKWq1VevgAX_DEaVB&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8-IPiHQMhD0-IMeGRC70BDBYuwd78oaHZx14917kvVAw&oe=62629CEA",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17858319541417378"
                         }
                    ]
               },
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "E qu\u00edmica org\u00e2nica cai no Enem ? T\u00e1 brincando ?! Despenca !\nO carbono tem a incr\u00edvel de capacidade de formar cadeias, permitindo-o a forma\u00e7\u00e3o de INFINITAS subst\u00e2ncias. Isso \u00e9 algo fundamental para a exist\u00eancia da vida.\nClassifica\u00e7\u00e3o de Carbonos t\u00e1 presente nas provas viu ? Procure a quest\u00e3o do nanokid e a quest\u00e3o sobre a hibridiza\u00e7\u00e3o do carbono na estrutura do grafeno, ambas na prova do ENEM.\nOutro ponto indispens\u00e1vel \u00e9 conhecer as diversas formas de representar uma cadeia carb\u00f4nica. Isso \u00e9 a base de tudo, galera. Vai ser importante para TODAS as outras quest\u00f5es de qu\u00edmica org\u00e2nica. Ent\u00e3o, treine bastante !\nPor fim (e n\u00e3o menos importante), classifica\u00e7\u00e3o de cadeias: Presen\u00e7a de Liga\u00e7\u00f5es m\u00faltiplas, Hetero\u00e1tomo, Ciclo ou Ramifica\u00e7\u00e3o, s\u00e3o os crit\u00e9rios mais importantes para classificar as cadeias. Cuidado com as pegadinhas, hein ? (Da uma olhada nos exemplos)\n\n#Enem #Quimica #enem2020 #bahianademedicina #usp #ufba #Resumos #aprovado #aprovacao #uneb #uefs #uesb #ufs #ufob",
               "comments_count": 4,
               "id": "17849521157023094",
               "like_count": 111,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/93305933_607469539844198_6925973400920113544_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeE5qF7iIV_RW8P0jS1UU4hSIunw3z9n99wi6fDfP2f33HIB6oze1F6WGEtY421R8Wq2WgOpH6JbqBKB3aeW03cU&_nc_ohc=Uh4BmbEluhsAX9ewaOV&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-WxAx-8w_0WpWjaihIKjZh9RL4ggBT47zSa6pPqGqvtA&oe=6262AB03",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B-8A-eugtW2/",
               "timestamp": "2020-04-13T22:25:39+0000",
               "sigla": "UFS"
          },
          {
               "caption": "\ud83d\udea8 Aten\u00e7\u00e3o \ud83d\udea8 lan\u00e7amento, mais informa\u00e7\u00f5es com mrcoliver e letraevozeditora. Sinopse \ud83d\udc47\ud83c\udffd\ud83d\udc47\ud83c\udffd\n\nQual foi o papel da fotografia na constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de projetos de poder colonialistas? Essa \u00e9 a quest\u00e3o inc\u00f4moda que Marcus Vinicius de Oliveira persegue em seu livro \u00c0 sombra do colonialismo. O historiador analisa duas s\u00e9ries fotogr\u00e1ficas associadas ao poder colonial portugu\u00eas \u2013 mais precisamente, o regime salazarista, no in\u00edcio de sua instaura\u00e7\u00e3o \u2013, seus circuitos sociais, assim como seus usos e fun\u00e7\u00f5es em um contexto colonial. A primeira s\u00e9rie \u00e9 um conjunto produzido por fot\u00f3grafos profissionais em dois grandes eventos promovidos pelo regime: a Exposi\u00e7\u00e3o Colonial de 1934 e a Exposi\u00e7\u00e3o do Mundo Portugu\u00eas de 1940. A segunda foi produzida nas miss\u00f5es antropol\u00f3gicas sob a orienta\u00e7\u00e3o de Ant\u00f3nio Mendes Corr\u00eaa (1888-1960) e inclui os trabalhos da exposi\u00e7\u00e3o de 1934, al\u00e9m das Miss\u00f5es da Guin\u00e9 e de Mo\u00e7ambique. Sustentado em vasta documenta\u00e7\u00e3o, o estudo de Oliveira \u00e9 uma abordagem vigorosa e desconcertante sobre a economia visual que sustentou o colonialismo e suas a\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia, sujei\u00e7\u00e3o e controle. \n\n#ufpe #ufrn #ufal #uesc #ufjf #uema #ufac #ueg #unb #ufop #uece #ufmg #ufmt #ufpb #usp #uff #ufrj #uerj #uneb #ufba #ufrb #ufob #uefs #anpuh #eventosdehistoria #historiadaescravidao  #amazon",
               "comments_count": 4,
               "id": "18106767433264228",
               "like_count": 127,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/248800651_468432464479348_7409997190579288648_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEJQv-l3Kd0_DRZDmntSstZ1RYU0-SrP7TVFhTT5Ks_tBgYi5lPvUvte7skGa1OHAD5RMMBYt71W3EIz8iiyHwL&_nc_ohc=SvbBEiP0UXYAX9xOsnG&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-5Q3kw8r6yrBjBBzYnCkv8pi7K2QQtx96eWYum9GlE6w&oe=626412CD",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CVgjW6ipFFB/",
               "timestamp": "2021-10-26T22:29:24+0000",
               "sigla": "UnB"
          },
          {
               "caption": "\"Hoje \u00e9 um dia triste para a Hist\u00f3ria,  principalmente para o Departamento de Hist\u00f3ria da Ufes. O querido professor Valter Pires faleceu nesta sexta-feira (25/6), na cidade de Vit\u00f3ria da Conquista (BA).\n\nValter j\u00e1 aposentado, pela Ufes, continuava atuando em v\u00e1rios projetos na Universidade Estadual do Sudoeste da Bahia. Era incans\u00e1vel o nosso amigo. Um defensor do nosso saber e fazer da nossa profiss\u00e3o.\n\nN\u00f3s vamos sempre lembr\u00e1-lo com carinho, um professor maravilhoso, um colega incr\u00edvel,  uma pessoa inteligente, de um humor refinado, \u00edmpar. Siga em paz professor Valter! \n\nOs colegas, amigos, alunos e ex-alunos sentir\u00e3o muito sua falta. Mas, o manteremos vivo no nosso fazer hist\u00f3rico di\u00e1rio, na luta contra a opress\u00e3o e na defesa da ci\u00eancia. Valores que voc\u00ea nos ensinou. Prosseguiremos. \ud83d\udda4\ud83d\udda4\"\nReposted from anpuhes\n#Hist\u00f3ria #Conhecimento #Professor #ufes #uff #uesb #ufba #ufob #ufrj #usp #cultura #educa\u00e7\u00e3o #pesquisadores #historia #history #historico #hist\u00f3rico #historiadobrasil #hist\u00f3riadobrasil #ciencia #humanidades #humanas #revista #educador #cienciashumanas #pesquisador #professores #not\u00edcias #informe #universidade",
               "comments_count": 6,
               "id": "18178213735191136",
               "like_count": 139,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/208351641_559890761838863_5541133088917967481_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeH9JV2cB5FkbU97zBSYggM6leY1fB6ywmaV5jV8HrLCZrcnYQUT3LtQx6YVq_xlnxdexoJUF7CWtJ9I62QjlJf3&_nc_ohc=EDwRoPU9XRIAX-M3S1e&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9caaYnk_qZsr389mPUFPRRGlwDX2qfzZqZIhoGwo67lQ&oe=62640E03",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CQj6yWAJgIF/",
               "timestamp": "2021-06-25T23:14:53+0000",
               "sigla": "UFRJ"
          },
          {
               "caption": "Com a loucura que foi essa \u00faltima semana acabei nem postando essa conquista linda que Deus me concedeu... Obrigada Senhor \u2764\n.\n.\n.\n.\n.\n#ufob #universidadepublica #federal #passei #deus\u00e9bom #vestibulanda #enem #publicidadeepropaganda #universidadefederal #estudante #caloura",
               "comments_count": 33,
               "id": "17913900116420821",
               "like_count": 162,
               "media_type": "CAROUSEL_ALBUM",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cbv8VB4LQuI/",
               "timestamp": "2022-03-31T01:04:35+0000",
               "children": {
                    "data": [
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277603001_112578014605638_8893162116911604197_n.webp?stp=dst-jpg&_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeF81ElLrQ4xtUFRsHMs0NY6gNZicEWAd5GA1mJwRYB3kaDbp4tmOZJ02jmMlqMgF-xMUdsYBvqEPGA3bl8NvApn&_nc_ohc=qXvoK6kVWKYAX9OKDnZ&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8bL1qpH8ZxAN4S3SNJi03V0U_Ce5W62cand4hESzEP_w&oe=6262B98A",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17911821443325225"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277646503_377968233981585_5356878348124468803_n.webp?stp=dst-jpg&_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHZNOu6oydzpWFm2kvPpKteHhQhw4RGRVQeFCHDhEZFVO2kKPpuZ-R3OovsSFAq2VI3EBN8enMmR2sqvgvERl0I&_nc_ohc=j-P-gewOIpwAX_OB3Lg&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8SBDIDnUaMbVgWQi-r6jxRajxc5Zg4qbzYiekBp1Gwlg&oe=6262476C",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "18211615738126607"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277620803_712840943056447_4258997815445599819_n.webp?stp=dst-jpg&_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFLZfbqXSpiNAwK8egF9fGm034eqNLz4g3Tfh6o0vPiDbbI1RR_E191VRxD_8xxR0Gsj4GCP3i9vDqIUzFanOfR&_nc_ohc=NvnlLJTQAvkAX-SKSt9&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT81c3bigB2d4GoIeRoL0PmoOTyLimM6LGf9vu3bIAIZlA&oe=62634350",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17894961818601631"
                         }
                    ]
               },
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "#Repost ufoboficial\n\nUFOB lamenta falecimento do professor M\u00fassio Piraj\u00e1 Mattos\n\nA UFOB lamenta profundamente e decreta luto oficial por tr\u00eas dias pelo falecimento de M\u00fassio Piraj\u00e1 Mattos, professor do Centro das Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas e da Sa\u00fade. M\u00fassio faleceu hoje (8), v\u00edtima da COVID-19.\n\nNeste momento de dor, prestamos solidariedade aos familiares, amigos e desejamos for\u00e7a e paz, nesse momento de tristeza.\n\n#UFOB #Luto #Covid-19\nReposted from ufoboficial",
               "comments_count": 19,
               "id": "17877700031326795",
               "like_count": 165,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/197913754_778006129533403_7749916060180956756_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGhBn-Pfu2-GMz0x2kOZuOgo4mKxZLEjNOjiYrFksSM02KrRjHT5-ndgJTB5RU0sy7wSDe5-VKizPU_ALytzyje&_nc_ohc=niPIZ6A50dwAX9bEL5c&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_nA9DB6feTFaaamP2_jr5kJ6_vSJEWjYILQ-PojZAMzA&oe=62639F24",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CP4WosFDFmf/",
               "timestamp": "2021-06-09T01:11:39+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Voc\u00eas n\u00e3o imaginam o quanto essa imagem representa para mim, ela tr\u00e1s esperan\u00e7a em meio ao caos, ela mostra que mesmo vivendo um turbilh\u00e3o de coisas ruins nesse \u00faltimo ano Deus n\u00e3o me abandonou.\n\n\u00c9 sobre chorar noites em sil\u00eancio, \u00e9 sobre querer desistir, \u00e9 sobre estudar em meio uma pandemia, em meio ao luto e a falta de perspectivas. \u00c9 tamb\u00e9m sobre ir fazer uma prova que pode decidir o futuro pra sua vida, \u00e9 sobre tremer ao pegar o caderno de quest\u00f5es olhar para os lados e se perguntar: \"Meu Deus ser\u00e1 se isso \u00e9 para me?\" \n\nA gente nunca sabe e nem entendi o prop\u00f3sito de Deus, depois de tanto sufoco a aprova\u00e7\u00e3o veio para me mostrar novamente que tudo acontece no tempo Dele.\n\nO primeiro passo foi dado, que Jesus continue sendo o centro de tudo.\nN\u00e3o desistam de lutar, o resultado sempre vem para aquele que n\u00e3o desisti.\n\nObrigada Senhor, tu \u00e9s o meu maior motivo!\nObrigada tamb\u00e9m fam\u00edlia, amigos e ao meu amor! \u2764\ufe0f\ud83d\ude4f\ud83d\udcda\n\n#direito\n#passeinafederal \n#universidadepublica\n#aprova\u00e7\u00e3o \n#enem2020 \n#sisu \n#ufob",
               "comments_count": 56,
               "id": "17900802062025984",
               "like_count": 181,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/203251696_200395875296183_7926415308163931156_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFiLI1wa1F0EWFTqBoQDgQtSouR4Fyx8O5Ki5HgXLHw7sMpvcV_pxNvxsCKzdThpv-oZJYsCowqFK1_lSvigBfu&_nc_ohc=lM3VZsIom-4AX-k6lAc&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8NuXpzgXD0ufYm8yf_hGY5CwQx63usRgUMrttVY1CpRA&oe=62640939",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CQYsKdHBSZK/",
               "timestamp": "2021-06-21T14:35:27+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "A Universidade Federal do Oeste da Bahia (UFOB) t\u00eam a honra de convidar a todas as pessoas interessadas para assistir, de forma remota, a Confirma\u00e7\u00e3o de Outorga de Grau dos Formandos do Curso de Engenharia de Biotecnologia e de Produ\u00e7\u00e3o.\n\nData: 4/4/2022 | Hor\u00e1rio: 19 horas\nLocal: YouTube no canal de Eventos UFOB: https://youtu.be/7aAY71LAJrk\n\nO evento ser\u00e1 presencial no audit\u00f3rio do CMLEM, com limita\u00e7\u00e3o de convidados em decorr\u00eancia da pandemia, e ter\u00e1 transmiss\u00e3o ao vivo pelo YouTube.\n\nA UFOB parabeniza os novos engenheiros:\n\nENGENHARIA DE PRODU\u00c7\u00c3O\n- Aur\u00e9lio Miguel Antunes Mirante\n- Fab\u00edola Gomes de Ara\u00fajo\nENGENHARIA DE BIOTECNOLOGIA\n- Ozania Bomfim Nascimento\n\n(Link para o Canal Eventos UFOB nos Stories)\n\n#UFOB # Confirma\u00e7\u00e3oDeOutorgaDeGrau",
               "comments_count": 4,
               "id": "17966416039580378",
               "like_count": 139,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/277816205_138051128749596_1152462603978795569_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEsIjnDEr0msudRawDmZhSzfHuZPYFgEKl8e5k9gWAQqclYy2lkyH8NXGc80eg4WM_USVdSEp23DXZBVMC8qwTv&_nc_ohc=1D20ieUFo2kAX-7QIIW&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT944khQKpEPRWK7VDo4YoY26zoyopkdRtO5CnhcUWWCoA&oe=62636AA3",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/Cb76OQorTnq/",
               "timestamp": "2022-04-04T16:37:04+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Tentando lidar com fotos espont\u00e2neas \ud83d\ude0c\ud83d\ude09\ud83d\ude0e\n.\n.\n.\n\ud83d\udcf8marciele.os \n#foto #espontanea #ufob #natureza",
               "comments_count": 11,
               "id": "18053093854051481",
               "like_count": 135,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/55963278_129401364841157_1141788558227626586_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHjfG6qtO6sNmbxjvVLoCbbrIGUgWseH4asgZSBax4fhvjiXrC4wc1lMxRbW2SD98wP_oI04HzK4M-q2hn3wBPU&_nc_ohc=4RsKml_3ebMAX8g0ABw&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-8HaibMTHToj0tFEZ9yNUfaa2JvNu7GIS2qXMVpghVWg&oe=62633BA2",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/Bv5YnOGllId/",
               "timestamp": "2019-04-06T02:03:33+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "5 anos atr\u00e1s eu assinava minha posse na UFOB. Me tornava professor do magist\u00e9rio superior numa Universidade P\u00fablica Federal. N\u00e3o imaginava a quantidade de surpresas que a vida tinha preparado pra mim em Barreiras. Sou grato a todos os ensinos que a UFOB me proporciona e a nova vida que Barreiras me presenteou. Que venham mais 45 de UFOB (pq n\u00e9?) e muito mais de Barreiras! #UFOB #BarreirasBa",
               "comments_count": 20,
               "id": "17858557483782832",
               "like_count": 238,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/89819973_145486013412916_4902810557842062460_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGH_YVRhXZdIAyERNKeQsst1x9HhVOEhmnXH0eFU4SGacKkac0v037S6_jrRg4r0uCfVxvGW_8ukp3Xfwqfm1MV&_nc_ohc=D1Hl60WMd1MAX8EdPEF&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-EIahWYt_shLxVKuudrahKwTpnTpj9-1kGLv0YVDy4tQ&oe=62638965",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B9y7JALpM7E/",
               "timestamp": "2020-03-16T13:10:06+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Parab\u00e9ns a linda jaine_mendes mais uma M\u00e9dica Veterin\u00e1ria graduada pela UFOB. \n\nmake: kiiviamakeup \nFoto: jhonatasfotografo \n\n#gigart\n#studiogigart\n#ensaiofeminino #ensaiodeformatura #medicinaveterinaria #veterinaria #ufob #ufobcampusbarra",
               "comments_count": 22,
               "id": "17974225453418050",
               "like_count": 225,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/247105903_3082386508695883_2851381311190503328_n.webp?stp=dst-jpg&_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHxYAjA-aoI8nkCFSggCvALDfKap25KR-0N8pqnbkpH7Q0pTlxbHB_a8fwYM7GC87qG6YsQl12e0sIe700lmkdT&_nc_ohc=IIc-ocPA42kAX9xDEVc&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-9mltD7RG1xo6kbFhZiMEJCdLSn8cVkaF57MLPOdV6sw&oe=6262C5DE",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CVVfpsprjCN/",
               "timestamp": "2021-10-22T15:25:22+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "\ud83c\udfbc Al\u00f4, al\u00f4, al\u00f4 papai, al\u00f4 mam\u00e3e, p\u00f5e a vitrola pra tocar, podem soltar foguetes que eu passei no vestibular \ud83e\udd41\ud83d\udca5\ud83c\udf89\nPARAB\u00c9NS AOS NOSSOS APROVADOS!!!!! \ud83d\udc4f\ud83d\ude0d\n\"Suas conquistas fazem a nossa hist\u00f3ria\"\n#calouros2020 #vemproequilibrium #aprovados #equilibrium15anos #medicina #ufob",
               "comments_count": 9,
               "id": "17902573165430571",
               "like_count": 115,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/84866559_533752947271082_1978918290351746075_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHRlxb0PfbaOqNxDX6JmRp3QsfvfDsDJolCx-98OwMmiZSEVgHiFmTqAjZFhDINGD2C-vYakofQ9NCTat_nnO8h&_nc_ohc=8wMjHEXkXGAAX8QMXE3&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_0wIg8CE2TBP1XOSr_0zg2Upl2oKOGb4M3ZxQVOQAdSQ&oe=6262FBD5",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B8zR08zp0BV/",
               "timestamp": "2020-02-20T19:56:56+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "\ud83c\udfaf Amanh\u00e3 falaremos sobre \u201cDireitos Sociais e Deveres Fundamentais\u201d em evento realizado pela ufpeloficial e pela ufoboficial.\n\n\u2705 Agrade\u00e7o a guilhermemassau pelo convite e parabenizo os organizadores! Uma grande satisfa\u00e7\u00e3o para mim!\n\n\ud83d\udc49 Mais informa\u00e7\u00f5es no link da imagem.\n\n#DireitosFundamentais\n#DireitosSociais\n#DeveresFundamentais\n#UFOB\nppgd.ufpel",
               "comments_count": 5,
               "id": "17865963245511693",
               "like_count": 153,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/189163449_319920842832343_5776769333937715591_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGWcECnWVdkSMZLlqe115JqaZFoRntyuVtpkWhGe3K5W6LKnaVMNvjpVv3pAqxcn6xLCne0UfI_DLHzCTcf2bqr&_nc_ohc=bbYE9dLt77UAX_W8L9p&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_ULoReLdFSKVp5P_YEiPwlEkQETUZaJJtPy3lpuKbYlg&oe=62630DD7",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CPDWLDJj3Nt/",
               "timestamp": "2021-05-19T11:07:51+0000",
               "sigla": "UFPEL"
          },
          {
               "caption": "III Simp\u00f3sio do Trauma & I Simp\u00f3sio de Neurologia e Neurocirurgia do Oeste da Bahia. Evento em conjunto, que uniu tradi\u00e7\u00e3o e pioneirismo, organizado por membros da laet.ufob e lannc.ufob \nO trabalho de organizar um projeto desses \u00e9 grande, mas a satisfa\u00e7\u00e3o em ver o resultado \u00e9 ainda maior.\n\nMuito feliz por estar \u00e0 frente da organiza\u00e7\u00e3o do primeir\u00edssimo evento em Neurologia e Neurocirurgia do oeste baiano! \ud83d\udd2a\ud83d\udc80 .\nQue o legado seja continuado e aprimorado pelas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es da Medicina UFOB.\n\nEsse \u00e9 meu desejo,\n\npois ainda tem ch\u00e3o, \ne as portas continuam se abrindo.\n\n#ISimp\u00f3sioDeNeuro #IIISimp\u00f3sioDoTrauma #UFOB #MedUFOB #Medicina #Neurologia #Neurocirurgia \ud83d\udcf7luizfonsecca",
               "comments_count": 11,
               "id": "17857273141637301",
               "like_count": 124,
               "media_type": "CAROUSEL_ALBUM",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B50rq_1FZA7/",
               "timestamp": "2019-12-08T19:27:50+0000",
               "children": {
                    "data": [
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/74693402_147654036562189_7500915078413890709_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFH2_zwpMUvTEnbbH8SDNAQ_izQa0CfdQT-LNBrQJ91BKJ_AMJtrwPszt0Jseaw4tG05qq_kVXotoPBiL3TUU0U&_nc_ohc=Dua8BZxNiZIAX-01yqk&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9baXQV4Sg9AMuzYYSRkAAwBaS-lLwJ74jJwbeMShGXNg&oe=6264072D",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17855729155666922"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/79693842_575784293236086_1090203200568615694_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHUqT0t-0pbY_xreJXrIVDdwglHkX8eXYzCCUeRfx5djCPnPfBkAHuLN6CyAGfW_FYt8UNGa0w3EnjGO5wXTh3A&_nc_ohc=Tz2Y8K4EUWkAX85Skto&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8qE89eeP3rK31f9QK5WXLGu8rFanmqQPNCcU3jCkyGYA&oe=626237FF",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17852720206725448"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/74354171_593298024811047_4181105306900334005_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeH5--_XOupBLmEG8JBe5M29NqaftxVSYgY2pp-3FVJiBgvZC3qrbiNtweL9RHMf0ZQbyeU7oWeX5ruplNZy3gdo&_nc_ohc=GcjnQg9yse4AX9kE4Ds&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8-FkhaPuuzKhldwDaYCTOq-elW1KFcAklYbx_DU36q4Q&oe=62629414",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "18067112734197182"
                         }
                    ]
               },
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Deixa eu falar algumas coisas pra voc\u00ea sobre os \u00e1cidos graxos. \nO azeite de oliva \u00e9 rico em \u00e1cidos graxos monoinsaturados e polinsaturados, como por exemplo o oleico(\u00f4mega-9), que diminui a concentra\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea do mau colesterol e aumenta a do bom colesterol. \nA prop\u00f3sito, voc\u00ea sabe o que quer dizer omega-9 ? \nOs \u00e1cidos graxos apresentam a fun\u00e7\u00e3o \u00c1cido Carbox\u00edlico em uma das suas extremidades. Se come\u00e7armos a contar o n\u00famero de Carbonos da cadeia a partir da outra extremidade (do \u00faltimo carbono), no carbono 9 teremos uma Insatura\u00e7\u00e3o. Da mesma forma, o \u00f4mega-3 apresenta liga\u00e7\u00e3o dupla no terceiro carbono, se come\u00e7armos a contar a partir do \u00faltimo.\ud83d\udc1f Lembrando que omega \u00e9 a \u00faltima letra do alfabeto grego (talvez fa\u00e7a mais sentido pra voc\u00ea agora). Os \u00e1cidos graxos de cadeias Insaturadas s\u00e3o mais ben\u00e9ficos a sa\u00fade comparados aos de cadeia saturada, ent\u00e3o vale apena prestar aten\u00e7\u00e3o no r\u00f3tulo dos alimentos, naquela parte que indica a concentra\u00e7\u00e3o de \"gordura saturada\", justamente porque os \u00e1cidos graxos s\u00e3o obtidos atrav\u00e9s da hidr\u00f3lise de gorduras e \u00f3leos. \ud83d\udd0e\u2757\nE pra voc\u00ea que vai fazer Enem, existe uma nomenclatura bem particular dos \u00e1cidos graxos que j\u00e1 foi cobrado no exame. Nessa nomenclatura, o \u00e1cido oleico por exemplo, \u00e9 chamado de (C18:1), isso quer dizer que ele apresenta 18 carbonos em sua estrutura e 1 liga\u00e7\u00e3o dupla.\ud83d\udcc8\ud83d\udcdd\u2714\ufe0f #Enem2020 #Quimica #Resumos  #Chemistry #Food #Usp #Ufba #Uneb #Uesc #Uesb #Ufob #Uefs #Ufs #Ufrb",
               "comments_count": 17,
               "id": "17860246600919929",
               "like_count": 181,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/100868486_564318327812607_3326951334906180032_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGZp0l5IPLPW_CK_vPsAPYnyp04mAT6Yz3KnTiYBPpjPTe3x3ottd70Bf1qoOybXiesFHBSDetDq7ZdkwUlO3n7&_nc_ohc=CGZS5hljiGgAX-XC6uj&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-pC7KUo1o3kLCkHxQa73oPSb2b6f16CL5EVSAOOyazGA&oe=626229CC",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CAq0UERgbkZ/",
               "timestamp": "2020-05-26T23:10:42+0000",
               "sigla": "UFS"
          },
          {
               "caption": "\u00c9 com muito prazer que trazemos essa novidade. \nEstequiometria \u00e9 um assunto importante para o Enem n\u00e3o s\u00f3 porque cai em praticamente todos os anos, mas tamb\u00e9m por ser um assunto chave. O racioc\u00ednio que voc\u00ea vai usar pra acertar uma quest\u00e3o de Estequiometria vai te ajudar a resolver muitas outras quest\u00f5es de qu\u00edmica. \nAn\u00e1lise combinat\u00f3ria, por sua vez, pode deixar de ser uma pedra no sapato! T\u00e1 afim?\n\nPara otimizar a sua aprendizagem, abriremos as inscri\u00e7\u00f5es para duas turmas: \nA primeira turma \u00e9 para voc\u00ea que tem pouco contato com o assunto ou muita dificuldade, e precisa dar uma olhada nele l\u00e1 do in\u00edcio. Queremos te apresentar os conte\u00fados de uma forma mais simples. \nA segunda turma \u00e9 pra voc\u00ea que j\u00e1 conhece o conte\u00fado e precisa de um direcionamento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es e \u00e0 forma de cobran\u00e7a em cada vestibular, buscando aumentar seu rendimento ou melhorar seu tempo, pois sabemos que toda quest\u00e3o faz diferen\u00e7a e que todo minuto \u00e9 precioso !\n\nAh, essas aulas ser\u00e3o gratuitas, ent\u00e3o aproveite e se inscreva logo ! Ficaremos felizes em contribuir para deixar voc\u00ea um pouco mais perto de seu sonho.\n\nPara mais informa\u00e7\u00f5es e o link para a inscri\u00e7\u00e3o, mande uma mensagem no direct ou click no link da Bio.\n\n#Enem2020 #Enem #BahianaDeMedicina #ufba  #quimica #matematica #uefs #uesb #uesc #ufob #ufrb #uneb",
               "comments_count": 6,
               "id": "17886645490575209",
               "like_count": 181,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/101331935_626398911559434_9158091558785301235_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGB4RSMP4tt_6LaGBC55OkbeXtveK47B9Z5e294rjsH1qD7dDS3xawojefnmmtF4v5FeS2VjFyCgYHmR1KZCVz9&_nc_ohc=KX_DHkFhDbIAX8erRyO&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-OF4m2hZlnytDhNNKK3wjOpH8C4aamzYdUdZQ0pMBglg&oe=626349FB",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CA3gbNggZMF/",
               "timestamp": "2020-05-31T21:27:02+0000",
               "sigla": "UFRB"
          },
          {
               "caption": "Trabalho desenvolvido na #UFOB, pelo nuplanfar, e apresentado no IV ABCF Congress, em S\u00e3o Paulo. \ud83c\udf93\ud83c\udf3e\ud83c\udf43\ud83d\udc8a",
               "comments_count": 8,
               "id": "17977693336019260",
               "like_count": 137,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/40022158_159783574907158_495983147656491343_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHMU2LxzARM6fTyv641gHVEKx2odPQgUp0rHah09CBSnexjneRSo9rOiQdEId_y_YOOOZdJR5AnCSQFPU6huUoc&_nc_ohc=yboVgkTR9CkAX9yNhs5&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9XW_DdFCM7UhRI9UXFQHIzTWY35-CsERyfk7A7l-LqsA&oe=626352CB",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/BnePVO8lypV/",
               "timestamp": "2018-09-08T16:51:48+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "\u00c9, aconteceu! O momento que eu mais esperava, que eu mais sonhava (at\u00e9 ent\u00e3o, rs). \ud83d\ude0d\ud83d\ude03\nTudo cuidado pelo meu Papai! Toda honra e toda gl\u00f3ria ao meu Deus. \ud83d\ude4c\ud83d\ude4f .\nE agora... Desejo mudar, para melhor, a vida de cada cliente/paciente que passar pelos meus cuidados. E levo isso ent\u00e3o, como minha miss\u00e3o de vida. \u2665\ufe0f\n.\n\ud83d\udc69\ud83c\udffb\u200d\ud83c\udf93 momentosformaturas .\n\n#nutricao #nutricionista #nutrition #nutriton #nutrir #ufob #seabra #nutricaoclinica #nutricaoporamor",
               "comments_count": 31,
               "id": "18024009814162887",
               "like_count": 310,
               "media_type": "CAROUSEL_ALBUM",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/Bw5rlaHh0oQ/",
               "timestamp": "2019-05-01T01:20:43+0000",
               "children": {
                    "data": [
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/58004197_636349580124279_1016569404735748337_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeE6brhFU7s7uoaqTEkNkkV9AQvwE_ROaO0BC_AT9E5o7Ub_cz0ydp6rYvRvnXgMh3L2Yi5dgpSPInxG3KwJBlGK&_nc_ohc=H5pWboCXLLEAX_CGhkp&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_mQjGVS1tJqiNzlF5qYZ74ca9KzThVLJezBChAUPpG9Q&oe=6263EC57",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17891893648319464"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/57451408_403664656881137_7904676618643724777_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHjsA9rV0IQrzFkc4UaZCdpz2BZaDir0mnPYFloOKvSaSitWu3_QK3zKfob5ABmWN4f4GYN1I5hhcySKQbtD_E6&_nc_ohc=_90gIs-_HaAAX8Dcf9N&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9iL5SYk-i7NUlhc2QBx1-YaoScjXAY9OSOsW22hOOIuw&oe=62628565",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17965785991258988"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/57987876_411728256044550_707246007855406587_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHFNWuFqJZipSTMXguVkiSSa_PAKmvZRsxr88Aqa9lGzBWpytLnSy8WsTGMmATN4l5eiq_mUgnikeishIx10K94&_nc_ohc=D37HhsMamRMAX-WdEBx&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT87AGPRe9dyhTEpfVBAUe2GM6_ILPVll0Tn5dqQe_vJaQ&oe=6263BBAB",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17951058730279545"
                         }
                    ]
               },
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "\u00c9 muito bom v\u00ea-los completar mais uma etapa nesta jornada incr\u00edvel que \u00e9 o conhecimento. Parab\u00e9ns aprovados(as)! A fam\u00edlia Acesso tem muito orgulho de voc\u00eas por terem sido nossos alunos. \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\nVem ser ACESSO voc\u00ea tamb\u00e9m! \nMatr\u00edculas Abertas - Para mais informa\u00e7\u00f5es (75) 3221-7259. \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 #acessovestibular #oquemaisaprova #cursinho #aprovados #numeroumemaprovacao #vemseracesso #prevestibular #universidade #vestibulandos #enem #TRI #uefs #ufba #ufrb #ufob #uneb #usp #uesb #sisu #prouni #fies #feiradesantana #salvador",
               "comments_count": 18,
               "id": "17874304054596689",
               "like_count": 252,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/88979694_214957113214351_8986237228827219834_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGTGeVtfLb_qMCVvrdi953gzJonl93EoHzMmieX3cSgfAWK9ZhJU29Krlcy6GU3n3kjZQejmUT36SqV5qaQ-jw4&_nc_ohc=p6FM6mKwE8MAX8ySFDy&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9AKYJQwihB8ctP_QvXqBf741TTftfdpChupQrn2iwqeQ&oe=6262752F",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B9g3_7chg_J/",
               "timestamp": "2020-03-09T12:56:19+0000",
               "sigla": "UFRB"
          },
          {
               "caption": "brunoclecio e eu na ativa. \nFazer o que se gosta \u00e9 liberdade, gostar do que se faz \u00e9 felicidade. \nFrank Tyger \n#medicina #medufob #ufob #emergencia #trauma #medicinabrasill",
               "comments_count": 5,
               "id": "17843909941125891",
               "like_count": 205,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/1170157_1677457009202445_1335622721_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeH3GMhW7A7j0aI6RVwkZnEGdfKE-OVI4sV18oT45Ujixdi-d4BMP_94cdA3GdkSe_S_TIq8ffywgOIUetvb5H82&_nc_ohc=Is0Xt-uwiWcAX_C5_N9&_nc_oc=AQkGDZev3ZNDjJF0R2navWvFX-NM-GY9jmwnbsi0wQn7VFipxjU4dwCl6qyJdfis5Fc&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-HBApmlcXcr8JR5gAol-9Cz7bQ_Bj9Gb935VuK5Qzr6Q&oe=6263E2E9",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/BARELGIrizs/",
               "timestamp": "2016-01-08T05:39:48+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "E a\u00ed, vestibulander!!!! J\u00e1 descobriu quem est\u00e1 sabotando voc\u00ea nos estudos?\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n.\n#enem2020 #enem2021 #enemdadepressao #enem2019 #enem2018 #enem2017 #redac\u0327a\u0303oenem #enem #educac\u0327a\u0303o #vestibular #vestibulando #vestibularmedicina #vestibular2021 #ufba #uneb #uefs #uesc #ufrb #ufob #univasf #uesb",
               "comments_count": 0,
               "id": "17880005771179545",
               "like_count": 140,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/174166012_723762984972102_3141858862061186885_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGbxTd1tJ4fdxRKOAsJoWG4UBRXNLeDXUVQFFc0t4NdRWOjHqpPtt2y1fVU1A9s7uR0nWZZbNGE39fKpeDoR2OY&_nc_ohc=iHj-rNtqlcIAX882vdk&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_sD8k9-RakUWrI2QetpkyZQf43bj-B9NuSspHppC1prw&oe=626394BD",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CNz7AsurW1I/",
               "timestamp": "2021-04-18T14:50:30+0000",
               "sigla": "UNIVASF"
          },
          {
               "caption": "Minhas duas mesas de trabalho. #mesadecientista #mulheresnaciencia #womaninscience #ufob #universidadepublica #genetica #biologiamolecular #ensino #pesquisa #extens\u00e3o mulheresnacienciabr",
               "comments_count": 3,
               "id": "18064997605140052",
               "like_count": 172,
               "media_type": "CAROUSEL_ALBUM",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B1ge3ySD6oW/",
               "timestamp": "2019-08-23T13:05:35+0000",
               "children": {
                    "data": [
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/67953141_377940212905622_8615685328655865648_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHoxXBxPC6CRrBXLXKOZNEy1tOmdX7dQCzW06Z1ft1ALJJmHruSn4UzGTla30Yvsq_SUiIgkTva5F_cRngGYtdW&_nc_ohc=N9WMenSmNBgAX88h1k3&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT9DU6TB2LbsxDm_LXImxEJ8bubKDp_yjUepVa4FqMB9ww&oe=6262BCD9",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17997080974249853"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/67244617_659337157902073_1025316420177903155_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEH8DY7kE82D7ZzNDvQ-_R73Jgk5zbRhajcmCTnNtGFqFc5ENYfgcsw_XdJv-rSpDEo1xyr1yabRnPhWNynfC94&_nc_ohc=vV-q-ndOOWgAX9Bwc1l&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-mJBbECV4s2XfvafuefmarQ7i7sCajH91gUaUpTwHo2w&oe=62622917",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "18064198711094903"
                         }
                    ]
               },
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Start nos projetos \ud83d\udca5\n\n#ufob #ufoblem #nucleodepesquisa",
               "comments_count": 4,
               "id": "18074893474040794",
               "like_count": 105,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/61478450_2378069575810875_693494119913606994_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFKL1Vxn4Gyvnr1JswoPKKQEwcW38d1YboTBxbfx3Vhun7xyg6ISFoRNIp8LXbhsATd2kMzfJM3rkclIEA50uex&_nc_ohc=oenRIl4ey_sAX8-Q5GK&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_NGkrUrVqu5A1xpa537YlC589boHVrBPTErHF0a8rrAw&oe=6262D96E",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/BynNUCTg2NH/",
               "timestamp": "2019-06-12T14:12:40+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Aos que d\u00e3o solu\u00e7\u00e3o aos precipitados, meus parab\u00e9ns pelo seu (nosso) dia! #chemistry #ufob #science",
               "comments_count": 7,
               "id": "17868957589802866",
               "like_count": 120,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/104408581_351668322464918_7089594332339565429_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeE2VO4ZfTWoREKkydMW4lX9undrRw4N_Ga6d2tHDg38ZiU7nhz6gEKrcy7g56PdHdAng2-xq-h2ZhFXKnbwBrA4&_nc_ohc=P0VzB8S6t6sAX_CChiJ&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-IqUlJGn9w2v2KN7TwgTSIuBEiEwANu14eKdJXGhshng&oe=62628457",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CBj8cU7D26B/",
               "timestamp": "2020-06-18T03:38:26+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "V\u00e1rias amigas maravilhosas me marcaram para postar uma foto preto e branco. Estou cercadas de grandes mulheres que me enchem de orgulho! Somos espetaculares mesmo! \nN\u00e3o gosto de foto preto e branco... Gosto de tudo colorido! Beeeem colorido! Segue uma foto com um sorriso \"amarelo\" de quem passou o dia inteirinho tentando gravar um v\u00eddeo de 4 min! \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 \nAbra\u00e7o especial e carinhoso nas professoras que est\u00e3o passando por essa fase dif\u00edcil e gravando muitos e muitos v\u00eddeos para tentar contribuir na forma\u00e7\u00e3o dos(das) estudantes por ai... voc\u00eas s\u00e3o foda! #mulheres #professora #naosoublogueira #sorrisoamarelo #tenteiatefazercenario #UFOB",
               "comments_count": 12,
               "id": "17908301089476578",
               "like_count": 138,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/110316050_175413830857602_390182785771027073_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGXPWeW4zcy6Irm3Q3BqoUFAtuEdKSHLrIC24R0pIcusre0soMeDNWVKvN_lNRJaxkU5NQlhuSIJL44tiZOQcJY&_nc_ohc=6FAan3IxneYAX9mdLDV&_nc_oc=AQlH1xxcfmXyLf95m94nYt5GtXpzS4OXmbta1jcrg6vyHChMECU29GDfwLD7u-c2ErQ&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-WVMCJFywRl4nmeOB2uoi2nO93i3rcbmlgOMetz-wHBg&oe=62624F72",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CCtPNzrHIU8/",
               "timestamp": "2020-07-16T14:47:02+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Hoje (28) e\u0301 dia internacional do orgulho LGBTQIA+. Dia de celebrar a diversidade, o amor e a vida! \n\n#UFOB # Amor # LGBTQIA+",
               "comments_count": 9,
               "id": "17905756129959670",
               "like_count": 348,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/209290074_507957013864655_134142955648551613_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEr55trc4YJSmW8TIA0Pq9crMjXSk48y2ysyNdKTjzLbGVt4ls3BTveYmwrnEA5z8aVMH0piFpUe5Ia_2k4ZWWo&_nc_ohc=SZf2v0lV7f8AX9mb9gq&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-SmNR6wsItxoniGYCFh0n1-Np98FbEO__-j8lKjZX1-w&oe=6262D9F7",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CQqXAfOj00a/",
               "timestamp": "2021-06-28T11:16:55+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Estudando na selva \ud83e\udd2d\ud83d\ude02 \u2764\n#estudar #sobre #ciencia-saber  #naselva #natureza #foibom \u2764 #ufob #samavi #licenciatura #em #artesvisuais\nFoto: Isis Barros",
               "comments_count": 7,
               "id": "18020406091016405",
               "like_count": 109,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/47691653_1874241516034978_2301939760388374609_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeE5iVsgnVGhaO1RntCn9QALUKO2RpKjhlJQo7ZGkqOGUt0zu2KYcisOv6PqJGSGtW5ZsrJIdV_wR6K27uK2C6-b&_nc_ohc=EmqigifApmIAX9vin3J&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT861wUoKZmlCkOQ66e3roUs335H-8-nlAjOfzLKlbPEFw&oe=6262A7F8",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/BsYNO4-hCSA/",
               "timestamp": "2019-01-08T15:14:59+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "Quem acredita sempre alcan\u00e7a\ud83d\ude4f\ud83c\udffc 9,5 no TCC\ud83d\udca5\nObrigado Deus, obrigado meu grupo, obrigado para melhor orientadora do mundo vicorneti \u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f #ufob #federal #universidade #oeste #oestedabahia #tcc",
               "comments_count": 34,
               "id": "17877706123492440",
               "like_count": 238,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/78847584_193549665022355_5749599506211059106_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeEyoy9KymHwbeTi06Pn8C7roj6AuWrcEi6iPoC5atwSLir0zVPpnDUDSfn67o0DRw3ExbobX9PwooRc3k5Lerg9&_nc_ohc=pZ1mlCZ4giEAX8sM_7f&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-OBewr2omozgQhTwHlO6OoFhEa6ZFKHSvUM2hmFYdiTw&oe=6263476F",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B5_ORWenLBs/",
               "timestamp": "2019-12-12T21:42:34+0000",
               "sigla": "UFOB"
          },
          {
               "caption": "MEDICINA BAHIA - APENAS AC\u2800\n\u2800\n\u2728postei no story estrat\u00e9gias que voc\u00eas podem ter para esse SISU com a dupla classifica\u00e7\u00e3o usando dados como esses do post\u2728\u2800\n\u2800\n\ud83d\udc49\ud83c\udffb Por conta da dupla classifica\u00e7\u00e3o, as notas na Bahia est\u00e3o absurdas nesse Sisu de 2021. \u00c9 uma disparidade +20 pontos na maioria, e isso n\u00e3o t\u00e1 acontecendo apenas em medicina.\u2800\n\u2800\nTinha colocado minha nota pra veterin\u00e1ria que \u00e9 minha segunda op\u00e7\u00e3o de curso e de 680 no primeiro dia foi para 707! Um aumento extremamente significativo de 27 pontos!\u2800\n\u2800\nFelizmente, caso eu realmente decidisse encarar, eu conseguiria passar. Mas n\u00e3o estou mais na lista, decidi definitivamente que vou focar no Enem desse ano e pronto. Por\u00e9m, sinto muito com quem t\u00e1 sofrendo at\u00e9 por estar fora de suas segundas op\u00e7\u00f5es de curso. Esse ano realmente est\u00e1 sendo um salve-se quem puder.\u2800\n\u2800\n\ud83c\udf3a O que voc\u00eas t\u00e3o achando disso tudo?",
               "comments_count": 21,
               "id": "17892490459958921",
               "like_count": 494,
               "media_type": "CAROUSEL_ALBUM",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CNcbWS2D1Vu/",
               "timestamp": "2021-04-09T11:51:18+0000",
               "children": {
                    "data": [
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/169728408_878734906372248_1767973028011983305_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGmZj62nNgUy7VFml4fvDeGur4SNBjFvDq6vhI0GMW8Ol0wLTduWAlpnqF7zOXa_pfAjW7ze7IHj8NeJfg0mpGY&_nc_ohc=ymvaKaIlZYsAX88TDeQ&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-o7gK6z_mfLkK_Ua7W04RR7q7y4HOQXJAbr88ElNPxzQ&oe=6263C925",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "18149075749158585"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/171225226_903739786869791_1247154631039752865_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGyAcpn_bAINjbLeI91HHWVjXmYyYjopfiNeZjJiOil-LSlluY8Ui3lFTYYEErExuFtpsrTnMd1Xb_PV4thZ3PN&_nc_ohc=MtKodXud61oAX9IKPzb&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_pADcJowJDfctv141MitSjhg68iSOnYyYukttctgng3w&oe=626299BA",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "18072909253301381"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/172074354_197594745238743_9101436653345445501_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGvrmgAXvXpHYe1p9eT2DsCO8Gt0_V8aTw7wa3T9XxpPGFJZgAQJCVnmZkA1YpgzZu4UOryMFSOVbEV7LIEYgok&_nc_ohc=jiW209aqBWwAX_eczWz&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_mEK0DHO9JuIV1KvC36aOkl28dMO9O2ZUUxgFxGJkPvw&oe=62627AB7",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17890936103071526"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/170450813_381545022844220_6883947485041190583_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeGlmUZW-DJswIsr8j3cYGMzFjm9hGMbfNQWOb2EYxt81HBf7rPnFeXaBmy2r4cqYuMCo4mo_0XR_GwRRwa3OeAl&_nc_ohc=5Iiyar3-QlUAX-ZIEOc&_nc_oc=AQlf0AIHVfC20w_PUUN9-a5AW8bMWX9XNCygj9mKMzwBgbXKwxCB0oG2L4aRrJtb0fo&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_iLuJ1v12xdfY_rx9U7fiLC_SqAOfzU_o9GDe6ccsSrA&oe=62638011",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17993487211334968"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/170122698_357688318961535_6119189158498504037_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeG10Zr_wjjJJVVOyV_yyam20b6s-xoLIt3Rvqz7Ggsi3eV-Qs3-354pdDIEsrk5jIUtJ3s9QCyUJ48X1_08ybwd&_nc_ohc=3KoXPRVBwsUAX9cbWgm&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-CFMmtJv9IcI2JBhfwNLHmKUXrlcpBao8RvMD1QDA3Fg&oe=6262EA9F",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17869448186402060"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/171025416_891277371724143_3728215682859186700_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeH_IqMfD1-t-GBhtfaM-ZQkQdBUgjtzghhB0FSCO3OCGGxZHRJlZ9kZ-1oDwd4YCaTNIqufHHgrGLVpSBhY6cav&_nc_ohc=zbBoeAzhVeQAX_EG27D&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8d2Ox20pl9F4KBqelXHkiEYlJCoPxX6oYRWUiuux0WEQ&oe=62631CF5",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17911342534657295"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/170166801_1463221617351851_4288344592890404310_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFGYf2h9lJgg4qMgttaYL2_t8PnvAzCRpa3w-e8DMJGltS8UHEfa6htGtbbMJ3XLLkGrwuiHxBXW1_9M5rwyFZC&_nc_ohc=uwVq7RNItUkAX9abjlV&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8_EZ7KbelaB09u7SwTJ8ylnH1ZdhlVR4OlbMDqtTElSw&oe=6262B806",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "18216890971031748"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/170649054_386513102340901_7241157942911232391_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeFmjxP8JZVHE-fHLZSwnWEpXWmDgKCJZexdaYOAoIll7HyTK_yfTXdg9IrxqPk99raa9Uu6xgwsib601z9eWBwU&_nc_ohc=xU3ywOhdxgsAX-y8ve4&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT_3ysHciIOrp7K_Qe28Tf9gkjKpTCnb4RJfldBaVY4Vyw&oe=62627811",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "id": "17956691629418827"
                         }
                    ]
               }
          },
          {
               "caption": "\u00c9 muito bom v\u00ea-los completar mais uma etapa nesta jornada incr\u00edvel que \u00e9 o conhecimento. Parab\u00e9ns aprovados(as)! A fam\u00edlia Acesso tem muito orgulho de voc\u00eas por terem sido nossos alunos. \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\nVem ser ACESSO voc\u00ea tamb\u00e9m! \nMatr\u00edculas Abertas - Para mais informa\u00e7\u00f5es (75) 3221-7259. \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 \u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800 #acessovestibular #oquemaisaprova #cursinho #aprovados #numeroumemaprovacao #vemseracesso #prevestibular #universidade #vestibulandos #enem #TRI #uefs #ufba #ufrb #ufob #uneb #usp #uesb #sisu #prouni #fies #feiradesantana #salvador",
               "comments_count": 12,
               "id": "17850938842875780",
               "like_count": 326,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/82389224_496599657923590_3717507181565272017_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeE1sM0veGlukp30DgyQ95M2d6P8G3kNOFx3o_wbeQ04XIWarMkd-bD3d_ebhFdQaOqHreYWpNS2_J3yRcypjvB2&_nc_ohc=QogDEeMgsIYAX9TsOZm&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT-SsnISEcnzTkBmy4V_kuXrOCpAt7FGGrXZsMXbcb6lGw&oe=6263D6E9",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/B8jssQqhj--/",
               "timestamp": "2020-02-14T18:43:50+0000",
               "sigla": "UFRB"
          },
          {
               "caption": "\ud83d\udce2O ctsem_ufpr vai promover a discuss\u00e3o de um tema relevante na \u00e1rea, a dorm\u00eancia de sementes. \n\n\ud83e\udd14 Como a dorm\u00eancia de algumas sementes pode interferir na agricultura e na propaga\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies nativas\u2049\ufe0f\n\n\ud83d\uddd3\ufe0fAgende esta data e participe\u203c\ufe0f\n\n\u27a1\ufe0fCompartilhe e marque nos coment\u00e1rios seus amigos sementeiros \ud83d\ude09\ud83e\udd1d\n\n#livesementeira #dormenciadesementes #sementes #seeds #germina\u00e7\u00e3o #agroagenda #liveagro #agro #ufpr #ufob",
               "comments_count": 5,
               "id": "18130045549123593",
               "like_count": 104,
               "media_type": "IMAGE",
               "media_url": "https://scontent.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/120195604_731974304023927_3127743812378929659_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_eui2=AeHXpJSXiGr3EGL9PPl7eZL0McD45lilx_UxwPjmWKXH9f1Wk8bidS6l3RiMtIiECsKkzuXvrftFy4HTPjeg68H1&_nc_ohc=0MPNL1sVFHcAX8XS2MI&_nc_ht=scontent.cdninstagram.com&edm=APCawUEEAAAA&oh=00_AT8aD-ddkXZsvq8o8fAWUZ2KKH04ZhctMu-l9pxkCEUc8g&oe=62627F54",
               "permalink": "https://www.instagram.com/p/CFfDpKDBbRi/",
               "timestamp": "2020-09-23T16:10:44+0000",
               "sigla": "UFPR"
          }
     ],
     "paging": {
          "cursors": {
               "after": "MzI5ODk3ZAGMwZADA0NDllZAWI3Yjc4NjcwNzlhMzllMjMZD"
          },
          "next": "https://graph.facebook.com/v11.0/17843655163034659/top_media?access_token=EAAlVCHCZA7rQBAENVVQ822LjLHE8zHBhk9ZAZAQnGzvrJkCc1N7GkyQu5piqCtPvCQMxxyHKpOxZBbBoQxGhUT7TPvVzNSxefIZAh0dccuHqZCgnz114oNtujilsatCigZCKCmZCB3GptywZCzwBAXNFnCyUZApVSZChG4ykVFT3QuG9C0Q1iIZCk38V&fields=caption%2Ccomments_count%2Cid%2Clike_count%2Cmedia_type%2Cmedia_url%2Cpermalink%2Ctimestamp%2Cchildren%7Bmedia_url%2Cmedia_type%7D&user_id=17841442075233320&limit=25&after=MzI5ODk3ZAGMwZADA0NDllZAWI3Yjc4NjcwNzlhMzllMjMZD"
     }
}