[
     {
          "business_discovery": {
               "username": "ufabc",
               "website": "http://ufabc.net.br/linknabio/",
               "name": "Universidade Federal do ABC",
               "ig_id": 977133676,
               "id": "17841401370295267",
               "profile_picture_url": "https://scontent-gru2-2.xx.fbcdn.net/v/t51.2885-15/244431486_187014003557173_4746096550614612609_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-5&_nc_sid=86c713&_nc_ohc=1-ctx7_Z94YAX8FVQf9&_nc_ht=scontent-gru2-2.xx&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=d08438e55ee3c8c4d799417402d665ec&oe=6174FE73",
               "biography": "\ud83d\udc9a Perfil oficial da Universidade Federal do ABC\n\ud83d\udcaa #UFABC 15 anos: uma trajet\u00f3ria coletiva de transforma\u00e7\u00e3o social",
               "follows_count": 220,
               "followers_count": 27604,
               "media_count": 1545,
               "media": {
                    "data": [
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru1-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/246971085_565228654685600_2079458895791709397_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=ffm_p78N-VgAX_5v3xW&_nc_ht=scontent-gru1-2.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=fd061d1020b5f71b64eb66f3ebc6caa6&oe=61763126",
                              "comments_count": 5,
                              "like_count": 70,
                              "caption": "\u26a0\ufe0f INSCRI\u00c7\u00d5ES PARA O PET - Voc\u00ea pode se inscrever no PET-CTI at\u00e9 24/10, \u00e9 s\u00f3 conferir o edital na descri\u00e7\u00e3o \ud83e\udd70\n\nMas voc\u00ea sabe o que \u00e9 o PET? O Programa de Educa\u00e7\u00e3o Tutorial (PET) foi criado para apoiar atividades acad\u00eamicas que integram ensino, pesquisa e extens\u00e3o e \u00e9 formado por alunos da gradua\u00e7\u00e3o sob a orienta\u00e7\u00e3o de um tutor. Ou tutora, que no caso da UFABC \u00e9 a Prof\u00aa Elizabeth Teodorov.\n\nCalma a\u00ed, voc\u00ea tamb\u00e9m n\u00e3o sabe o que \u00e9 CTI? N\u00f3s petianos da UFABC fazemos parte do grupo \u201cCi\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o\u201d (CTI) e isso quer dizer que todos os nossos projetos s\u00e3o interdisciplinares como a UFABC, portanto qualquer aluno da gradua\u00e7\u00e3o pode fazer parte! Afinal, como inovar sem diversidade?\n\nE o que faz um petiano? Resumindo, n\u00f3s organizamos cursos, atividades e palestras, participamos de eventos nacionais e internos da UFABC e desenvolvemos pesquisa. Lembrando que todos os projetos s\u00e3o para p\u00fablicos-alvo variados, assim podemos enriquecer a comunidade em diferentes aspectos.\n\nT\u00e1 esperando o que? Vem fazer parte do PET! \n\nPara mais informa\u00e7\u00f5es: https://prograd.ufabc.edu.br/pet",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CVRX6A8r2Ol/",
                              "timestamp": "2021-10-21T01:00:44+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "17898265622361595"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru1-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/246719354_1556560344694859_1273885914123046232_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=1J3RnOA3QokAX_sBr3b&_nc_ht=scontent-gru1-2.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=819748d729baf208dadfb59dc7cea7bd&oe=6174D45C",
                              "comments_count": 9,
                              "like_count": 484,
                              "caption": "Gratuito e on-line: Curso de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 L\u00f3gica de Programa\u00e7\u00e3o com Python\n\nO coletivo_mina est\u00e1 ofertando a quarta edi\u00e7\u00e3o do Curso de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 L\u00f3gica de Programa\u00e7\u00e3o com Python. Esta edi\u00e7\u00e3o \u00e9 voltada 100% para alunas da #UFABC e est\u00e1 sendo feita em parceria com o projeto de extens\u00e3o Met@ Aprendiz@gem. As inscri\u00e7\u00f5es ficam abertas at\u00e9 \u00e0s 23:55 do dia 27/10. Se voc\u00ea \u00e9 mulher, estudante da UFABC e tem vontade de dar os primeiro passos na programa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o perde essa oportunidade e se inscreve por meio do link: ufabc.net.br/pyton\n\nQuando: Quatro encontro aos s\u00e1bados a partir nov/2021, das 08h \u00e0s 12h.\n\nNecess\u00e1rio inscri\u00e7\u00e3o em: ufabc.net.br/pyton (link nos stories)",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CVQup37rAM5/",
                              "timestamp": "2021-10-20T19:00:16+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "18095133205284662"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru1-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/247442084_879706512935607_8497299748472774691_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=t-LnkVuIsDIAX_dkxMT&_nc_ht=scontent-gru1-2.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=dd0f53cf389758b1bbf9c514cd5ca90f&oe=61766E86",
                              "comments_count": 0,
                              "like_count": 53,
                              "caption": "No ano de 2017 a UFABC aderiu ao Pacto Universit\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos, e no sentido de p\u00f4r em pr\u00e1tica a difus\u00e3o de valores fundamentais como, a igualdade de direitos, defesa da dignidade humana, reconhecimento e valoriza\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as e das diversidades, est\u00e1 promovendo uma \u201cChamada p\u00fablica de inscri\u00e7\u00f5es de interessadas(os) para compor o Comit\u00ea Gestor do Pacto Universit\u00e1rio pela Promo\u00e7\u00e3o do Respeito \u00e0 Diversidade, Cultura de Paz e Direitos Humanos\u201d.\n\nO comit\u00ea ser\u00e1 constitu\u00eddo por gestores, professores, funcion\u00e1rios e estudantes, e vai elaborar um Plano de Trabalho, sinalizando as a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o de direitos j\u00e1 desenvolvidas e/ou em andamento ou a serem implementadas, categorizadas a partir dos eixos do Ensino, Pesquisa, Extens\u00e3o, Gest\u00e3o e Conviv\u00eancia. Ele tamb\u00e9m acompanhar\u00e1 o desenvolvimento do Plano de Trabalho.\n\nLinks para a \u00edntegra do Edital e Formul\u00e1rio de Inscri\u00e7\u00f5es voc\u00ea encontra do site:\n\nproap.ufabc.edu.br/\n\nAs inscri\u00e7\u00f5es est\u00e3o abertas entre 20 e 26 de outubro.\n\nFa\u00e7a parte!",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CVQCCyNrH9U/",
                              "timestamp": "2021-10-20T12:30:27+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "17862378281595231"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru1-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/246441128_596728405097810_6112725920476376888_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=jqSZr6mMcY0AX9xJPXR&_nc_ht=scontent-gru1-1.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=f2e3a0e7844d858a77a86276b2ac24f3&oe=61767C04",
                              "comments_count": 1,
                              "like_count": 132,
                              "caption": "#UFABC O projeto Ativamente/Palavrativa est\u00e1 realizando oficinas de treino cognitivo online para a terceira idade e oferecendo uma roda de conversas com especialistas sobre temas relacionados \u00e0 sa\u00fade, bem-estar e preven\u00e7\u00e3o de decl\u00ednio cognitivo no envelhecimento. As reuni\u00f5es s\u00e3o gratuitas e abertas ao p\u00fablico.\nSaiba mais em: ufabc.net.br/ativamente2021 (link nos stories)",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CVOzHdfrvlq/",
                              "timestamp": "2021-10-20T01:00:47+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "18150469414169886"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru1-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/246256653_270688174936929_33401476251974152_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=0gfobKD6908AX9NhceQ&_nc_ht=scontent-gru1-1.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=0a745fd710d6ec30c49c785051253044&oe=61766243",
                              "comments_count": 6,
                              "like_count": 1596,
                              "caption": "Espiral do tempo #UFABC \n\nCampus Santo Andr\u00e9 da #FederaldoABC\n\nFoto: Fernando C\u00e1ssio\n\n#ComoeuvejoaUFABC #UniversidadeFederal",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CVODC7XLFSr/",
                              "timestamp": "2021-10-19T18:00:44+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "18239442439074741"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru1-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/247328756_461154525333167_2173993946366905055_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=zpBtVscZ3V0AX9aPEdt&_nc_ht=scontent-gru1-2.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=35d692f2d291678ed0fa5874c63a25bf&oe=6175ECDA",
                              "comments_count": 17,
                              "like_count": 1220,
                              "caption": "Aluno da #UFABC \u00e9 aprovado em um dos #interc\u00e2mbios mais concorridos da Am\u00e9rica Latina\n\nAlessandro Paulino, aluno do BC&H, ter\u00e1 a oportunidade de aprimorar as habilidades necess\u00e1rias para o bom desempenho do servi\u00e7o p\u00fablico, al\u00e9m de representar, no exterior, a #FederaldoABC e o Brasil.\n\nA Funda\u00e7\u00e3o Bot\u00edn criou em 2010 o programa \u201cFortalecimiento de la Funci\u00f3n P\u00fablica en Am\u00e9rica Latina\u201d, que \u00e9 destinado a universit\u00e1rios latino-americanos de excel\u00eancia acad\u00eamica, e com voca\u00e7\u00e3o para o servi\u00e7o p\u00fablico para ampliar seus conhecimentos sobre os principais desafios da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e refletir sobre o papel do Estado nos dias atuais.\n\nNa 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o do programa, houve cerca de 1.000 candidatos finalistas, de 450 universidades da regi\u00e3o. Dentre todos eles, Alessandro Paulino Pereira, aluno do Bacharelado em #Ci\u00eanciaseHumanidades na UFABC, foi selecionado para participar e integrar o grupo de 32 universit\u00e1rios latino-americanos com alto potencial e voca\u00e7\u00e3o para o servi\u00e7o p\u00fablico que participar\u00e3o deste programa intensivo de capacita\u00e7\u00e3o. \n\nA edi\u00e7\u00e3o deste ano ter\u00e1 in\u00edcio em outubro de 2021, com um ciclo de sess\u00f5es online, seguidas de treinamentos presenciais na Espanha (nas sedes da Funda\u00e7\u00e3o Bot\u00edn em Madri e Santander, e na Universidade de Salamanca) e na Col\u00f4mbia (na Universidad de Los Andes). As atividades presenciais se encerrar\u00e3o em dezembro de 2021. \n\nNo que diz respeito \u00e0 UFABC, a #internacionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada fundamental para a excel\u00eancia acad\u00eamica, como um processo que ajuda a maximizar a qualidade de todas as atividades da universidade (ensino, pesquisa e extens\u00e3o) e principalmente o alcance e o impacto do conhecimento localmente produzido. Em seu depoimento, Alessandro reconhece a import\u00e2ncia da proposta pedag\u00f3gica da UFABC em sua forma\u00e7\u00e3o, e em rela\u00e7\u00e3o ao processo seletivo, destaca: \u201cao longo da \u00faltima fase, houve demonstra\u00e7\u00e3o de profundo interesse pela proposta interdisciplinar da universidade, al\u00e9m da sua preocupa\u00e7\u00e3o com a diversidade de estudantes e fomento de um olhar cr\u00edtico para a sociedade\u201d.\n\nLeia not\u00edcia no site da UFABC - ufabc.edu.br (link na bio e nos stories)\nTexto: Assessoria de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais. #MobilidadeAcad\u00eamica",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CVNMCoOr5fc/",
                              "timestamp": "2021-10-19T10:00:05+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "17938873828650428"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru1-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/246200181_359120939329003_6529527643381665351_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=KS19qpXv8jUAX-v9Jhm&_nc_ht=scontent-gru1-2.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=bce4108525d077b13bb5077780678c6d&oe=61752F86",
                              "comments_count": 0,
                              "like_count": 47,
                              "caption": "O grupo Caf\u00e9 com Processos ir\u00e1 realizar a III Semana de Gest\u00e3o por\nProcessos entre os dias 19 e 21 de outubro de 2021.\n\nO objetivo do evento \u00e9 promover discuss\u00f5es sobre gest\u00e3o por processos,\ntrazendo palestras e casos de interesse para a comunidade interna e\nexterna.\n\nPara mais informa\u00e7\u00f5es e inscri\u00e7\u00f5es, acesse: processos.ufabc.edu.br - link nos stories",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CVLlHQ6rfBq/",
                              "timestamp": "2021-10-18T19:00:42+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "17878020461541435"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru1-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/245846349_579726416809762_3000924674250391966_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=TYRVn38QiZ0AX9I2dVO&_nc_ht=scontent-gru1-1.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=b5a70b892258d07b2746990129f16a98&oe=61752BD6",
                              "comments_count": 0,
                              "like_count": 86,
                              "caption": "Ciclo de debates internacionais\nPol\u00edticas de urbaniza\u00e7\u00e3o de bairros populares na Am\u00e9rica Latina: trajet\u00f3rias, arranjos institucionais, avan\u00e7os e limites\nDias 03, 10, 17 e 24 de novembro (quartas-feiras)\nLocal: youtube.com /ufabcvideos - link nos stories",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CVK1AlSrNb9/",
                              "timestamp": "2021-10-18T12:00:21+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "17904980399241725"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru1-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/245852691_856507881732095_4684613828197013485_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=3udQ0FgDUKcAX_fBqWz&_nc_ht=scontent-gru1-2.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=7d039d819125b976387f6382b068fd77&oe=61759CAF",
                              "comments_count": 0,
                              "like_count": 80,
                              "caption": "A Se\u00e7\u00e3o Psicossocial da Pr\u00f3-Reitoria de Assuntos Comunit\u00e1rios e Pol\u00edticas Afirmativas da UFABC convida estudantes de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o a participar do GRUPO DE ESCUTA ON-LINE (tarde), um espa\u00e7o permanente de encontro, express\u00e3o, di\u00e1logo e reflex\u00e3o sobre a vida universit\u00e1ria nesse momento de estudos remotos e pandemia que vivenciamos.\n\nQuando?\n\nOs Grupos de Escuta On-line (tarde) s\u00e3o quinzenais, sempre \u00e0s quintas-feiras. O pr\u00f3ximo encontro ser\u00e1 realizado em 21 de outubro de 2021, \u00e0s 16h, com dura\u00e7\u00e3o aproximada de 1h30.\n\nOnde?\n\nPela plataforma Google Meet. O link para acesso a sala virtual ser\u00e1 enviado para o e-mail cadastrado na inscri\u00e7\u00e3o cerca de duas horas antes do in\u00edcio da atividade.\n\nComo fa\u00e7o para participar?\n\nInscri\u00e7\u00f5es pelo formul\u00e1rio (limite de 30 inscri\u00e7\u00f5es por encontro): https://forms.gle/86iPGNZ4fphxkFmj6\n\nPara quem?\n\nEstudantes de gradua\u00e7\u00e3o e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o da UFABC.\n\nPosso participar de mais de um encontro do Grupo?\n\nVoc\u00ea \u00e9 bem-vindo(a) a participar do Grupo de Escuta On-line (tarde) mais de uma vez, bastando se inscrever novamente a cada encontro.\n\nCom quem?\n\nO Grupo de Escuta On-line (tarde) ser\u00e1 mediado pelas psic\u00f3logas e pela assistente social da Se\u00e7\u00e3o Psicossocial e contar\u00e1 com a participa\u00e7\u00e3o de estudantes da UFABC.\n\nLinks e mais informa\u00e7\u00f5es no site da ProAP: proap.ufabc.edu.br",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CVGNyEiLVR1/",
                              "timestamp": "2021-10-16T17:00:37+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "17979946462420961"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru1-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/245718482_866236954256163_5415363663004209135_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=qDYD_T4tIOgAX-rpCtK&_nc_ht=scontent-gru1-1.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=958f7cd771fff0b28bd0baca48767e31&oe=61764CB5",
                              "comments_count": 9,
                              "like_count": 677,
                              "caption": "Vagas de est\u00e1gio na #UFABC - sele\u00e7\u00e3o para diversas \u00e1reas da Universidade. 5 vagas.\n\nCursos:\n- Administra\u00e7\u00e3o\n- An\u00e1lise de Dados\n- Bacharelado em Ci\u00eancia e Tecnologia\n- Bacharelado em Ci\u00eancias e Humanidades\n- Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o\n- Ci\u00eancia Pol\u00edtica\n- Ci\u00eancias Econ\u00f4micas\n- Constru\u00e7\u00e3o Civil\n- Engenharia Civil\n- Engenharia de Gest\u00e3o\n- Engenharia El\u00e9trica\n- Matem\u00e1tica\n- Pol\u00edticas P\u00fablicas\n\nConfira o edital: ufabc.net.br/estagiosinscabertas (link nos stories) \n\n#Est\u00e1gioUFABC #VagasdeEst\u00e1gio",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CVEEgSzrJeY/",
                              "timestamp": "2021-10-15T21:01:04+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "18111155890251975"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru2-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/245416754_116657717439359_6664043803857319846_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=PjcoQxpY2e4AX9WvZxd&_nc_ht=scontent-gru2-1.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=1acaa46fd83f04a8e21b58149d2988db&oe=61761B45",
                              "comments_count": 0,
                              "like_count": 172,
                              "caption": "15 de outubro - #DiadaProfessora #DiadoProfessor\n\n\"A grandeza da vida, a magnitude da vida, gira em torno da #educa\u00e7\u00e3o.\"\nAntonieta de Barros (1901-52), professora e cronista negra, proponente do dia em homenagem \u00e0s e aos professores.\n\nMarque nos coment\u00e1rios suas #professoras e seus #professores \u2764\ufe0f\n \n#aomestrecomcarinho\ud83c\udf93\ud83d\udcda\u270f\ufe0f\ud83d\udcdd",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CVDbRIhLjKW/",
                              "timestamp": "2021-10-15T15:00:44+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "17909622989145206"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru1-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/245234673_846014485941584_5072505564562886689_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=R3H1IfBreZAAX-Hm2YM&_nc_ht=scontent-gru1-1.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=962c3206646b333381c37a3a01f8e48a&oe=6176BA27",
                              "comments_count": 0,
                              "like_count": 175,
                              "caption": "sbpcnet convida a sociedade a participar da \u201cMobiliza\u00e7\u00e3o em Defesa da #Ci\u00eancia\u201d \n\nEm articula\u00e7\u00e3o com entidades cient\u00edficas e acad\u00eamicas, a mobiliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada nesta sexta-feira (15). Veja a programa\u00e7\u00e3o e participe!\n\nDiante do quadro avassalador dos cortes realizados semana passada no or\u00e7amento do CNPq, a Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia (SBPC), em articula\u00e7\u00e3o com outras entidades cient\u00edficas e acad\u00eamicas nacionais, como a Associa\u00e7\u00e3o Nacional de P\u00f3s-Graduandos (ANPG), realiza na pr\u00f3xima sexta-feira (15) a \u201cMobiliza\u00e7\u00e3o em #DefesadaCi\u00eancia\u201d. Coincidindo com o Dia do Professor, a ideia \u00e9 mobilizar a comunidade em um movimento em defesa da CT&I e Educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.\n\nO reitor da #UFABC, D\u00e1cio Matheus, participar\u00e1 na abertura do evento, no dia 15, representando a Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Dirigentes das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior (Andifes). Neste dia, a SBPC realizar\u00e1, em parceria com a Academia Brasileira de Ci\u00eancias (ABC), Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Dirigentes das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior (Andifes), Associa\u00e7\u00e3o Nacional de P\u00f3s-Graduandos (ANPG), Conselho Nacional das Funda\u00e7\u00f5es de Apoio \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior e de Pesquisa Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica (Confies), Conselho Nacional das Funda\u00e7\u00f5es Estaduais de Amparo \u00e0 Pesquisa (Confap), Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Estaduais para Assuntos de CT&I (Consecti) e a Iniciativa para a Ci\u00eancia e Tecnologia no Parlamento (ICTP.br), uma mesa-redonda que contar\u00e1 com a participa\u00e7\u00e3o de parlamentares e de representantes de entidades da \u00e1rea de CT&I.\n\nA atividade ser\u00e1 transmitida pelo canal da SBPC no YouTube e haver\u00e1 um tuita\u00e7o \u00e0s 09h com as hashtags #SOSCi\u00eancia e #LiberaFNDCT.\n\nVeja a programa\u00e7\u00e3o completa e saiba mais no link: ufabc.net.br/emdefesadaciencia (link na bio e nos stories) #Ci\u00eanciaBrasileira",
                              "media_type": "CAROUSEL_ALBUM",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CVCyB30rnEV/",
                              "timestamp": "2021-10-15T09:00:23+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "18127652800245112"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru1-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/245307445_479817799718927_356671186358599262_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=lhrwvFxmC6oAX-c5WOZ&_nc_ht=scontent-gru1-1.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=73684971c762b1852f16bb55543f52d4&oe=6175CD83",
                              "comments_count": 2,
                              "like_count": 132,
                              "caption": "\u269b\ufe0f Inscri\u00e7\u00f5es para o XI Encontro de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica #UFABC, em parceria com a uscsoficial \n\nEst\u00e3o abertas, at\u00e9 o dia 17/10/2021, as inscri\u00e7\u00f5es de trabalhos para o XI Encontro de #Inicia\u00e7\u00e3oCient\u00edfica, XIV Simp\u00f3sio de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica da UFABC e 16\u00ba Congresso de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica da #USCS.\n\nPoder\u00e3o inscrever seus trabalhos alunos de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica da UFABC, USCS e universidades convidadas que desenvolveram projetos de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica em 2020/2021 ou que participaram dos editais de anos anteriores e que ainda n\u00e3o apresentaram seus trabalhos.\n\nO XI Encontro de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica ocorrer\u00e1 na modalidade virtual entre os dias 08 a 12 de novembro de 2021.\n\nO evento tem como tema central \"A ci\u00eancia e a constru\u00e7\u00e3o de perspectivas alternativas para o futuro\" e haver\u00e1 atividades programadas, tais como: abertura, mesas, oficinas, di\u00e1logos e painel com egressos, contando com a participa\u00e7\u00e3o de convidados.\n\nAl\u00e9m de apresentar o v\u00eddeo p\u00f4ster, obrigat\u00f3rio para os que submeterem seus trabalhos, os alunos participantes poder\u00e3o apresentar seus trabalhos oralmente em salas virtuais e participar do \"piso vermelho virtual\", onde ser\u00e1 poss\u00edvel interagir sincronamente com os colegas.\n\nMais informa\u00e7\u00f5es sobre o evento e inscri\u00e7\u00f5es podem ser encontradas na p\u00e1gina: ufabc.net.br/encontroic (link nos stories e na bio)\n\n#PesquisaUFABC #ICUFABC #Incia\u00e7\u00e3oCient\u00edficaUFABC",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CVBd4X4rES9/",
                              "timestamp": "2021-10-14T20:45:05+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "17925721291760133"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru1-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/245432645_2940124992865713_8584053298797225776_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=fC9ocOyzSt8AX9R_t10&_nc_ht=scontent-gru1-2.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=a0e5dfbbbe9d70f344f5dd26c9fc3e92&oe=6175FC83",
                              "comments_count": 92,
                              "like_count": 6125,
                              "caption": "#UFABC Santo Andr\u00e9 no Minecraft \ud83d\udc9a\ud83d\udcbb\n\nJonas Marma, aluno de Engenharia de Informa\u00e7\u00e3o na #FederaldoABC, construiu o campus Santo Andr\u00e9 da Universidade no jogo eletr\u00f4nico #Minecraft.\n\nVeja o v\u00eddeo onde o estudante explora o campus, em seu canal no YouTube (link nos stories)\n\nPara mais imagens, acesse esta pasta disponibilizada pelo Jonas: ufabc.net.br/ufabcminecraft (link nos stories)",
                              "media_type": "CAROUSEL_ALBUM",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CVA2eEaLpSp/",
                              "timestamp": "2021-10-14T15:00:43+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "17920117054864568"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru1-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/245245281_1232197723946244_7544890381755576496_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=Ql9Bc4UJztQAX_QTJXS&_nc_ht=scontent-gru1-2.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=7ea722219e8f9696710bf821cb2cc28f&oe=6175A2B5",
                              "comments_count": 17,
                              "like_count": 793,
                              "caption": "\ud83c\udf93 Estudante de gradua\u00e7\u00e3o da #UFABC, aten\u00e7\u00e3o para as chamadas:\nDe 14 a 18/10 - inscri\u00e7\u00f5es em cursos de forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica\nDe 21 a 24/10 - inscri\u00e7\u00f5es na transfer\u00eancia interna entre cursos de ingresso\n\n\ud83d\udd17 Informa\u00e7\u00f5es gerais em prograd.ufabc.edu.br/aluno (link nos stories)\n\n\ud83d\udca1 Dica: consulte periodicamente o Calend\u00e1rio de procedimentos administrativo-acad\u00eamicos da #FederaldoABC para informa\u00e7\u00f5es sobre datas e per\u00edodos de transfer\u00eancia, inscri\u00e7\u00f5es em cursos e demais procedimentos relativos \u00e0 sua trajet\u00f3ria acad\u00eamica: ufabc.net.br/calendariosprograd \n\n#Gradua\u00e7\u00e3oUFABC #AlunoUFABC #AlunaUFABC",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CVAUGvFrVv9/",
                              "timestamp": "2021-10-14T10:00:26+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "17896611773267114"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru2-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/245313756_1964701730360300_8673132642015816223_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=IB2D8g7ZvnwAX-1Farn&_nc_ht=scontent-gru2-2.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=93558b443a429a808bae99a0204aae21&oe=6175C836",
                              "comments_count": 17,
                              "like_count": 975,
                              "caption": "Grupo da #UFABC desenvolve nanocomposto para tratar c\u00e2ncer de forma direcionada\n\nPesquisa em #nanotecnologia conclui testes iniciais em busca de f\u00e1rmaco contra o #c\u00e2ncer \n\nEstudo do programa de doutorado em Ci\u00eancia e Tecnologia Qu\u00edmica da #FederaldoABC avalia o uso de plataforma nanotecnol\u00f3gica com magnetita, nanopart\u00edculas de prata e \u00f3xido n\u00edtrico no #Combateaoc\u00e2ncer. A propriedade f\u00edsica desses elementos permite direcionar um nanocomposto para atacar apenas as c\u00e9lulas doentes, sem afetar tecidos saud\u00e1veis e com menos risco de efeitos colaterais. A fase inicial da pesquisa indica potencial antitumoral do material desenvolvido em an\u00e1lises in vitro e de aplica\u00e7\u00e3o em seres vivos nos ensaios de hemocompatibilidade com c\u00e9lulas comprometidas e normais.\n\nO trabalho tem autoria da aluna Joana Claudio Pieretti, orienta\u00e7\u00e3o da professora Amedea Barozzi Seabra e foi publicado no peri\u00f3dico su\u00ed\u00e7o Materials in Medicine no primeiro semestre deste ano. A pesquisa conta com parceria da Universidade Estadual de Londrina (UEL) e Universidade de Lorraine (Fran\u00e7a). Os resultados obtidos abrem perspectivas para realiza\u00e7\u00e3o de testes in vivo em parcerias \u2013 ainda em an\u00e1lise \u2013 com grupos de pesquisa da \u00e1rea biom\u00e9dica na Inglaterra, Fran\u00e7a e Espanha.\n\nA proposta \u00e9 usar nanopart\u00edculas que podem ser guiadas com a aplica\u00e7\u00e3o de um campo magn\u00e9tico externo para atacar tumores s\u00f3lidos resistentes aos tratamentos convencionais.\n\nAmedea explica que se os resultados nas fases futuras do estudo continuarem positivos, a pesquisa deve evoluir para o ambiente cl\u00ednico veterin\u00e1rio e posteriormente para ensaios em pacientes cujo tratamento tradicional falhou e n\u00e3o h\u00e1 mais alternativa terap\u00eautica. Segundo a professora, o material desenvolvido pode gerar um medicamento administrado no paciente por via endovenosa em sess\u00e3o acompanhada por profissional de sa\u00fade habilitado. O monitoramento da condu\u00e7\u00e3o dos compostos at\u00e9 o tumor e da a\u00e7\u00e3o qu\u00edmica sobre as c\u00e9lulas doentes seria, por exemplo, em equipamento de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.\n\nMais informa\u00e7\u00f5es em not\u00edcia no site da Universidade (link na bio e nos stories) #PesquisaUFABC #nanotechnology",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CU_PgPPrjRX/",
                              "timestamp": "2021-10-14T00:00:59+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "17928362920837922"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru1-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/245497549_110221488104658_2703676164176053914_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=iL0Y991EbDUAX-Ad9Se&_nc_ht=scontent-gru1-1.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=d34d2a3b860538cb7c26ef077372a35a&oe=6176C217",
                              "comments_count": 0,
                              "like_count": 94,
                              "caption": "Projeto de extens\u00e3o SOOI leva as simula\u00e7\u00f5es do Modelo ONU \u00e0 #UFABC e escolas da regi\u00e3o!\n\nA 2\u00aa simula\u00e7\u00e3o do SOOI 2021 - sooiufabc logo vai come\u00e7ar!\n\nAbertura ocorrer\u00e1 no dia 15/10 \u00e0s 19h, tendo a palestra da Prof.\u00aa Dra. Silvia Feraboli, com o tema: O Oriente M\u00e9dio no p\u00f3s 1973: da Geopol\u00edtica do Petr\u00f3leo \u00e0 Primavera \u00c1rabe.\n\nTransmiss\u00e3o via YouTube:  youtu.be/MS9YKdkk-5E - link nos stories",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CU-z7aFMsIL/",
                              "timestamp": "2021-10-13T20:00:01+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "18189458770123859"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru2-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/243085100_1468873146822699_8310117246812702930_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=80BKHnQ5xMgAX9CavHi&_nc_ht=scontent-gru2-1.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=42f655a7d9b43541bdf37ef9c5d4ed8e&oe=61765305",
                              "comments_count": 1,
                              "like_count": 59,
                              "caption": "Entrevista com o Prof. Dr. Luis Alberto Peluso - #UFABC15Anos: Conversando sobre a nossa hist\u00f3ria\n\nProfessor titular da #UFABC e um dos respons\u00e1veis pela cria\u00e7\u00e3o do Bacharelado em Ci\u00eancias e Humanidades (BC&H). Quinta-feira, dia 14/10, \u00e0s 18h. Transmiss\u00e3o ao vivo no canal da Universidade no YouTube (link nos stories)\n\n#Hist\u00f3riadaUFABC #FederaldoABC",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CU-J71HLVA1/",
                              "timestamp": "2021-10-13T13:53:05+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "17958575575499637"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/245021746_3173411839612556_9106232945373179323_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=eiMfyk9Z-kYAX_2CY71&_nc_ht=scontent-gru1-2.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=272c88ed23c623e9bacc5d0980af0be5&oe=6174DA94",
                              "comments_count": 1,
                              "like_count": 640,
                              "caption": "Feliz #DiadasCrian\u00e7as #UFABC \ud83e\uddd2\ud83c\udffe\ud83d\udc67\ud83c\udfff\n\nEstas fotos foram tiradas durante o projeto \"#UniversidadeDasCrian\u00e7as\", uma iniciativa de #Populariza\u00e7\u00e3oDaCi\u00eancia, composta por uma s\u00e9rie de podcasts em que um um prof\u00ba ou prof\u00aa aqui da #FederaldoABC responde \u00e0s perguntas e curiosidades das crian\u00e7as sobre um determinado assunto.\n\nNa ocasi\u00e3o, os alunos Airan Moreno, Daniel Fernando, Eduardo Akira, Gabriel Aparecido, Gustavo Felix, Hugo Scofield, Isabela Gomes, Maria Clara Penteado, Nicole Figueiredo, Nicolly Barbosa, Vitor Rodrigues e Victor Carfi, do Col\u00e9gio Primeira Inf\u00e2ncia, participaram de um dos  epis\u00f3dio desta s\u00e9rie, onde a prof\u00aa Fabiana Rodrigues Costa Nunes, da UFABC, falou sobre o universo dos #dinossauros com os pequenos cientistas.\n\nAl\u00e9m de terem participado da roda de conversa, os pequenos cientistas tamb\u00e9m fizeram um passeio para conhecer a Universidade.\n\n \ud83d\udd17 Ou\u00e7a os podcasts no Blog #UFABCDivulgaCi\u00eancia em proec.ufabc.edu.br/ufabcdivulgaciencia #Divulga\u00e7\u00e3oCient\u00edfica\n \nFotos: Col\u00e9gio Primeira Inf\u00e2ncia. Observa\u00e7\u00e3o: Imagens tiradas antes da pandemia de covid-19.",
                              "media_type": "CAROUSEL_ALBUM",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CU7qgCvAARJ/",
                              "timestamp": "2021-10-12T14:39:55+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "17906634218308046"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru2-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/244571469_160362369616940_6647641258176394738_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=9OETfo3shUEAX_WfQ9D&_nc_ht=scontent-gru2-2.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=9bc3337f442aa29fb88453b98b411941&oe=617591A0",
                              "comments_count": 3,
                              "like_count": 1306,
                              "caption": "LUTO \u2b1b O Brasil atingiu a marca de 600 mil vidas perdidas para a Covid-19. #VacinaParaTodos #VacinaSalvaVidas \n\nImagem: Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Dirigentes das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior (Andifes)",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CUx7pu6LJVm/",
                              "timestamp": "2021-10-08T19:57:23+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "17905257005312023"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru2-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/244714133_280716560469944_4804653643766452710_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=xMEhVpnajMQAX-tBs95&_nc_ht=scontent-gru2-2.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=e87ef9adc94015c95ed4935e83982647&oe=6175846A",
                              "comments_count": 2,
                              "like_count": 170,
                              "caption": "No dia 18 de outubro, \u00e0s 18h30, teremos o segundo encontro de um ciclo de debates sobre a morte em que diferentes palestrantes v\u00e3o abordar a morte sob diversos prismas, problematizando suas decorr\u00eancias sociais, antropol\u00f3gicas, religiosas, filos\u00f3ficas, psicol\u00f3gicas, pol\u00edticas, hist\u00f3ricas, e considerando elementos como os rituais f\u00fanebres em diferentes culturas, o luto, o significado das perdas, o contexto da morte na pandemia, entre outros. O pr\u00f3ximo encontro do Ciclo de Debates sobre a Morte ser\u00e1 com o convidado Prof. Dr. Fernando Costa Mattos.\nVoc\u00ea pode acompanhar essa conversa no canal oficial da UFABC no YouTube.\n\nYOUTUBE.COM/UFABCVIDEOS",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CUx1IjQLVAp/",
                              "timestamp": "2021-10-08T19:00:26+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "17919918802855515"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru1-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/244643353_255689399850171_6073953333168253947_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=r2owmesyMmUAX-rU_GN&_nc_ht=scontent-gru1-1.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=13ce44e96744b519ec28abec6676d28a&oe=6174DB44",
                              "comments_count": 13,
                              "like_count": 551,
                              "caption": "Aten\u00e7\u00e3o Entidades Estudantis da UFABC!\nEm breve todas as Entidades Estudantis, representativas, sociais e esportivas dever\u00e3o solicitar novamente seu reconhecimento pela ProaAP. \nUma nova portaria de regulamenta\u00e7\u00e3o das Entidades ser\u00e1 divulgada.\nFiquem atentos!!!",
                              "media_type": "CAROUSEL_ALBUM",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CUxncNdLYeI/",
                              "timestamp": "2021-10-08T17:00:47+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "17890857524336307"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru1-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/244577372_357165262858047_2253602142772755917_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=EEpqb1E6ymMAX9LWSWq&_nc_ht=scontent-gru1-2.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=64025b6a567003d3852c77bbc712e1a2&oe=61752B2D",
                              "comments_count": 0,
                              "like_count": 109,
                              "caption": "#UFABC \u00e9 reconhecida por a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a no trabalho \u26d1\ufe0f\n\nA Se\u00e7\u00e3o de Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho da #FederaldoABC \u00e9 uma das cinco finalistas ao Pr\u00eamio Prote\u00e7\u00e3o Brasil 2021, na categoria \"A\u00e7\u00f5es Institucionais Voltadas \u00e0 Sa\u00fade e #Seguran\u00e7adoTrabalho\", com o trabalho intitulado Avalia\u00e7\u00f5es Ambientais nas Intermedia\u00e7\u00f5es do Hospital de Campanha da UFABC.\n\nA Regi\u00e3o Sudeste concentrou o maior volume de inscritos, com 65,1%% das inscri\u00e7\u00f5es, ficando na sequ\u00eancia Sul (18,6%), Nordeste (10,5%) e Norte (5,8%). N\u00e3o houve cases inscritos na regi\u00e3o Centro-Oeste.\n\nO resultado final da premia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 revelado na solenidade de entrega da premia\u00e7\u00e3o, no dia 22 de outubro 2021, \u00e0s 19h, e ser\u00e1 transmitido pelo canal Prote\u00e7\u00e3o TV no YouTube. Outras informa\u00e7\u00f5es em not\u00edcia no site da Universidade (link nos stories) #OrgulhoUFABC",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CUw3XTtrQqz/",
                              "timestamp": "2021-10-08T10:00:41+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "17896183613259997"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru2-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/244540924_597642171649312_3235065556276581056_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=G6hHTqydXfcAX_mz4zW&_nc_ht=scontent-gru2-2.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=9bea5f123f7b996d55dddbe7dc8ae3d9&oe=617632A7",
                              "comments_count": 3,
                              "like_count": 207,
                              "caption": "Curso de F\u00edsica: Revis\u00e3o de T\u00f3picos do Ensino M\u00e9dio\n\nP\u00fablico-alvo: estudantes de gradua\u00e7\u00e3o UFABC - ingressantes e veteranos\n\nInscri\u00e7\u00f5es de 08 a 17/10\n\nInforma\u00e7\u00f5es gerais: ufabc.net.br/cursofisica",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CUvyu-crXxD/",
                              "timestamp": "2021-10-08T00:00:59+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "17913062510035079"
                         },
                         {
                              "media_url": "https://scontent-gru2-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/244521754_634334230889640_8397069661076965306_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-5&_nc_sid=8ae9d6&_nc_ohc=16YWLQ0sCmkAX_tLMF0&_nc_ht=scontent-gru2-2.cdninstagram.com&edm=AL-3X8kEAAAA&oh=28cb8243c8639081c2548a1be10c31b6&oe=61758595",
                              "comments_count": 4,
                              "like_count": 137,
                              "caption": "CNPq outorga t\u00edtulo de Pesquisadora Em\u00e9rita \u00e0 Adelaide Faljoni-Alario \n\nAdelaide Faljoni-Alario, professora aposentada da #UFABC, receber\u00e1 o t\u00edtulo de Pesquisadora Em\u00e9rita do Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico (cnpq_oficial), concedido anualmente ao ou \u00e0 pesquisadora brasileira ou estrangeira (radicada no Brasil h\u00e1 pelo menos 10 anos) em reconhecimento ao conjunto de sua obra cient\u00edfico-tecnol\u00f3gica e por seu renome junto \u00e0 comunidade cient\u00edfica.\n\nAssim como em 2020, a Cerim\u00f4nia de Premia\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 mais uma vez na modalidade virtual, e ser\u00e1 realizada em 06 de outubro de 2021, com in\u00edcio \u00e0s 18h, durante a Reuni\u00e3o Magna da Academia Brasileira de Ci\u00eancias. Na oportunidade tamb\u00e9m ser\u00e3o entregues o Pr\u00eamio Almirante \u00c1lvaro Alberto para a Ci\u00eancia e Tecnologia e a Men\u00e7\u00e3o Especial de Agradecimentos.\n\nHaver\u00e1 transmiss\u00e3o pelos canais do #CNPq no Youtube e da Academia Brasileira de Ci\u00eancias.\n\nMais informa\u00e7\u00f5es em not\u00edcia no site da #FederaldoABC (link na bio e nos stories) \n\n#OrgulhoUFABC #PesquisadoraUFABC",
                              "media_type": "IMAGE",
                              "permalink": "https://www.instagram.com/p/CUvXRVjL6rF/",
                              "timestamp": "2021-10-07T20:01:00+0000",
                              "username": "ufabc",
                              "id": "17905107233297403"
                         }
                    ],
                    "paging": {
                         "cursors": {
                              "after": "QVFIUk16Q0s2QlNMWlVESWFCN0VzVjZADbWpzQlp6b1EzTnBySE1tX2w0YUFwbVhQOUJNWmZA4U2ltY0hHeHptV3pyT3RlSzFfQjlvc09sb1JKUldIQjd6bXdn"
                         }
                    }
               }
          },
          "id": "17841442075233320"
     }
]